{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19255,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No eletromagnetismo, a Lei de Faraday refere-se \u00e0 for\u00e7a eletromotriz produzida pela varia\u00e7\u00e3o do fluxo magn\u00e9tico e a Lei de Lenz indica que a polaridade dessa for\u00e7a deve ser tal que se op\u00f5e \u00e0 causa que a produz. Essas duas leis est\u00e3o representadas na express\u00e3o","provas":[{"id":4741,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":207677,"hashId":"3ff974937fcd2538eae4e0deff2b8964","enunciado":"<p align=justify>No eletromagnetismo, a Lei de Faraday refere-se \u00e0 for\u00e7a\r\neletromotriz produzida pela varia\u00e7\u00e3o do fluxo magn\u00e9tico e\r\na Lei de Lenz indica que a polaridade dessa for\u00e7a deve\r\nser tal que se op\u00f5e \u00e0 causa que a produz. Essas duas leis\r\nest\u00e3o representadas na express\u00e3o<\/p>","resposta":857769,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":857769,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/141.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":857770,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/142.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":857771,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/143.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":857772,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/144.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":857773,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/145.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/207677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador possui as especifica\u00e7\u00f5es seguintes: 110 V x 15 V &#8722; 30 W e rendimento &#951; = 90%. Se no secund\u00e1rio for instalada uma carga de 10 &#937;, a corrente no prim\u00e1rio ser\u00e1, aproximadamente, de","provas":[{"id":4741,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":207678,"hashId":"693910d3307789f7814cdb9f30acae0f","enunciado":"<p align=justify>Um transformador possui as especifica\u00e7\u00f5es seguintes:\r\n110 V x 15 V &#8722; 30 W e rendimento &#951; = 90%. Se no\r\nsecund\u00e1rio for instalada uma carga de 10 &#937;, a corrente no\r\nprim\u00e1rio ser\u00e1, aproximadamente, de<\/p>","resposta":857776,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"90 mA.","id":857774,"corpo":"90 mA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"150 mA.","id":857775,"corpo":"150 mA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"230 mA.","id":857776,"corpo":"230 mA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"480 mA.","id":857777,"corpo":"480 mA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"560 mA.","id":857778,"corpo":"560 mA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/207678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade de um sistema de partida de motor com chave estrela-tri\u00e2ngulo \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":4741,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":207681,"hashId":"a58a86efc8fe312cbda57c17a3d0353d","enunciado":"<p align=justify>A finalidade de um sistema de partida de motor com chave\r\nestrela-tri\u00e2ngulo \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":857790,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da corrente de partida para daquela que haveria com partida direta.","id":857789,"corpo":"<P align=justify>da corrente de partida para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/146.JPG> daquela que haveria com partida direta.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da corrente de partida para daquela que haveria com partida direta.","id":857790,"corpo":"<P align=justify>da corrente de partida para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/147.JPG> daquela que haveria com partida direta.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do torque de partida para daquele que haveria com partida direta.","id":857791,"corpo":"<P align=justify>do torque de partida para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/146.JPG> daquele que haveria com partida direta.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do torque de partida para daquele que haveria com partida direta.","id":857792,"corpo":"<P align=justify>do torque de partida para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/147.JPG> daquele que haveria com partida direta.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do torque de partida para e da corrente de partida para , respectivamente, daqueles que haveriam com partida direta.","id":857793,"corpo":"<P align=justify>do torque de partida para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/146.JPG> e da corrente de partida para <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4741\/147.JPG> , respectivamente, daqueles que haveriam com partida direta.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/207681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":3273},{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Psicologia","id":3274},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":3266}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 LIBRAS, reconhecida legalmente a partir de 2002 (Lei Federal n\u00ba 10.436\/2002), pode-se afirmar que:","provas":[{"id":5176,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2007"},{"id":5113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-area-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":5162,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3270},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":5147,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"},{"id":5166,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":3272},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-portugues","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2007"},{"id":5152,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":5155,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia","id":3269},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-geografia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Geografia - 2007"},{"id":5174,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia","id":3273},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Filosofia - 2007"},{"id":5175,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Psicologia","id":3274},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":5164,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2007"},{"id":5131,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":3266},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":263191,"hashId":"6166b510ed9f6a62a40de6b688136734","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 LIBRAS, reconhecida legalmente a partir de\r\n2002 (Lei Federal n\u00ba 10.436\/2002), pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":1007419,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por se referir a uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o que substitui a l\u00edngua portuguesa para os que dela fazem uso, deve ser adotada como linguagem alternativa \u00e0 l\u00edngua portuguesa em todos os estabelecimentos p\u00fablicos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":1007415,"corpo":"<p align=justify>por se referir a uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o\r\nque substitui a l\u00edngua portuguesa para os que dela\r\nfazem uso, deve ser adotada como linguagem\r\nalternativa \u00e0 l\u00edngua portuguesa em todos os\r\nestabelecimentos p\u00fablicos de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se constitui em mecanismo de inclus\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancia visual e de audiocomunica\u00e7\u00e3o e, portanto, dever\u00e1 ser introduzida como disciplina optativa nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores.","id":1007416,"corpo":"<p align=justify>se constitui em mecanismo de inclus\u00e3o das pessoas\r\nportadoras de defici\u00eancia visual e de audiocomunica\u00e7\u00e3o\r\ne, portanto, dever\u00e1 ser introduzida como\r\ndisciplina optativa nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de\r\nprofessores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser introduzida como tema transversal em todas as escolas que atendam a alunos portadores de necessidades educacionais especiais, particularmente os com defici\u00eancias auditiva ou visual profunda.","id":1007417,"corpo":"<p align=justify>deve ser introduzida como tema transversal em todas\r\nas escolas que atendam a alunos portadores de\r\nnecessidades educacionais especiais, particularmente\r\nos com defici\u00eancias auditiva ou visual profunda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser componente escolar obrigat\u00f3rio a partir do segundo ciclo do ensino fundamental;","id":1007418,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 ser componente escolar obrigat\u00f3rio a partir\r\ndo segundo ciclo do ensino fundamental;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 a forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o sistema ling\u00fc\u00edstico de natureza visual-motora, com estrutura gramatical pr\u00f3pria, constitui um sistema ling\u00fc\u00edstico de transmiss\u00e3o de id\u00e9ias e fatos, oriundos de pessoas surdas do Brasil.","id":1007419,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o, em que o\r\nsistema ling\u00fc\u00edstico de natureza visual-motora, com\r\nestrutura gramatical pr\u00f3pria, constitui um sistema\r\nling\u00fc\u00edstico de transmiss\u00e3o de id\u00e9ias e fatos, oriundos\r\nde pessoas surdas do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/263191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base neste texto de Florestan Fernandes \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":5176,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":263195,"hashId":"540fcb48c727207795fb31cdd984af3e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5176\/Imagem_106.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base neste texto de Florestan Fernandes \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/P>","resposta":1007437,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reflex\u00e3o sobre a realidade social adquire novos contornos com o pensamento sociol\u00f3gico, pois, como outras atividades cient\u00edficas, beneficia-se de uma conjuntura hist\u00f3rica peculiar.","id":1007435,"corpo":"<p align=justify>a reflex\u00e3o sobre a realidade social adquire novos\r\ncontornos com o pensamento sociol\u00f3gico, pois,\r\ncomo outras atividades cient\u00edficas, beneficia-se de\r\numa conjuntura hist\u00f3rica peculiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o papel central que o pensamento sociol\u00f3gico realiza \u00e9 a naturaliza\u00e7\u00e3o das explica\u00e7\u00f5es sobre as rela\u00e7\u00f5es sociais, as institui\u00e7\u00f5es, os modos de vida, a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, entre outros.","id":1007436,"corpo":"<p align=justify>o papel central que o pensamento sociol\u00f3gico realiza\r\n\u00e9 a naturaliza\u00e7\u00e3o das explica\u00e7\u00f5es sobre as rela\u00e7\u00f5es\r\nsociais, as institui\u00e7\u00f5es, os modos de vida, a\r\norganiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o produtor do conhecimento sociol\u00f3gico n\u00e3o pode ignorar os usos sociais do conhecimento hist\u00f3rico.","id":1007437,"corpo":"<p align=justify>o produtor do conhecimento sociol\u00f3gico n\u00e3o pode\r\nignorar os usos sociais do conhecimento hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a emerg\u00eancia da sociologia \u00e9 uma complexa aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de conhecimentos cient\u00edficos.","id":1007438,"corpo":"<p align=justify>a emerg\u00eancia da sociologia \u00e9 uma complexa\r\naplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica de conhecimentos cient\u00edficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sociologia, confinada a limites hist\u00f3ricos estreitos, encontra-se apartada das dimens\u00f5es pr\u00e1ticas que explicariam os processos sociais.","id":1007439,"corpo":"<p align=justify>a sociologia, confinada a limites hist\u00f3ricos estreitos,\r\nencontra-se apartada das dimens\u00f5es pr\u00e1ticas que\r\nexplicariam os processos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/263195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Durkheim, s\u00e3o tr\u00eas as caracter\u00edsticas que distinguem os fatos sociais:","provas":[{"id":5176,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":263198,"hashId":"b9fcf6c089e7d11961ea56cd71f14502","enunciado":"<p align=justify>Segundo Durkheim, s\u00e3o tr\u00eas as caracter\u00edsticas que\r\ndistinguem os fatos sociais:<\/p>","resposta":1007453,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normalidade, moralidade e subordina\u00e7\u00e3o.","id":1007450,"corpo":"<p align=justify>normalidade, moralidade e subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"san\u00e7\u00f5es, objetividade e singularidade.","id":1007451,"corpo":"<p align=justify>san\u00e7\u00f5es, objetividade e singularidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia, regras e moral.","id":1007452,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia, regras e moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coer\u00e7\u00e3o, exterioridade e generalidade.","id":1007453,"corpo":"<p align=justify>coer\u00e7\u00e3o, exterioridade e generalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evid\u00eancias, sentido e compreens\u00e3o.","id":1007454,"corpo":"<p align=justify>evid\u00eancias, sentido e compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/263198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A problem\u00e1tica da moderniza\u00e7\u00e3o compreendida como racionaliza\u00e7\u00e3o da atividade social (rela\u00e7\u00e3o meios e fins), como autonomiza\u00e7\u00e3o do sujeito (escolhas racionais) e como diferencia\u00e7\u00e3o\/especializa\u00e7\u00e3o das diferentes atividades sociais, encontra-se em:","provas":[{"id":5176,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":263204,"hashId":"1fbb9b40f57c29142055710cda632604","enunciado":"<p align=justify>A problem\u00e1tica da moderniza\u00e7\u00e3o compreendida como\r\nracionaliza\u00e7\u00e3o da atividade social (rela\u00e7\u00e3o meios e fins),\r\ncomo autonomiza\u00e7\u00e3o do sujeito (escolhas racionais) e\r\ncomo diferencia\u00e7\u00e3o\/especializa\u00e7\u00e3o das diferentes\r\natividades sociais, encontra-se em:<\/p>","resposta":1007480,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Max Weber.","id":1007480,"corpo":"<p align=justify>Max Weber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Karl Marx.","id":1007481,"corpo":"<p align=justify>Karl Marx.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9mile Durkheim.","id":1007482,"corpo":"<p align=justify>\u00c9mile Durkheim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Theodor Adorno.","id":1007483,"corpo":"<p align=justify>Theodor Adorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Karl Mannheim.","id":1007484,"corpo":"<p align=justify>Karl Mannheim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/263204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O tema da viol\u00eancia na sociologia no ensino m\u00e9dio pode ser abordado pelas diferentes formas como ela se manifesta e n\u00e3o somente associada \u00e0 criminalidade. A viol\u00eancia no texto pode ser compreendida como:","provas":[{"id":5176,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":263210,"hashId":"ab986768257189f23529b40c4c3c6e75","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5176\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O tema da viol\u00eancia na sociologia no ensino m\u00e9dio pode ser abordado pelas diferentes formas como ela se manifesta e n\u00e3o somente associada \u00e0 criminalidade. A viol\u00eancia no texto pode ser compreendida como:<\/P>","resposta":1007512,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anomia, no sentido Durkheimiano de aus\u00eancia de normas integradoras e crescente individualiza\u00e7\u00e3o.","id":1007510,"corpo":"<p align=justify>anomia, no sentido Durkheimiano de aus\u00eancia de\r\nnormas integradoras e crescente individualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decomposi\u00e7\u00e3o do sistema pol\u00edtico e econ\u00f4mico.","id":1007511,"corpo":"<p align=justify>decomposi\u00e7\u00e3o do sistema pol\u00edtico e econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como um tema, hist\u00f3rico e social, que se desenha \u00e0 medida que contradiz, afirmando e negando, o estabelecido.","id":1007512,"corpo":"<p align=justify>como um tema, hist\u00f3rico e social, que se desenha \u00e0\r\nmedida que contradiz, afirmando e negando, o\r\nestabelecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso leg\u00edtimo da for\u00e7a que assegura ao corpo social uma seguran\u00e7a.","id":1007513,"corpo":"<p align=justify>uso leg\u00edtimo da for\u00e7a que assegura ao corpo social\r\numa seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"associada ao caos, \u00e0 desordem, e \u00e0 transgress\u00e3o \u00e0s normas estabelecidas.","id":1007514,"corpo":"<p align=justify>associada ao caos, \u00e0 desordem, e \u00e0 transgress\u00e3o \u00e0s\r\nnormas estabelecidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/263210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela abaixo. Pela an\u00e1lise da tabela pode-se afirmar que no per\u00edodo compreendido entre 1989 e 2006: I. cresce o desemprego entre homens e jovens. II. praticamente metade dos jovens com idade entre 10 e 24 anos est\u00e1 desempregada. III. as mulheres obtiveram maior participa\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho.IV. cresce o desemprego feminino e entre jovens de 18 a 24 anos. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":5176,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":263213,"hashId":"4c94dd2707ae5e3c7e0a5d165a9c3684","enunciado":"<P align=justify>Considere a tabela abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5176\/Imagem_114.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Pela an\u00e1lise da tabela pode-se afirmar que no per\u00edodo compreendido entre 1989 e 2006: I. cresce o desemprego entre homens e jovens. <\/P>\r\n<P align=justify>II. praticamente metade dos jovens com idade entre 10 e 24 anos est\u00e1 desempregada. <BR>III. as mulheres obtiveram maior participa\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho.<BR>IV. cresce o desemprego feminino e entre jovens de 18 a 24 anos. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1007527,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":1007525,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1007526,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1007527,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1007528,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1007529,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/263213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as duas colunas abaixo. Associa\u00e7\u00e3o correta \u00e9","provas":[{"id":5176,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":263218,"hashId":"1379b807fe28154375091672e62f6681","enunciado":"<P align=justify>Considere as duas colunas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5176\/Imagem_117.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Associa\u00e7\u00e3o correta \u00e9<\/P>","resposta":1007552,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V e a.","id":1007550,"corpo":"<P align=justify><STRONG>V<\/STRONG> e <STRONG>a<\/STRONG>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e e.","id":1007551,"corpo":"<P align=justify><STRONG>III<\/STRONG> e <STRONG>e<\/STRONG>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e c.","id":1007552,"corpo":"<P align=justify><STRONG>I<\/STRONG> e <STRONG>c<\/STRONG>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e d.","id":1007553,"corpo":"<P align=justify><STRONG>II<\/STRONG> e <STRONG>d<\/STRONG>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e b.","id":1007554,"corpo":"<P align=justify><STRONG>IV<\/STRONG> e <STRONG>b<\/STRONG>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica Moderna","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica Moderna","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398720,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica-moderna"}],"slug":"ciencia-politica\/263218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de ideologia assume diversas concep\u00e7\u00f5es, conforme as diversas correntes te\u00f3ricas. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":5176,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia","id":3275},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-medio-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino M\u00e9dio - \u00c1rea Sociologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":263233,"hashId":"afe2b62ef8e3cd541f5d2f749d2b1ae1","enunciado":"<p align=justify>O conceito de ideologia assume diversas concep\u00e7\u00f5es, conforme as diversas correntes te\u00f3ricas. \u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1007629,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"id\u00e9ias comuns formam a base para uma consci\u00eancia de sociedade: uma primeira consci\u00eancia que determina a nossa conduta e que n\u00e3o \u00e9 individual, mas social e geral.","id":1007625,"corpo":"<p align=justify>id\u00e9ias comuns formam a base para uma consci\u00eancia de sociedade: uma primeira consci\u00eancia que determina a nossa\r\nconduta e que n\u00e3o \u00e9 individual, mas social e geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para \u00c9mile Durkheim, a ideologia \u00e9 de tipo novo, distante da tradi\u00e7\u00e3o do social em que est\u00e1 inserido.","id":1007626,"corpo":"<p align=justify>para \u00c9mile Durkheim, a ideologia \u00e9 de tipo novo, distante da tradi\u00e7\u00e3o do social em que est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para Max Weber, a ideologia constitui-se em uma atividade filos\u00f3fico-cientifica que estuda a constru\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias, por meio da observa\u00e7\u00e3o entre o corpo humano e o meio ambiente.","id":1007627,"corpo":"<p align=justify>para Max Weber, a ideologia constitui-se em uma atividade filos\u00f3fico-cientifica que estuda a constru\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias, por meio\r\nda observa\u00e7\u00e3o entre o corpo humano e o meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as id\u00e9ias n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade das rela\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o existentes.","id":1007628,"corpo":"<p align=justify>as id\u00e9ias n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade das rela\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o existentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico, a ideologia \u00e9 um dos meios empregados pelas classes dominantes no exerc\u00edcio da domina\u00e7\u00e3o.","id":1007629,"corpo":"<p align=justify>no materialismo hist\u00f3rico e dial\u00e9tico, a ideologia \u00e9 um dos meios empregados pelas classes dominantes no exerc\u00edcio da\r\ndomina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/263233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social","id":19186}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es e estruturas familiares no Brasil e em v\u00e1rias partes do mundo v\u00eam se transformando a passos r\u00e1pidos. A respeito desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1983,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":1970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":1967,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"},{"id":5177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social","id":19186},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":263246,"hashId":"829a1d428f148102d7538203089a8457","enunciado":"<P align=justify>As rela\u00e7\u00f5es e estruturas familiares no Brasil e em v\u00e1rias partes do mundo v\u00eam se transformando a passos r\u00e1pidos. A respeito desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1007699,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, a taxa de separa\u00e7\u00e3o e div\u00f3rcio aumenta gradualmente, embora isso n\u00e3o signifique que os casamentos perderam seu sentido social.","id":1007695,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, a taxa de separa\u00e7\u00e3o e div\u00f3rcio aumenta\r\ngradualmente, embora isso n\u00e3o signifique que os casamentos\r\nperderam seu sentido social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ingresso da mulher no mercado de trabalho alterou, de forma geral, pr\u00e1ticas familiares tradicionais no Brasil, como a imagem da mulher associada \u00e0 de dona de casa.","id":1007696,"corpo":"<p align=justify>O ingresso da mulher no mercado de trabalho alterou, de\r\nforma geral, pr\u00e1ticas familiares tradicionais no Brasil, como\r\na imagem da mulher associada \u00e0 de dona de casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O decr\u00e9scimo da quantidade de casamentos no Brasil est\u00e1 associado mais fortemente a fatores culturais do que econ\u00f4micos.","id":1007697,"corpo":"<p align=justify>O decr\u00e9scimo da quantidade de casamentos no Brasil est\u00e1\r\nassociado mais fortemente a fatores culturais do que\r\necon\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na compara\u00e7\u00e3o com o passado remoto, a fam\u00edlia brasileira de hoje tende a ser constitu\u00edda por um n\u00famero menor de filhos.","id":1007698,"corpo":"<p align=justify>Na compara\u00e7\u00e3o com o passado remoto, a fam\u00edlia brasileira de\r\nhoje tende a ser constitu\u00edda por um n\u00famero menor de filhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo nos pa\u00edses hegemonicamente isl\u00e2micos, as estruturas familiares est\u00e3o mudando com a mesma rapidez e na mesma dire\u00e7\u00e3o de sociedades culturalmente ocidentais e laicas.","id":1007699,"corpo":"<p align=justify>Mesmo nos pa\u00edses hegemonicamente isl\u00e2micos, as estruturas\r\nfamiliares est\u00e3o mudando com a mesma rapidez e na mesma\r\ndire\u00e7\u00e3o de sociedades culturalmente ocidentais e laicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/263246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social","id":19186}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ano de 2006 foi marcado por fatos significativos no que se refere ao tema energ\u00e9tico no Brasil e no mundo. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1983,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":1970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":1967,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"},{"id":5177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social","id":19186},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":263247,"hashId":"c3ea5c5e9cf295c906b264e1d5abd5bf","enunciado":"<p align=justify>O ano de 2006 foi marcado por fatos significativos no que se\r\nrefere ao tema energ\u00e9tico no Brasil e no mundo. A respeito desse\r\nassunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1007703,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nacionaliza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s e do petr\u00f3leo na Bol\u00edvia gerou um debate nacional restrito aos aspectos puramente econ\u00f4micos acerca do tema energia.","id":1007700,"corpo":"<p align=justify>A nacionaliza\u00e7\u00e3o do g\u00e1s e do petr\u00f3leo na Bol\u00edvia gerou um\r\ndebate nacional restrito aos aspectos puramente econ\u00f4micos\r\nacerca do tema energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gasoduto que integra a Venezuela \u00e0 Argentina tem como grande benefici\u00e1rio o Brasil, mais especificamente as regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste.","id":1007701,"corpo":"<p align=justify>O gasoduto que integra a Venezuela \u00e0 Argentina tem como\r\ngrande benefici\u00e1rio o Brasil, mais especificamente as regi\u00f5es\r\nNorte, Nordeste e Centro-Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o energ\u00e9tica e o crescimento econ\u00f4mico robusto n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o entre si.","id":1007702,"corpo":"<p align=justify>A dimens\u00e3o energ\u00e9tica e o crescimento econ\u00f4mico robusto\r\nn\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A R\u00fassia, pot\u00eancia energ\u00e9tica da Eur\u00e1sia, ampliou sua presen\u00e7a no cen\u00e1rio internacional depois da Guerra Fria, por meio, entre outros fatores, da sua for\u00e7a no campo energ\u00e9tico.","id":1007703,"corpo":"<p align=justify>A R\u00fassia, pot\u00eancia energ\u00e9tica da Eur\u00e1sia, ampliou sua\r\npresen\u00e7a no cen\u00e1rio internacional depois da Guerra Fria, por\r\nmeio, entre outros fatores, da sua for\u00e7a no campo energ\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O petr\u00f3leo e seu pre\u00e7o internacional t\u00eam impedido que pa\u00edses como a Venezuela possam agir de forma mais aut\u00f4noma no cen\u00e1rio internacional.","id":1007704,"corpo":"<p align=justify>O petr\u00f3leo e seu pre\u00e7o internacional t\u00eam impedido que pa\u00edses\r\ncomo a Venezuela possam agir de forma mais aut\u00f4noma no\r\ncen\u00e1rio internacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173044,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/263247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social","id":19186}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Amaz\u00f4nia \u00e9 amplamente marcada por enorme diversidade cultural, geogr\u00e1fica e econ\u00f4mica. Atualmente, cresce a aten\u00e7\u00e3o governamental e da sociedade civil no Brasil para que","provas":[{"id":1983,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":1970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":1967,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"},{"id":5177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social","id":19186},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":263248,"hashId":"29311e5820ec150927a0b033679540a6","enunciado":"<p align=justify>A Amaz\u00f4nia \u00e9 amplamente marcada por enorme diversidade\r\ncultural, geogr\u00e1fica e econ\u00f4mica. Atualmente, cresce a aten\u00e7\u00e3o\r\ngovernamental e da sociedade civil no Brasil para que<\/p>","resposta":1007709,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu aproveitamento se fa\u00e7a em favor da preserva\u00e7\u00e3o intacta do meio ambiente e por meio do privil\u00e9gio da floresta em detrimento do homem.","id":1007705,"corpo":"<p align=justify>seu aproveitamento se fa\u00e7a em favor da preserva\u00e7\u00e3o intacta\r\ndo meio ambiente e por meio do privil\u00e9gio da floresta em\r\ndetrimento do homem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as conex\u00f5es com os vizinhos sejam as mais prof\u00edcuas, n\u00e3o interessando os produtos do interc\u00e2mbio.","id":1007706,"corpo":"<p align=justify>as conex\u00f5es com os vizinhos sejam as mais prof\u00edcuas, n\u00e3o\r\ninteressando os produtos do interc\u00e2mbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o caminho a ser trilhado pela Amaz\u00f4nia seja o mesmo, do ponto de vista agr\u00edcola, que predomina no Centro-Oeste brasileiro.","id":1007707,"corpo":"<p align=justify>o caminho a ser trilhado pela Amaz\u00f4nia seja o mesmo, do\r\nponto de vista agr\u00edcola, que predomina no Centro-Oeste\r\nbrasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as not\u00edcias de infiltra\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico global que passam pela regi\u00e3o n\u00e3o sejam divulgadas.","id":1007708,"corpo":"<p align=justify>as not\u00edcias de infiltra\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico global que passam pela\r\nregi\u00e3o n\u00e3o sejam divulgadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aproveitamento de suas potencialidades seja feito respeitando o meio ambiente e seus habitantes, bem como os interesses estrat\u00e9gicos nacionais.","id":1007709,"corpo":"<p align=justify>o aproveitamento de suas potencialidades seja feito\r\nrespeitando o meio ambiente e seus habitantes, bem como os\r\ninteresses estrat\u00e9gicos nacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/263248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de entes a que se aplica a contabilidade p\u00fablica incluem","provas":[{"id":1983,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":263259,"hashId":"0c9b5a4856323c281cfd5ab2cf550b7c","enunciado":"<p align=justify>Os tipos de entes a que se aplica a contabilidade p\u00fablica incluem<\/p>","resposta":1007761,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico.","id":1007760,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empresas p\u00fablicas dependentes.","id":1007761,"corpo":"empresas p\u00fablicas dependentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociedades de economia mista.","id":1007762,"corpo":"sociedades de economia mista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00f5es beneficentes que tenham contratos com o poder p\u00fablico.","id":1007763,"corpo":"<p align=justify>associa\u00e7\u00f5es beneficentes que tenham contratos com o poder\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00f5es privadas de utilidade p\u00fablica.","id":1007764,"corpo":"funda\u00e7\u00f5es privadas de utilidade p\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/263259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os comandos constitucionais e legais aplic\u00e1veis ao direito eleitoral, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1983,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":263265,"hashId":"221538eaa74f37792ba95596d8e56a68","enunciado":"<P align=justify>De acordo com os comandos constitucionais e legais aplic\u00e1veis ao direito eleitoral, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1007792,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada aos partidos pol\u00edticos autonomia para definir sua estrutura interna, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento e para adotar os crit\u00e9rios de escolha e o regime de suas coliga\u00e7\u00f5es eleitorais, sem obrigatoriedade de vincula\u00e7\u00e3o entre as candidaturas em \u00e2mbito nacional, estadual, distrital ou municipal, devendo seus estatutos estabelecer normas de disciplina e fidelidade partid\u00e1ria.","id":1007790,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 assegurada aos partidos pol\u00edticos autonomia para definir sua\r\nestrutura interna, organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento e para adotar\r\nos crit\u00e9rios de escolha e o regime de suas coliga\u00e7\u00f5es\r\neleitorais, sem obrigatoriedade de vincula\u00e7\u00e3o entre as\r\ncandidaturas em \u00e2mbito nacional, estadual, distrital ou\r\nmunicipal, devendo seus estatutos estabelecer normas de\r\ndisciplina e fidelidade partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O candidato \u00e0s elei\u00e7\u00f5es proporcionais indicar\u00e1, no pedido de registro, al\u00e9m de seu nome completo, as varia\u00e7\u00f5es nominais com que deseja ser registrado, at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas op\u00e7\u00f5es, listadas por ordem de prefer\u00eancia, que poder\u00e3o ser prenome, sobrenome, cognome, nome abreviado, apelido ou nome pelo qual \u00e9 mais conhecido, desde que n\u00e3o se estabele\u00e7a d\u00favida quanto \u00e0 sua identidade, n\u00e3o atente contra o pudor e n\u00e3o seja rid\u00edculo ou irreverente.","id":1007791,"corpo":"<p align=justify>O candidato \u00e0s elei\u00e7\u00f5es proporcionais indicar\u00e1, no pedido de\r\nregistro, al\u00e9m de seu nome completo, as varia\u00e7\u00f5es nominais\r\ncom que deseja ser registrado, at\u00e9 o m\u00e1ximo de tr\u00eas op\u00e7\u00f5es,\r\nlistadas por ordem de prefer\u00eancia, que poder\u00e3o ser prenome,\r\nsobrenome, cognome, nome abreviado, apelido ou nome pelo\r\nqual \u00e9 mais conhecido, desde que n\u00e3o se estabele\u00e7a d\u00favida\r\nquanto \u00e0 sua identidade, n\u00e3o atente contra o pudor e n\u00e3o seja\r\nrid\u00edculo ou irreverente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o ou patroc\u00ednio de espet\u00e1culos ou eventos promocionais de candidatura e pagamento de cach\u00ea de artistas ou animadores de eventos relacionados a campanha eleitoral s\u00e3o exemplos de gastos eleitorais, sujeitos a registro e aos limites legais.","id":1007792,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o ou patroc\u00ednio de espet\u00e1culos ou eventos\r\npromocionais de candidatura e pagamento de cach\u00ea de artistas\r\nou animadores de eventos relacionados a campanha eleitoral\r\ns\u00e3o exemplos de gastos eleitorais, sujeitos a registro e aos\r\nlimites legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cada elei\u00e7\u00e3o caber\u00e1 \u00e0 lei, observadas as peculiaridades locais, fixar at\u00e9 o dia 10 de junho de cada ano eleitoral o limite dos gastos de campanha para os cargos em disputa; n\u00e3o sendo editada lei at\u00e9 a data estabelecida, caber\u00e1 a cada partido pol\u00edtico fixar seu limite de gastos, comunicando-o \u00e0 justi\u00e7a eleitoral, que dar\u00e1 a essa informa\u00e7\u00e3o ampla publicidade.","id":1007793,"corpo":"<p align=justify>A cada elei\u00e7\u00e3o caber\u00e1 \u00e0 lei, observadas as peculiaridades\r\nlocais, fixar at\u00e9 o dia 10 de junho de cada ano eleitoral o\r\nlimite dos gastos de campanha para os cargos em disputa; n\u00e3o\r\nsendo editada lei at\u00e9 a data estabelecida, caber\u00e1 a cada partido\r\npol\u00edtico fixar seu limite de gastos, comunicando-o \u00e0 justi\u00e7a\r\neleitoral, que dar\u00e1 a essa informa\u00e7\u00e3o ampla publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os partidos pol\u00edticos, as coliga\u00e7\u00f5es e os candidatos s\u00e3o obrigados, durante a campanha eleitoral, a divulgar, pela rede mundial de computadores (Internet), relat\u00f3rio com a discrimina\u00e7\u00e3o dos recursos em dinheiro ou estim\u00e1veis em dinheiro que tenham recebido para financiamento da campanha eleitoral, e dos gastos que realizarem, assim como, somente na presta\u00e7\u00e3o de contas final, da indica\u00e7\u00e3o dos nomes dos doadores e dos respectivos valores doados.","id":1007794,"corpo":"<p align=justify>Os partidos pol\u00edticos, as coliga\u00e7\u00f5es e os candidatos s\u00e3o\r\nobrigados, durante a campanha eleitoral, a divulgar, pela rede\r\nmundial de computadores (Internet), relat\u00f3rio com a\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o dos recursos em dinheiro ou estim\u00e1veis em\r\ndinheiro que tenham recebido para financiamento da\r\ncampanha eleitoral, e dos gastos que realizarem, assim como,\r\nsomente na presta\u00e7\u00e3o de contas final, da indica\u00e7\u00e3o dos nomes\r\ndos doadores e dos respectivos valores doados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"},{"nome_clean":"Da Arrecada\u00e7\u00e3o e da Aplica\u00e7\u00e3o de Recursos nas Campanhas Eleitorais","oab":true,"nome":"Da Arrecada\u00e7\u00e3o e da Aplica\u00e7\u00e3o de Recursos nas Campanhas Eleitorais","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404009,"slug":"direito-eleitoral-da-arrecadacao-e-da-aplicacao-de-recursos-nas-campanhas-eleitorais"}],"slug":"direito-eleitoral\/263265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da situa\u00e7\u00e3o acima descrita e considerando a jurisprud\u00eancia do STF e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a aplic\u00e1vel ao caso, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1983,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":263274,"hashId":"e4808227e2011b3a20de7473cfce29f2","enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da situa\u00e7\u00e3o acima descrita e considerando a\r\njurisprud\u00eancia do STF e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a aplic\u00e1vel\r\nao caso, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1007836,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 considerada correta eventual decis\u00e3o no sentido de suspender o procedimento administrativo at\u00e9 o t\u00e9rmino definitivo do processo penal, j\u00e1 que este \u00faltimo conduz a conseq\u00fc\u00eancias jur\u00eddicas mais graves, que interferem na restri\u00e7\u00e3o ao direito de liberdade do indiv\u00edduo.","id":1007835,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 considerada correta eventual decis\u00e3o no sentido de\r\nsuspender o procedimento administrativo at\u00e9 o t\u00e9rmino\r\ndefinitivo do processo penal, j\u00e1 que este \u00faltimo conduz a\r\nconseq\u00fc\u00eancias jur\u00eddicas mais graves, que interferem na\r\nrestri\u00e7\u00e3o ao direito de liberdade do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A absolvi\u00e7\u00e3o criminal somente ter\u00e1 repercuss\u00e3o no procedimento administrativo se ficar provado, no \u00e2mbito judicial, a inexist\u00eancia do fato ou que o servidor n\u00e3o foi o autor do crime.","id":1007836,"corpo":"<p align=justify>A absolvi\u00e7\u00e3o criminal somente ter\u00e1 repercuss\u00e3o no\r\nprocedimento administrativo se ficar provado, no \u00e2mbito\r\njudicial, a inexist\u00eancia do fato ou que o servidor n\u00e3o foi o\r\nautor do crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta de provas no processo criminal impede a administra\u00e7\u00e3o de aplicar penalidade ao servidor.","id":1007837,"corpo":"<p align=justify>A falta de provas no processo criminal impede a\r\nadministra\u00e7\u00e3o de aplicar penalidade ao servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o administrativa implica, de igual modo, impossibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de pena no \u00e2mbito do processo judicial.","id":1007838,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o administrativa implica, de igual modo,\r\nimpossibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de pena no \u00e2mbito do processo\r\njudicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O correto seria o Minist\u00e9rio P\u00fablico, como fiscal da aplica\u00e7\u00e3o da lei, requerer a suspens\u00e3o do processo judicial at\u00e9 que a administra\u00e7\u00e3o conclu\u00edsse o procedimento administrativo.","id":1007839,"corpo":"<p align=justify>O correto seria o Minist\u00e9rio P\u00fablico, como fiscal da aplica\u00e7\u00e3o\r\nda lei, requerer a suspens\u00e3o do processo judicial at\u00e9 que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o conclu\u00edsse o procedimento administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico praticou crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, por esse mesmo fato, foram instaurados procedimento administrativo disciplinar e processo criminal. Ante tais fatos, o advogado do servidor requereu a suspens\u00e3o do procedimento administrativo at\u00e9 que transitasse em julgado a senten\u00e7a penal.","id":173071,"enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico praticou crime contra a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica e, por esse mesmo fato, foram instaurados procedimento\r\nadministrativo disciplinar e processo criminal. Ante tais fatos, o\r\nadvogado do servidor requereu a suspens\u00e3o do procedimento\r\nadministrativo at\u00e9 que transitasse em julgado a senten\u00e7a penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/263274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da auditoria governamental, uma importante t\u00e9cnica de controle do Estado na busca de melhor aloca\u00e7\u00e3o de seus recursos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":263346,"hashId":"2fd60ec257f31ae4d90a5456bc5b652d","enunciado":"<p align=justify>Acerca da auditoria governamental, uma importante t\u00e9cnica de\r\ncontrole do Estado na busca de melhor aloca\u00e7\u00e3o de seus recursos,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1008227,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o pass\u00edveis de auditoria somente as entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, as funda\u00e7\u00f5es e as autarquias, ou seja, as entidades que pertencem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1008225,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o pass\u00edveis de auditoria somente as entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta e indireta, as funda\u00e7\u00f5es e as autarquias,\r\nou seja, as entidades que pertencem \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo primordial da auditoria governamental \u00e9 exercer o controle pr\u00e9vio da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.","id":1008226,"corpo":"<p align=justify>O objetivo primordial da auditoria governamental \u00e9 exercer o\r\ncontrole pr\u00e9vio da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um ente p\u00fablico \u00e9 omisso no dever de prestar contas e contra ele \u00e9 instaurado processo de tomada de contas especial, a auditoria deve ser realizada pelo sistema de controle interno do Poder Executivo.","id":1008227,"corpo":"<p align=justify>Quando um ente p\u00fablico \u00e9 omisso no dever de prestar contas\r\ne contra ele \u00e9 instaurado processo de tomada de contas\r\nespecial, a auditoria deve ser realizada pelo sistema de\r\ncontrole interno do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o da auditoria governamental comprovar a legalidade e legitimidade dos fatos administrativos; comprovar a legalidade e legitimidade dos atos administrativos fica a cargo dos tribunais de contas.","id":1008228,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o da auditoria governamental comprovar a\r\nlegalidade e legitimidade dos fatos administrativos; comprovar\r\na legalidade e legitimidade dos atos administrativos fica a\r\ncargo dos tribunais de contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A auditoria do sistema de controle interno, no Poder Executivo federal, classifica-se em cont\u00e1bil, operacional, especial e de desempenho.","id":1008229,"corpo":"<p align=justify>A auditoria do sistema de controle interno, no Poder\r\nExecutivo federal, classifica-se em cont\u00e1bil, operacional,\r\nespecial e de desempenho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/263346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do tema do texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1967,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":263382,"hashId":"0f6d5911ab73a490d3001241d905df80","enunciado":"<P align=justify>Acerca do tema do texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1008409,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os problemas de pesquisa em psicologia organizacional e do trabalho s\u00e3o oriundos de teorias ou de demandas ou observa\u00e7\u00f5es feitas por profissionais.","id":1008405,"corpo":"<p align=justify>Os problemas de pesquisa em psicologia organizacional e do\r\ntrabalho s\u00e3o oriundos de teorias ou de demandas ou\r\nobserva\u00e7\u00f5es feitas por profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetivos instrumentais de pesquisa em psicologia organizacional e do trabalho s\u00e3o aqueles voltados para a constru\u00e7\u00e3o e a valida\u00e7\u00e3o de instrumentos ou procedimentos de pesquisa, que ser\u00e3o utilizados em outras pesquisas ou em interven\u00e7\u00f5es em organiza\u00e7\u00f5es e trabalho.","id":1008406,"corpo":"<p align=justify>Objetivos instrumentais de pesquisa em psicologia\r\norganizacional e do trabalho s\u00e3o aqueles voltados para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o e a valida\u00e7\u00e3o de instrumentos ou procedimentos\r\nde pesquisa, que ser\u00e3o utilizados em outras pesquisas ou em\r\ninterven\u00e7\u00f5es em organiza\u00e7\u00f5es e trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As abordagens metodol\u00f3gicas qualitativas podem fazer uso de medidas. Em alguns casos, utilizam-se medidas nominais e ordinais como instrumentos de coleta e an\u00e1lise de dados.","id":1008407,"corpo":"<p align=justify>As abordagens metodol\u00f3gicas qualitativas podem fazer uso de\r\nmedidas. Em alguns casos, utilizam-se medidas nominais e\r\nordinais como instrumentos de coleta e an\u00e1lise de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se a coleta de dados por meio de question\u00e1rios, entrevistas com respostas fechadas, testes e observa\u00e7\u00f5es com registros sistem\u00e1ticos uma forma estruturada de obten\u00e7\u00e3o de dados.","id":1008408,"corpo":"<p align=justify>Considera-se a coleta de dados por meio de question\u00e1rios,\r\nentrevistas com respostas fechadas, testes e observa\u00e7\u00f5es com\r\nregistros sistem\u00e1ticos uma forma estruturada de obten\u00e7\u00e3o de\r\ndados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dados de arquivos eletr\u00f4nicos constru\u00eddos pela organiza\u00e7\u00e3o, antes da pesquisa, constituem uma fonte prim\u00e1ria de dados de pesquisa.","id":1008409,"corpo":"<p align=justify>Dados de arquivos eletr\u00f4nicos constru\u00eddos pela organiza\u00e7\u00e3o,\r\nantes da pesquisa, constituem uma fonte prim\u00e1ria de dados de\r\npesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A psicologia organizacional e do trabalho \u00e9 uma ci\u00eancia, pois produz conhecimento sobre fen\u00f4menos organizacionais a partir da aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo cient\u00edfico. Al\u00e9m disso, esse campo do saber tamb\u00e9m \u00e9 uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o profissional, que depende da pesquisa para apoiar suas pr\u00e1ticas e interven\u00e7\u00f5es em contextos organizacionais e de trabalho. A avalia\u00e7\u00e3o da efetividade das interven\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo, para ser de qualidade, depende da aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo cient\u00edfico. Para Borges-Andrade e Zanelli (2004), o processo de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento em psicologia organizacional e do trabalho envolve v\u00e1rias etapas: identifica\u00e7\u00e3o dos problemas de pesquisa, formula\u00e7\u00e3o dos objetivos da pesquisa, escolha da(s) abordagem(ns) metodol\u00f3gica(s), busca de locais de pesquisa, defini\u00e7\u00e3o de fontes e estruturas de coleta e an\u00e1lise de dados, e sele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias apropriadas de controle da pesquisa.","id":173170,"enunciado":"<p align=justify>A psicologia organizacional e do trabalho \u00e9 uma ci\u00eancia,\r\npois produz conhecimento sobre fen\u00f4menos organizacionais a\r\npartir da aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo cient\u00edfico. Al\u00e9m disso, esse campo\r\ndo saber tamb\u00e9m \u00e9 uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o profissional, que depende\r\nda pesquisa para apoiar suas pr\u00e1ticas e interven\u00e7\u00f5es em contextos\r\norganizacionais e de trabalho. A avalia\u00e7\u00e3o da efetividade das\r\ninterven\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo, para ser de qualidade, depende da\r\naplica\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo cient\u00edfico. Para Borges-Andrade e Zanelli\r\n(2004), o processo de produ\u00e7\u00e3o de conhecimento em psicologia\r\norganizacional e do trabalho envolve v\u00e1rias etapas: identifica\u00e7\u00e3o\r\ndos problemas de pesquisa, formula\u00e7\u00e3o dos objetivos da\r\npesquisa, escolha da(s) abordagem(ns) metodol\u00f3gica(s), busca de\r\nlocais de pesquisa, defini\u00e7\u00e3o de fontes e estruturas de coleta e\r\nan\u00e1lise de dados, e sele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias apropriadas de controle\r\nda pesquisa.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/263382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1967,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":263387,"hashId":"37a6704608ca0204416390b416427d84","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1008433,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio apresenta sintomas de estresse ocupacional que afetam sua sa\u00fade.","id":1008430,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio apresenta sintomas de estresse ocupacional que\r\nafetam sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o vivenciada pelo funcion\u00e1rio e por seu superior caracteriza ass\u00e9dio moral na situa\u00e7\u00e3o de trabalho.","id":1008431,"corpo":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o vivenciada pelo funcion\u00e1rio e por seu superior\r\ncaracteriza ass\u00e9dio moral na situa\u00e7\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio apresenta sintomas f\u00edsicos e psicol\u00f3gicos que justificam tratamento multidisciplinar.","id":1008432,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio apresenta sintomas f\u00edsicos e psicol\u00f3gicos que\r\njustificam tratamento multidisciplinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise funcional do caso est\u00e1 equivocada porque focaliza quest\u00f5es ambientais e n\u00e3o org\u00e2nicas, \u00e0s quais se referem as queixas do paciente.","id":1008433,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise funcional do caso est\u00e1 equivocada porque focaliza\r\nquest\u00f5es ambientais e n\u00e3o org\u00e2nicas, \u00e0s quais se referem as\r\nqueixas do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 adequado para o psic\u00f3logo, em termos t\u00e9cnicos e \u00e9ticos, procurar o m\u00e9dico que encaminhou o paciente para discutir com ele aspectos m\u00e9dicos e psicol\u00f3gicos que favore\u00e7am a tomada de decis\u00f5es para o tratamento do paciente.","id":1008434,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 adequado para o psic\u00f3logo, em termos t\u00e9cnicos e \u00e9ticos,\r\nprocurar o m\u00e9dico que encaminhou o paciente para discutir\r\ncom ele aspectos m\u00e9dicos e psicol\u00f3gicos que favore\u00e7am a\r\ntomada de decis\u00f5es para o tratamento do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio p\u00fablico procurou assist\u00eancia psicol\u00f3gica por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com queixas de dores estomacais, ins\u00f4nia, inapet\u00eancia e irritabilidade. Ao proceder a formula\u00e7\u00e3o do caso, o psic\u00f3logo fez a an\u00e1lise funcional das respostas indesej\u00e1veis e concluiu que essas respostas eram controladas pelo contexto de trabalho, em que o funcion\u00e1rio avaliava suas tarefas como excessivas em termos de quantidade e de complexidade; recebia cr\u00edticas severas de seu superior por qualquer tipo de falha; e, com freq\u00fc\u00eancia, era humilhado por ele na frente de terceiros.","id":173175,"enunciado":"<p align=justify>Um funcion\u00e1rio p\u00fablico procurou assist\u00eancia psicol\u00f3gica\r\npor indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com queixas de dores estomacais, ins\u00f4nia,\r\ninapet\u00eancia e irritabilidade. Ao proceder a formula\u00e7\u00e3o do caso,\r\no psic\u00f3logo fez a an\u00e1lise funcional das respostas indesej\u00e1veis e\r\nconcluiu que essas respostas eram controladas pelo contexto de\r\ntrabalho, em que o funcion\u00e1rio avaliava suas tarefas como\r\nexcessivas em termos de quantidade e de complexidade; recebia\r\ncr\u00edticas severas de seu superior por qualquer tipo de falha; e, com\r\nfreq\u00fc\u00eancia, era humilhado por ele na frente de terceiros.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/263387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do diagn\u00f3stico e tratamento desse casal.","provas":[{"id":1967,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":263389,"hashId":"17741e2416f10b6612a7741299535b3d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do diagn\u00f3stico e tratamento desse\r\ncasal.<\/p>","resposta":1008444,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O marido sofre de ejacula\u00e7\u00e3o precoce e a mulher sofre de anorgasmia.","id":1008440,"corpo":"<p align=justify>O marido sofre de ejacula\u00e7\u00e3o precoce e a mulher sofre de\r\nanorgasmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 adequado remover toda estimula\u00e7\u00e3o clitoridiana da esposa para que, em priva\u00e7\u00e3o, ela responda de modo adequado \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o.","id":1008441,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 adequado remover toda estimula\u00e7\u00e3o clitoridiana da esposa\r\npara que, em priva\u00e7\u00e3o, ela responda de modo adequado \u00e0\r\npenetra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O procedimento terap\u00eautico deve contra-indicar todos os tipos de auto-estimula\u00e7\u00e3o sensorial para a mulher.","id":1008442,"corpo":"<p align=justify>O procedimento terap\u00eautico deve contra-indicar todos os tipos\r\nde auto-estimula\u00e7\u00e3o sensorial para a mulher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento terap\u00eautico deve priorizar os exerc\u00edcios para remover a focaliza\u00e7\u00e3o sensorial para marido e a mulher.","id":1008443,"corpo":"<p align=justify>O procedimento terap\u00eautico deve priorizar os exerc\u00edcios para\r\nremover a focaliza\u00e7\u00e3o sensorial para marido e a mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 adequado orientar o marido a se masturbar, interromper o ato ao perceber a imin\u00eancia ejaculat\u00f3ria e, ent\u00e3o, reiniciar a masturba\u00e7\u00e3o.","id":1008444,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 adequado orientar o marido a se masturbar, interromper o\r\nato ao perceber a imin\u00eancia ejaculat\u00f3ria e, ent\u00e3o, reiniciar a\r\nmasturba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um casal, ele com 42 e ela com 40 anos de idade, procurou um psic\u00f3logo comportamentalista, com queixa de insatisfa\u00e7\u00e3o sexual. O marido costumava ejacular aproximadamente 30 segundos ap\u00f3s a penetra\u00e7\u00e3o, considerado por ambos muito pouco tempo; e a esposa n\u00e3o alcan\u00e7ava o orgasmo, exceto quando recebia estimula\u00e7\u00e3o clitoriana.","id":173177,"enunciado":"<p align=justify>Um casal, ele com 42 e ela com 40 anos de idade,\r\nprocurou um psic\u00f3logo comportamentalista, com queixa de\r\ninsatisfa\u00e7\u00e3o sexual. O marido costumava ejacular\r\naproximadamente 30 segundos ap\u00f3s a penetra\u00e7\u00e3o, considerado\r\npor ambos muito pouco tempo; e a esposa n\u00e3o alcan\u00e7ava o\r\norgasmo, exceto quando recebia estimula\u00e7\u00e3o clitoriana.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/263389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de drogadic\u00e7\u00e3o requer do profissional o conhecimento de caracter\u00edsticas espec\u00edficas do usu\u00e1rio, de seu comportamento e de iniciativas emergenciais que podem ser necess\u00e1rias. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos.","provas":[{"id":1967,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":263392,"hashId":"f3c9b3fd45774d83f687a52c8530ccf5","enunciado":"<P align=justify>O tratamento de <EM>drogadic\u00e7\u00e3o<\/EM> requer do profissional o conhecimento de caracter\u00edsticas espec\u00edficas do usu\u00e1rio, de seu comportamento e de iniciativas emergenciais que podem ser necess\u00e1rias. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a esses aspectos.<\/P>","resposta":1008458,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As propriedades refor\u00e7adoras da droga mant\u00eam a depend\u00eancia qu\u00edmica apenas entre usu\u00e1rios sem evid\u00eancias de car\u00eancias sociais e emocionais.","id":1008455,"corpo":"<p align=justify>As propriedades refor\u00e7adoras da droga mant\u00eam a depend\u00eancia\r\nqu\u00edmica apenas entre usu\u00e1rios sem evid\u00eancias de car\u00eancias\r\nsociais e emocionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A nega\u00e7\u00e3o do problema, que \u00e9 freq\u00fcente entre dependentes qu\u00edmicos, \u00e9 um comportamento de escolha consciente, seja para evitar cr\u00edticas de parentes e amigos, ou seja um mecanismo ps\u00edquico de defesa do ego.","id":1008456,"corpo":"<p align=justify>A nega\u00e7\u00e3o do problema, que \u00e9 freq\u00fcente entre dependentes\r\nqu\u00edmicos, \u00e9 um comportamento de escolha consciente, seja\r\npara evitar cr\u00edticas de parentes e amigos, ou seja um\r\nmecanismo ps\u00edquico de defesa do ego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao receber um telefonema do paciente, mostrando confus\u00e3o e descrevendo a ocorr\u00eancia de overdose, o psic\u00f3logo deve limitar-se a acalmar o paciente, torn\u00e1-lo orientado e escutar o que ele tem a dizer.","id":1008457,"corpo":"<P align=justify>Ao receber um telefonema do paciente, mostrando confus\u00e3o e descrevendo a ocorr\u00eancia de <EM>overdose<\/EM>, o psic\u00f3logo deve limitar-se a acalmar o paciente, torn\u00e1-lo orientado e escutar o que ele tem a dizer.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o usu\u00e1rio de drogas engajado no processo terap\u00eautico falta \u00e0s sess\u00f5es sem avisar antes e sem telefonar para justificar, \u00e9 adequado que o psic\u00f3logo telefone para ter not\u00edcias, pois \u00e9 prov\u00e1vel que o paciente tenha reca\u00eddo no uso de drogas.","id":1008458,"corpo":"<p align=justify>Quando o usu\u00e1rio de drogas engajado no processo terap\u00eautico\r\nfalta \u00e0s sess\u00f5es sem avisar antes e sem telefonar para\r\njustificar, \u00e9 adequado que o psic\u00f3logo telefone para ter\r\nnot\u00edcias, pois \u00e9 prov\u00e1vel que o paciente tenha reca\u00eddo no uso\r\nde drogas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pessoas que perdem o emprego por causa do uso de subst\u00e2ncias devem ser estimuladas a ficar desempregadas at\u00e9 que se livrem da droga, para n\u00e3o correrem o risco de ser despedidas outra vez.","id":1008459,"corpo":"<p align=justify>Pessoas que perdem o emprego por causa do uso de\r\nsubst\u00e2ncias devem ser estimuladas a ficar desempregadas at\u00e9\r\nque se livrem da droga, para n\u00e3o correrem o risco de ser\r\ndespedidas outra vez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/263392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos de palavras e express\u00f5es do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":263434,"hashId":"169de610c46eec063c3300790ad9e5c5","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos de palavras\r\ne express\u00f5es do texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1008665,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \"\u00e0 tona\" (L.1) tem o mesmo sentido de \u00e0 baila.","id":1008665,"corpo":"<P align=justify>A express\u00e3o \"\u00e0 tona\" (L.1) tem o mesmo sentido de <STRONG>\u00e0 baila<\/STRONG>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No plural, \"prev\u00ea\" (L.8) torna-se prev\u00eam.","id":1008666,"corpo":"No plural, \"prev\u00ea\" (L.8) torna-se <STRONG>prev\u00eam<\/STRONG>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"equ\u00e2nime\" (L.19) significa correspondente.","id":1008667,"corpo":"\"equ\u00e2nime\" (L.19) significa <STRONG>correspondente<\/STRONG>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O infinitivo de \"prevale\u00e7am\" (L.20) \u00e9 grafado da seguinte forma: prevalescer.","id":1008668,"corpo":"<P align=justify>O infinitivo de \"prevale\u00e7am\" (L.20) \u00e9 grafado da seguinte forma: <STRONG>prevalescer<\/STRONG>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No singular, \"obt\u00eam\" (L.25) torna-se obtem.","id":1008669,"corpo":"No singular, \"obt\u00eam\" (L.25) torna-se <STRONG>obtem<\/STRONG>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173215,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1957\/74.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/263434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao voc\u00e1bulo sublinhado que est\u00e1 empregado, no trecho acima, com a devida corre\u00e7\u00e3o gramatical.","provas":[{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":263436,"hashId":"6041a62d90333c2058ffdbfa7f587d8c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao voc\u00e1bulo sublinhado que est\u00e1\r\nempregado, no trecho acima, com a devida corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","resposta":1008677,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geradas","id":1008675,"corpo":"geradas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revelou","id":1008676,"corpo":"revelou","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentaram","id":1008677,"corpo":"apresentaram","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mal","id":1008678,"corpo":"mal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perca","id":1008679,"corpo":"perca","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"An\u00e1lises feitas sobre os dados de controle geradas pelas urnas eletr\u00f4nicas utilizadas no primeiro turno de 2006 revelou que mais de 7% das urnas apresentaram provas de mal funcionamento no registro das informa\u00e7\u00f5es digitais, devido \u00e0 perca de integridade na gera\u00e7\u00e3o dos arquivos.","id":173217,"enunciado":"<P align=justify>An\u00e1lises feitas sobre os dados de controle <U>geradas<\/U> pelas urnas eletr\u00f4nicas utilizadas no primeiro turno de 2006 <U>revelou<\/U> que mais de 7% das urnas <U>apresentaram<\/U> provas de <U>mal<\/U> funcionamento no registro das informa\u00e7\u00f5es digitais, devido \u00e0 perca de integridade na gera\u00e7\u00e3o dos arquivos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/263436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, que constituem, em seu conjunto, um texto, assinale aquela que est\u00e1 gramaticalmente correta.","provas":[{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":263440,"hashId":"6dff95cd9fa131b206e9c91a012e7ba4","enunciado":"<p align=justify>Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, que constituem, em seu conjunto, um\r\ntexto, assinale aquela que est\u00e1 gramaticalmente correta.<\/p>","resposta":1008695,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o uma experi\u00eancia recente no Pa\u00eds. O livre exerc\u00edcio do voto surgiu em terras brasileiras com os primeiros n\u00facleos de povoadores, logo depois da chegada dos colonizadores.","id":1008695,"corpo":"<p align=justify>As elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o uma experi\u00eancia recente no Pa\u00eds. O livre\r\nexerc\u00edcio do voto surgiu em terras brasileiras com os\r\nprimeiros n\u00facleos de povoadores, logo depois da chegada dos\r\ncolonizadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi o resultado da tradi\u00e7\u00e3o portuguesa de elegerem os administradores dos povoados sobre dom\u00ednio luso.","id":1008696,"corpo":"<p align=justify>Foi o resultado da tradi\u00e7\u00e3o portuguesa de elegerem os\r\nadministradores dos povoados sobre dom\u00ednio luso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os colonizadores portugueses, mal pisavam a nova terra descoberta, passavam logo a realizarem vota\u00e7\u00f5es para eleger os que iriam governar as vilas e cidades que fundava.","id":1008697,"corpo":"<p align=justify>Os colonizadores portugueses, mal pisavam a nova terra\r\ndescoberta, passavam logo a realizarem vota\u00e7\u00f5es para eleger\r\nos que iriam governar as vilas e cidades que fundava.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os bandeirantes paulistas, por exemplo, iam em suas miss\u00f5es imbu\u00eddo da id\u00e9ia de votar e ser votado. Quando chegavam ao local em que deveriam se estabelecer, seu primeiro ato era realizar a elei\u00e7\u00e3o do guarda-mor regente.","id":1008698,"corpo":"<p align=justify>Os bandeirantes paulistas, por exemplo, iam em suas miss\u00f5es\r\nimbu\u00eddo da id\u00e9ia de votar e ser votado. Quando chegavam ao\r\nlocal em que deveriam se estabelecer, seu primeiro ato era\r\nrealizar a elei\u00e7\u00e3o do guarda-mor regente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente ap\u00f3s esse ato, era fundada as cidades j\u00e1 sob a \u00e9gide da lei e da ordem. Eram estas elei\u00e7\u00f5es realizadas para governos locais.","id":1008699,"corpo":"<p align=justify>Somente ap\u00f3s esse ato, era fundada as cidades j\u00e1 sob a \u00e9gide\r\nda lei e da ordem. Eram estas elei\u00e7\u00f5es realizadas para\r\ngovernos locais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/263440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sentido original do texto e a corre\u00e7\u00e3o gramatical n\u00e3o seriam preservados se se substitu\u00edsse","provas":[{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":263446,"hashId":"fd0f8723726c3924329f2ec27deb9237","enunciado":"<p align=justify>O sentido original do texto e a corre\u00e7\u00e3o gramatical n\u00e3o seriam\r\npreservados se se substitu\u00edsse<\/p>","resposta":1008729,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Erigindo, como uns dos seus m\u00e1ximos ideais\" (L.3) por Erigindo tal revolu\u00e7\u00e3o, como uns dos seus m\u00e1ximos ideais.","id":1008725,"corpo":"<P align=justify>\"Erigindo, como uns dos seus m\u00e1ximos ideais\" (L.3) por <STRONG>Erigindo tal revolu\u00e7\u00e3o, como uns dos seus m\u00e1ximos ideais<\/STRONG>.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"engrenagem coronelista, pe\u00e7a fundamental da manipula\u00e7\u00e3o\" (L.6-7) por engrenagem coronelista, que era uma pe\u00e7a fundamental da manipula\u00e7\u00e3o.","id":1008726,"corpo":"<P align=justify>\"engrenagem coronelista, pe\u00e7a fundamental da manipula\u00e7\u00e3o\" (L.6-7) por <STRONG>engrenagem coronelista, que era uma pe\u00e7a fundamental da manipula\u00e7\u00e3o<\/STRONG>.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"de 24 de fevereiro de 1932, alargou demasiadamente o corpo eleitoral\" (L.9-10) por de 24 de fevereiro de 1932, o movimento revolucion\u00e1rio alargou demasiadamente o corpo eleitoral.","id":1008727,"corpo":"<P align=justify>\"de 24 de fevereiro de 1932, alargou demasiadamente o corpo eleitoral\" (L.9-10) por <STRONG>de 24 de fevereiro de 1932, o movimento revolucion\u00e1rio alargou demasiadamente o corpo eleitoral<\/STRONG>.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"al\u00e9m do sigilo do sufr\u00e1gio\" (L.11-12) por al\u00e9m de ter institu\u00eddo o sigilo do sufr\u00e1gio.","id":1008728,"corpo":"<P align=justify>\"al\u00e9m do sigilo do sufr\u00e1gio\" (L.11-12) por <STRONG>al\u00e9m de ter institu\u00eddo o sigilo do sufr\u00e1gio<\/STRONG>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"passo decisivo no encolhimento das viol\u00eancias e desmandos nas disputas por cargos eletivos\" (L.12-14) por de que foi um passo decisivo no encolhimento das viol\u00eancias e desmandos nas disputas por cargos eletivos.","id":1008729,"corpo":"<P align=justify>\"passo decisivo no encolhimento das viol\u00eancias e desmandos nas disputas por cargos eletivos\" (L.12-14) por <STRONG>de que foi um passo decisivo no encolhimento das viol\u00eancias e desmandos nas disputas por cargos eletivos<\/STRONG>.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173225,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1957\/1.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 e 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/263446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, que formam em seu conjunto um texto, assinale a que se encontra gramatical e textualmente correta, segundo as exig\u00eancias da l\u00edngua escrita em documentos oficiais.","provas":[{"id":1957,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":263447,"hashId":"3789c81477a513142e9a4217e1a841dc","enunciado":"<p align=justify>Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, que formam em seu conjunto um texto,\r\nassinale a que se encontra gramatical e textualmente correta,\r\nsegundo as exig\u00eancias da l\u00edngua escrita em documentos oficiais.<\/p>","resposta":1008733,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proceder-se-\u00e1 \u00e0 an\u00e1lise de uma presta\u00e7\u00e3o de contas, em que foi apresentado umas cinco emendas por parte do Partido, acompanhadas de sucessivos pareceres, surgindo assim uma necessidade de sistematizar a mesma e a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira e cont\u00e1bil da Justi\u00e7a Eleitoral sobre as atividades do Partido.","id":1008730,"corpo":"<p align=justify>Proceder-se-\u00e1 \u00e0 an\u00e1lise de uma presta\u00e7\u00e3o de contas, em que\r\nfoi apresentado umas cinco emendas por parte do Partido,\r\nacompanhadas de sucessivos pareceres, surgindo assim uma\r\nnecessidade de sistematizar a mesma e a fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira e cont\u00e1bil da Justi\u00e7a Eleitoral sobre as atividades\r\ndo Partido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o eleitoral exige o cumprimento de certas condi\u00e7\u00f5es do Partido, no que se refere \u00e0 suas atividades financeiras e cont\u00e1beis, previstas em diversas resolu\u00e7\u00f5es do TSE.","id":1008731,"corpo":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o eleitoral exige o cumprimento de certas\r\ncondi\u00e7\u00f5es do Partido, no que se refere \u00e0 suas atividades\r\nfinanceiras e cont\u00e1beis, previstas em diversas resolu\u00e7\u00f5es do\r\nTSE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entretanto, a an\u00e1lise de uma presta\u00e7\u00e3o de contas de Partido em sua efetividade, parece um pouco confuso a efetua\u00e7\u00e3o desta, em fun\u00e7\u00e3o da quantidade, diversidade e at\u00e9 repeti\u00e7\u00e3o de exig\u00eancias legais.","id":1008732,"corpo":"<p align=justify>Entretanto, a an\u00e1lise de uma presta\u00e7\u00e3o de contas de Partido\r\nem sua efetividade, parece um pouco confuso a efetua\u00e7\u00e3o\r\ndesta, em fun\u00e7\u00e3o da quantidade, diversidade e at\u00e9 repeti\u00e7\u00e3o de\r\nexig\u00eancias legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, verifica-se a necessidade de uma sistematiza\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias, que vise atingir os objetivos principais da legisla\u00e7\u00e3o eleitoral e da Justi\u00e7a Eleitoral na an\u00e1lise da presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":1008733,"corpo":"<p align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, verifica-se a necessidade de uma\r\nsistematiza\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias, que vise atingir os objetivos\r\nprincipais da legisla\u00e7\u00e3o eleitoral e da Justi\u00e7a Eleitoral na\r\nan\u00e1lise da presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em uma segunda \"fase\", supondo a detecta\u00e7\u00e3o de alguma irregularidade no que se refere \u00e0s condi\u00e7\u00f5es determinadas pela legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, deve-se possibilitar o Partido de saneamento das faltas.","id":1008734,"corpo":"<p align=justify>Em uma segunda \"fase\", supondo a detecta\u00e7\u00e3o de alguma\r\nirregularidade no que se refere \u00e0s condi\u00e7\u00f5es determinadas\r\npela legisla\u00e7\u00e3o eleitoral, deve-se possibilitar o Partido\r\nde saneamento das faltas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411266,"slug":"redacao-oficial-semantica"}],"slug":"redacao-oficial\/263447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":1020},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":1024},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia","id":1025}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura acima mostra parte de uma janela do Excel 2002, com uma planilha em processo de edi\u00e7\u00e3o. Considere que um usu\u00e1rio realize a seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es: clicar a c\u00e9lula D2; digitar =$A4+$B3 e teclar ; clicar a c\u00e9lula D2; clicar o menu Editar e clicar Copiar; clicar a c\u00e9lula E2; clicar o menu Editar e clicar Colar. Ao final dessa seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es, o valor que aparecer\u00e1 na c\u00e9lula E2 ser\u00e1 o n\u00famero","provas":[{"id":4354,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":1020},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-auxiliar-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":4356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem - 2007"},{"id":4358,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4359,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":1024},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia","id":1025},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":178043,"hashId":"c95cc46ed31d4d632008c8e590276127","enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4354\/Imagem_07.gif><\/P>A figura acima mostra parte de uma janela do Excel 2002, com uma planilha em processo de edi\u00e7\u00e3o. Considere que um usu\u00e1rio realize a seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es: clicar a c\u00e9lula D2; digitar =$A4+$B3 e teclar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4354\/Imagem_08.gif>; clicar a c\u00e9lula D2; clicar o <EM>menu<\/EM> Editar e clicar Copiar; clicar a c\u00e9lula E2; clicar o <EM>menu<\/EM> Editar e clicar Colar. Ao final dessa seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es, o valor que aparecer\u00e1 na c\u00e9lula E2 ser\u00e1 o n\u00famero<\/p>","resposta":764993,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":764990,"corpo":"<p align=justify>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14.","id":764991,"corpo":"<p align=justify>14.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.","id":764992,"corpo":"<p align=justify>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":764993,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/178043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":1020},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":1024},{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia","id":1025}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a figura apresentada no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4354,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":1020},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-auxiliar-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"},{"id":4356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem - 2007"},{"id":4358,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":4359,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica","id":1024},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4363,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia","id":1025},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Radiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":178046,"hashId":"eaffbafd0c84235501055f8a3b656211","enunciado":"<p align=justify>Considerando a figura apresentada no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":765009,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao se aplicar um clique duplo entre duas letras da palavra \"sistemas\", a sele\u00e7\u00e3o da palavra \"aprimorados\" ser\u00e1 desfeita, e a palavra \"sistemas\" ser\u00e1 selecionada.","id":765009,"corpo":"<p align=justify>Ao se aplicar um clique duplo entre duas letras da palavra\r\n\"sistemas\", a sele\u00e7\u00e3o da palavra \"aprimorados\" ser\u00e1 desfeita,\r\ne a palavra \"sistemas\" ser\u00e1 selecionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O par\u00e1grafo iniciado em \"O Windows XP\" est\u00e1 justificado, ou seja, alinhado \u00e0 direita e \u00e0 esquerda.","id":765010,"corpo":"<p align=justify>O par\u00e1grafo iniciado em \"O Windows XP\" est\u00e1 justificado, ou\r\nseja, alinhado \u00e0 direita e \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao se clicar , a palavra \"aprimorados\" ser\u00e1 marcada por meio da inclus\u00e3o de uma cor de fundo que a real\u00e7ar\u00e1.","id":765011,"corpo":"<P align=justify>Ao se clicar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4354\/Imagem_10.gif>, a palavra \"aprimorados\" ser\u00e1 marcada por meio da inclus\u00e3o de uma cor de fundo que a real\u00e7ar\u00e1.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \"aprimorados\" est\u00e1 formatada como negrito.","id":765012,"corpo":"<p align=justify>A palavra \"aprimorados\" est\u00e1 formatada como negrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Texto para as quest\u00f5es 13 e 14 A figura acima mostra uma janela do Word 2002, com parte de um texto em processo de edi\u00e7\u00e3o. No texto, a palavra \"aprimorados\" est\u00e1 selecionada.","id":137450,"enunciado":"<P align=justify><STRONG><\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>Texto para as quest\u00f5es 13 e 14<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><STRONG><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4354\/Imagem_09.gif><\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Word 2002, com parte de um texto em processo de edi\u00e7\u00e3o. No texto, a palavra \"aprimorados\" est\u00e1 selecionada.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 e 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/178046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":1020}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cimento, um dos mais importantes materiais de constru\u00e7\u00e3o, \u00e9 produzido a partir de rochas calc\u00e1rias, argila e outras mat\u00e9rias-primas, e est\u00e1 presente tanto nas simples churrasqueiras quanto nos maiores t\u00faneis de que se tem not\u00edcia. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do cimento em concretos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4354,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":1020},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-auxiliar-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":178089,"hashId":"362e692a1d2bda9abd5752408e16a8cd","enunciado":"<p align=justify>O cimento, um dos mais importantes materiais de constru\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nproduzido a partir de rochas calc\u00e1rias, argila e outras\r\nmat\u00e9rias-primas, e est\u00e1 presente tanto nas simples churrasqueiras\r\nquanto nos maiores t\u00faneis de que se tem not\u00edcia. Em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nuso do cimento em concretos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":765229,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O calor de hidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de concretos massa, como os de barragens.","id":765229,"corpo":"<p align=justify>O calor de hidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 um fator prejudicial \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de\r\nconcretos massa, como os de barragens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gesso \u00e9 incorporado ao cimento na fase de fabrica\u00e7\u00e3o do cl\u00ednquer, para ajuste do tempo de pega do cimento.","id":765230,"corpo":"<p align=justify>O gesso \u00e9 incorporado ao cimento na fase de fabrica\u00e7\u00e3o do\r\ncl\u00ednquer, para ajuste do tempo de pega do cimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de gelo em concretos massa tem por finalidade retardar a pega do concreto at\u00e9 o t\u00e9rmino dos servi\u00e7os.","id":765231,"corpo":"<p align=justify>O uso de gelo em concretos massa tem por finalidade retardar\r\na pega do concreto at\u00e9 o t\u00e9rmino dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto mais fino for o cimento, menor ser\u00e1 a velocidade das rea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o desse cimento em rela\u00e7\u00e3o a outro mais grosso.","id":765232,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais fino for o cimento, menor ser\u00e1 a velocidade das\r\nrea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o desse cimento em rela\u00e7\u00e3o a outro mais\r\ngrosso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/178089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":1020}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima representa uma patologia que pode ocorrer em obras com grandes alturas. Uma causa prov\u00e1vel dessa patologia \u00e9","provas":[{"id":4354,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":1020},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-auxiliar-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea Auxiliar T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":178093,"hashId":"29c283f252797507829f2d815311c820","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4354\/Imagem_37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa uma patologia que pode ocorrer em obras com grandes alturas. Uma causa prov\u00e1vel dessa patologia \u00e9<\/P>","resposta":765248,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica diferencial entre a estrutura de concreto armado e as alvenarias de veda\u00e7\u00e3o.","id":765245,"corpo":"<p align=justify>dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica diferencial entre a estrutura de concreto\r\narmado e as alvenarias de veda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o recalque do pilar central.","id":765246,"corpo":"<p align=justify>o recalque do pilar central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tor\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio em torno da base do pilar 1 por falta de dimensionamento \u00e0 a\u00e7\u00e3o do vento.","id":765247,"corpo":"<p align=justify>a tor\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio em torno da base do pilar 1 por falta de\r\ndimensionamento \u00e0 a\u00e7\u00e3o do vento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o recalque do pilar 3.","id":765248,"corpo":"<p align=justify>o recalque do pilar 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/178093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Grande parte das grandezas f\u00edsicas est\u00e3o relacionadas com comprimento, massa e tempo, considerados como grandezas fundamentais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s grandezas f\u00edsicas, julgue os itens a seguir. I A medida de tempo baseia-se em fen\u00f4menos que se repetem a intervalos regulares no tempo. II A unidade de massa, o quilograma, foi definida como a quantidade de \u00e1gua contida no volume de 1 litro. III A unidade de comprimento, o metro-padr\u00e3o, foi originalmente definido como sendo a fra\u00e7\u00e3o 1\/10.000.000 da dist\u00e2ncia que vai do p\u00f3lo ao equador. IV No sistema MKS, tamb\u00e9m conhecido como Sistema Internacional (SI), as unidades padr\u00e3o s\u00e3o o cent\u00edmetro, o grama e o segundo. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":4356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":178152,"hashId":"f72e04a5b82e45b224e058143446ac6c","enunciado":"<P align=justify>Grande parte das grandezas f\u00edsicas est\u00e3o relacionadas com comprimento, massa e tempo, considerados como grandezas fundamentais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s grandezas f\u00edsicas, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I A medida de tempo baseia-se em fen\u00f4menos que se repetem a intervalos regulares no tempo. <\/P>\r\n<P align=justify>II A unidade de massa, o quilograma, foi definida como a quantidade de \u00e1gua contida no volume de 1 litro. <\/P>\r\n<P align=justify>III A unidade de comprimento, o metro-padr\u00e3o, foi originalmente definido como sendo a fra\u00e7\u00e3o 1\/10.000.000 da dist\u00e2ncia que vai do p\u00f3lo ao equador. <\/P>\r\n<P align=justify>IV No sistema MKS, tamb\u00e9m conhecido como Sistema Internacional (SI), as unidades padr\u00e3o s\u00e3o o cent\u00edmetro, o grama e o segundo. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":765543,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":765540,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":765541,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":765542,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":765543,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/178152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estufas s\u00e3o equipamentos importantes em hospitais, servindo para esterilizar instrumentos cient\u00edficos, para cultura de bact\u00e9rias, entre outras finalidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de estufas, julgue os itens seguintes. I Para a regulagem precisa da temperatura de uma estufa, \u00e9 necess\u00e1rio dispor de pelo menos um term\u00f4metro. II Tesouras a serem esterilizadas devem ficar na posi\u00e7\u00e3o semiaberta. III Para a correta utiliza\u00e7\u00e3o de uma estufa, recomenda-se que as caixas de instrumentos sejam colocadas nessa estufa apenas ap\u00f3s o seu aquecimento \u00e0 temperatura indicada pelo fabricante. IV O tempo de esteriliza\u00e7\u00e3o deve ser contado a partir do instante em que o material for introduzido na estufa, independentemente da temperatura em que ela esteja. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":4356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":178154,"hashId":"7955d57626d21ef0ad59c9a1ba3a7860","enunciado":"<P align=justify>Estufas s\u00e3o equipamentos importantes em hospitais, servindo para esterilizar instrumentos cient\u00edficos, para cultura de bact\u00e9rias, entre outras finalidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de estufas, julgue os itens seguintes. <\/P>\r\n<P align=justify>I Para a regulagem precisa da temperatura de uma estufa, \u00e9 necess\u00e1rio dispor de pelo menos um term\u00f4metro. <\/P>\r\n<P align=justify>II Tesouras a serem esterilizadas devem ficar na posi\u00e7\u00e3o semiaberta. <\/P>\r\n<P align=justify>III Para a correta utiliza\u00e7\u00e3o de uma estufa, recomenda-se que as caixas de instrumentos sejam colocadas nessa estufa apenas ap\u00f3s o seu aquecimento \u00e0 temperatura indicada pelo fabricante. <\/P>\r\n<P align=justify>IV O tempo de esteriliza\u00e7\u00e3o deve ser contado a partir do instante em que o material for introduzido na estufa, independentemente da temperatura em que ela esteja. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":765548,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":765548,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":765549,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":765550,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":765551,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/178154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma mulher v\u00edtima de um disparo por arma de fogo, o proj\u00e9til penetrou na aorta abdominal (no epig\u00e1strio, no n\u00edvel da d\u00e9cima segunda v\u00e9rtebra) e seguiu o fluxo sangu\u00edneo normal, alojando-se na art\u00e9ria femoral direita. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando-se a anatomia vascular normal, esse proj\u00e9til poderia ter-se alojado no(a)","provas":[{"id":4356,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem","id":1021},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":178165,"hashId":"e2935a8a9949f25eb6af9dace750685a","enunciado":"<p align=justify>Em uma mulher v\u00edtima de um disparo por arma de fogo, o proj\u00e9til\r\npenetrou na aorta abdominal (no epig\u00e1strio, no n\u00edvel da d\u00e9cima\r\nsegunda v\u00e9rtebra) e seguiu o fluxo sangu\u00edneo normal, alojando-se\r\nna art\u00e9ria femoral direita. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando-se a\r\nanatomia vascular normal, esse proj\u00e9til poderia ter-se\r\nalojado no(a)<\/p>","resposta":765595,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tronco braquiocef\u00e1lico.","id":765592,"corpo":"<p align=justify>tronco braquiocef\u00e1lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria subcl\u00e1via.","id":765593,"corpo":"<p align=justify>art\u00e9ria subcl\u00e1via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria pulmonar.","id":765594,"corpo":"<p align=justify>art\u00e9ria pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria renal.","id":765595,"corpo":"<p align=justify>art\u00e9ria renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"},{"nome_clean":"NOC e NIC","oab":false,"nome":"NOC e NIC","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413457,"slug":"enfermagem-noc-e-nic"}],"slug":"enfermagem\/178165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao trabalhar com rea\u00e7\u00f5es perigosas &#8212; perigo de explos\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o de material t\u00f3xico, solventes inflam\u00e1veis etc. &#8212; ou cuja periculosidade o t\u00e9cnico desconhe\u00e7a, ele n\u00e3o deve","provas":[{"id":4358,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":178232,"hashId":"9fb708505b5e293742414931a295dff8","enunciado":"<P align=justify>Ao trabalhar com rea\u00e7\u00f5es perigosas &#8212; perigo de explos\u00e3o, gera\u00e7\u00e3o de material t\u00f3xico, solventes inflam\u00e1veis etc. &#8212; ou cuja periculosidade o t\u00e9cnico desconhe\u00e7a, ele <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> deve<\/P>","resposta":765919,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evacuar o laborat\u00f3rio e trabalhar sozinho, para evitar risco a outras pessoas.","id":765919,"corpo":"<p align=justify>evacuar o laborat\u00f3rio e trabalhar sozinho, para evitar risco a\r\noutras pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalhar em capela.","id":765920,"corpo":"<p align=justify>trabalhar em capela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usar protetor acr\u00edlico.","id":765921,"corpo":"<p align=justify>usar protetor acr\u00edlico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalhar com o pino do extintor de inc\u00eandio destravado.","id":765922,"corpo":"<p align=justify>trabalhar com o pino do extintor de inc\u00eandio destravado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/178232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, no que se refere a elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos qu\u00edmicos.","provas":[{"id":4358,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":1023},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-pericia-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Auxiliar T\u00e9cnico de Per\u00edcia - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":178243,"hashId":"6cff7887a01e1891c15efa74431919d6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, no que se refere a elimina\u00e7\u00e3o de\r\nres\u00edduos qu\u00edmicos.<\/p>","resposta":765972,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os contentores para elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos devem ser met\u00e1licos, estanques, de grande volume e apropriados para o res\u00edduo em quest\u00e3o. Solventes devem ser guardados em recipientes de vidro pr\u00f3prios para solventes e de volume superior a 5 L.","id":765970,"corpo":"<p align=justify>Os contentores para elimina\u00e7\u00e3o de res\u00edduos devem ser\r\nmet\u00e1licos, estanques, de grande volume e apropriados para o\r\nres\u00edduo em quest\u00e3o. Solventes devem ser guardados em\r\nrecipientes de vidro pr\u00f3prios para solventes e de volume\r\nsuperior a 5 L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solventes halogenados devem ser eliminados junto com solventes n\u00e3o-halogenados. Os res\u00edduos l\u00edquidos restantes devem ser separados desses dois tipos de solventes. Esses solventes devem ser acondicionados em recipientes de vidro apropriados, devidamente rotulados.","id":765971,"corpo":"<p align=justify>Solventes halogenados devem ser eliminados junto com\r\nsolventes n\u00e3o-halogenados. Os res\u00edduos l\u00edquidos restantes\r\ndevem ser separados desses dois tipos de solventes. Esses\r\nsolventes devem ser acondicionados em recipientes de vidro\r\napropriados, devidamente rotulados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os recipientes que cont\u00eam res\u00edduos devem ser rotulados e o r\u00f3tulo deve informar data de in\u00edcio de armazenamento, conte\u00fado e laborat\u00f3rio, entre outras informa\u00e7\u00f5es que se julgarem pertinentes. O r\u00f3tulo da utiliza\u00e7\u00e3o anterior deve ser completamente removido ou estar completamente ileg\u00edvel.","id":765972,"corpo":"<p align=justify>Todos os recipientes que cont\u00eam res\u00edduos devem ser\r\nrotulados e o r\u00f3tulo deve informar data de in\u00edcio de\r\narmazenamento, conte\u00fado e laborat\u00f3rio, entre outras\r\ninforma\u00e7\u00f5es que se julgarem pertinentes. O r\u00f3tulo da\r\nutiliza\u00e7\u00e3o anterior deve ser completamente removido ou estar\r\ncompletamente ileg\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos qu\u00edmicos muito reativos ou t\u00f3xicos n\u00e3o podem ser reciclados nem ter sua reatividade e(ou) toxicidade diminu\u00edda. Por isso, n\u00e3o podem ser eliminados junto com os solventes. Esses res\u00edduos (s\u00f3lidos ou l\u00edquidos) devem ser isolados de outros produtos incompat\u00edveis e armazenados at\u00e9 a sua elimina\u00e7\u00e3o.","id":765973,"corpo":"<p align=justify>Res\u00edduos qu\u00edmicos muito reativos ou t\u00f3xicos n\u00e3o podem ser\r\nreciclados nem ter sua reatividade e(ou) toxicidade diminu\u00edda.\r\nPor isso, n\u00e3o podem ser eliminados junto com os solventes.\r\nEsses res\u00edduos (s\u00f3lidos ou l\u00edquidos) devem ser isolados de\r\noutros produtos incompat\u00edveis e armazenados at\u00e9 a sua\r\nelimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/178243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma forma adequada \u00e0 realidade brasileira para se minimizarem os efeitos das dificuldades geradas pelos alunos descoordenados e desinteressados nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","provas":[{"id":5240,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sad-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAD - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":25885,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":25902,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":270816,"hashId":"4513cdfd7f9e8f45cd53e0c1be6fc78e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma forma adequada \u00e0 realidade\r\nbrasileira para se minimizarem os efeitos das dificuldades\r\ngeradas pelos alunos descoordenados e desinteressados nas aulas\r\nde educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","resposta":1030939,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alunos devem ser encaminhados para programas especiais de estimula\u00e7\u00e3o psicomotora que forne\u00e7am est\u00edmulos adequados para o desenvolvimento de suas destrezas corporais.","id":1030937,"corpo":"Os alunos devem ser encaminhados para programas especiais\r\nde estimula\u00e7\u00e3o psicomotora que forne\u00e7am est\u00edmulos\r\nadequados para o desenvolvimento de suas destrezas\r\ncorporais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O professor deve selecionar modalidades esportivas desconhecidas (como o rugby ou o beisebol), pois a aus\u00eancia de requisitos iniciais contribui para nivelar as possibilidades de participa\u00e7\u00e3o dos alunos no jogo.","id":1030938,"corpo":"<P align=justify>O professor deve selecionar modalidades esportivas desconhecidas (como o <EM>rugby<\/EM> ou o beisebol), pois a aus\u00eancia de requisitos iniciais contribui para nivelar as possibilidades de participa\u00e7\u00e3o dos alunos no jogo.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O professor deve restringir o enfoque competitivo das atividades, evitar as atitudes de discrimina\u00e7\u00e3o entre os alunos e organizar aulas alegres e ricas em viv\u00eancias diversificadas.","id":1030939,"corpo":"<p align=justify>O professor deve restringir o enfoque competitivo das\r\natividades, evitar as atitudes de discrimina\u00e7\u00e3o entre os alunos\r\ne organizar aulas alegres e ricas em viv\u00eancias diversificadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor deve oferecer aos alunos a op\u00e7\u00e3o de n\u00e3o participar da aula, envolvendo-os com outras atividades de apoio, como organiza\u00e7\u00e3o do material, arbitragem ou contagem de pontos.","id":1030940,"corpo":"<p align=justify>O professor deve oferecer aos alunos a op\u00e7\u00e3o de n\u00e3o\r\nparticipar da aula, envolvendo-os com outras atividades de\r\napoio, como organiza\u00e7\u00e3o do material, arbitragem ou\r\ncontagem de pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":176698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/270816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 corporalidade e \u00e0 ludicidade no ambiente escolar, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5240,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sad-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAD - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":25885,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":25902,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica","id":13105},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-da-educacao-basica-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":270909,"hashId":"0e83b7546ba6670638f5ce0b78a8c7b7","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 corporalidade e \u00e0 ludicidade no ambiente\r\nescolar, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1031120,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o para o lazer deve ser um tema de debates, de experimenta\u00e7\u00f5es e de forma\u00e7\u00e3o utilizado apenas nos n\u00edveis iniciais de escolaridade, principalmente na pr\u00e9-escola.","id":1031119,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o para o lazer deve ser um tema de debates, de\r\nexperimenta\u00e7\u00f5es e de forma\u00e7\u00e3o utilizado apenas nos n\u00edveis\r\niniciais de escolaridade, principalmente na pr\u00e9-escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria cultural, adotando uma abordagem consumista, tende a influenciar, interferir e abarcar o tempo que os jovens disponibilizam para as pr\u00e1ticas de atividades de lazer.","id":1031120,"corpo":"<p align=justify>A ind\u00fastria cultural, adotando uma abordagem consumista,\r\ntende a influenciar, interferir e abarcar o tempo que os jovens\r\ndisponibilizam para as pr\u00e1ticas de atividades de lazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O principal fator limitante na viabiliza\u00e7\u00e3o dos projetos de recrea\u00e7\u00e3o e lazer \u00e9 a falta de instala\u00e7\u00f5es adequadas e de espa\u00e7os p\u00fablicos livres de barreiras arquitet\u00f4nicas.","id":1031121,"corpo":"<p align=justify>O principal fator limitante na viabiliza\u00e7\u00e3o dos projetos de\r\nrecrea\u00e7\u00e3o e lazer \u00e9 a falta de instala\u00e7\u00f5es adequadas e de\r\nespa\u00e7os p\u00fablicos livres de barreiras arquitet\u00f4nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inform\u00e1tica pode ser vista como uma das principais amea\u00e7as \u00e0 melhoria da qualidade dos servi\u00e7os de recrea\u00e7\u00e3o e lazer.","id":1031122,"corpo":"<p align=justify>A inform\u00e1tica pode ser vista como uma das principais amea\u00e7as\r\n\u00e0 melhoria da qualidade dos servi\u00e7os de recrea\u00e7\u00e3o e lazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":176726,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/270909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":4387,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Auxiliar de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":179594,"hashId":"7a4fcc3d4cc15ecf7c3034c1e79edc44","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":771545,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, sob a coordena\u00e7\u00e3o de outros dois \u00f3rg\u00e3os federais, garantiu a sobreviv\u00eancia das popula\u00e7\u00f5es tradicionais na regi\u00e3o de Abaetetuba.","id":771544,"corpo":"<p align=justify>o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, sob a coordena\u00e7\u00e3o de outros\r\ndois \u00f3rg\u00e3os federais, garantiu a sobreviv\u00eancia das popula\u00e7\u00f5es\r\ntradicionais na regi\u00e3o de Abaetetuba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o trabalho de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em Abaetetuba evitou que fossem deflagrados conflitos agr\u00e1rios na regi\u00e3o.","id":771545,"corpo":"<p align=justify>o trabalho de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em Abaetetuba evitou\r\nque fossem deflagrados conflitos agr\u00e1rios na regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os ribeirinhos da regi\u00e3o de Abaetetuba migraram para regi\u00f5es vizinhas em decorr\u00eancia do trabalho de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","id":771546,"corpo":"<p align=justify>os ribeirinhos da regi\u00e3o de Abaetetuba migraram para regi\u00f5es\r\nvizinhas em decorr\u00eancia do trabalho de regulariza\u00e7\u00e3o\r\nfundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o governo do estado do Par\u00e1 ter\u00e1 uma despesa de mais de 44 milh\u00f5es de reais no or\u00e7amento p\u00fablico para garantir a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em Abaetetuba.","id":771547,"corpo":"<p align=justify>o governo do estado do Par\u00e1 ter\u00e1 uma despesa de mais de\r\n44 milh\u00f5es de reais no or\u00e7amento p\u00fablico para garantir a\r\nregulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria em Abaetetuba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 4 ","id":138630,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 4<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4387\/176.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 04"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/179594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frota de ve\u00edculos de uma empresa \u00e9 composta de x ve\u00edculos. Sabe-se que o m\u00e1ximo divisor comum entre x e 24 \u00e9 igual a 12 e que 72 \u00e9 o m\u00ednimo m\u00faltiplo comum entre x e 24. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de divisores positivos de x \u00e9 igual a","provas":[{"id":4387,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Auxiliar de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":179613,"hashId":"adff29b1317f57324b386c0a45277ad7","enunciado":"<P align=justify>A frota de ve\u00edculos de uma empresa \u00e9 composta de <EM>x<\/EM> ve\u00edculos. Sabe-se que o m\u00e1ximo divisor comum entre <EM>x<\/EM> e 24 \u00e9 igual a 12 e que 72 \u00e9 o m\u00ednimo m\u00faltiplo comum entre <EM>x<\/EM> e 24. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de divisores positivos de <EM>x<\/EM> \u00e9 igual a<\/P>","resposta":771622,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":771620,"corpo":"<p align=justify>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":771621,"corpo":"<p align=justify>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":771622,"corpo":"<p align=justify>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":771623,"corpo":"<p align=justify>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/179613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos 27 empregados de uma empresa, x s\u00e3o mulheres e y s\u00e3o homens. Sabe-se que os n\u00fameros x e y s\u00e3o diretamente proporcionais a 4 e 5. Nesse caso, y\u00a0- x \u00e9 igual a","provas":[{"id":4387,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Auxiliar de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":179614,"hashId":"9bd6c70fa17cf868a5e211b2b5a65bd1","enunciado":"<P align=justify>Dos 27 empregados de uma empresa, <EM>x<\/EM> s\u00e3o mulheres e<EM> y<\/EM> s\u00e3o homens. Sabe-se que os n\u00fameros<EM> x<\/EM> e <EM>y <\/EM>s\u00e3o diretamente proporcionais a 4 e 5. Nesse caso, <EM>y<\/EM>\u00a0- <EM>x<\/EM> \u00e9 igual a<\/P>","resposta":771627,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.","id":771624,"corpo":"<p align=justify>6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":771625,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.","id":771626,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":771627,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/179614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma caixa d&#39;\u00e1gua tem a forma de um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo, em que a base \u00e9 um ret\u00e2ngulo de lados 100 cm \u00d7 50 cm e a altura mede 80 cm, ent\u00e3o o volume da caixa d&#39;\u00e1gua, em litros, \u00e9 igual a","provas":[{"id":4387,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Auxiliar de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":179618,"hashId":"6e301c82678bded571cd42ce8aaae275","enunciado":"<p align=justify>Se uma caixa d&#39;\u00e1gua tem a forma de um paralelep\u00edpedo ret\u00e2ngulo,\r\nem que a base \u00e9 um ret\u00e2ngulo de lados 100 cm \u00d7 50 cm e a altura\r\nmede 80 cm, ent\u00e3o o volume da caixa d&#39;\u00e1gua, em litros, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":771641,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200.","id":771640,"corpo":"<p align=justify>200.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"400.","id":771641,"corpo":"<p align=justify>400.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.000.","id":771642,"corpo":"<p align=justify>2.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.000.","id":771643,"corpo":"<p align=justify>4.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/179618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4387,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Auxiliar de Procuradoria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":179621,"hashId":"e6a4ecb3f580adccb0ebf97d607ab36a","enunciado":"<p align=justify>A respeito da educa\u00e7\u00e3o no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":771652,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 esfor\u00e7os de inclus\u00e3o de \u00edndios e negros no sistema escolar e universit\u00e1rio atual.","id":771652,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 esfor\u00e7os de inclus\u00e3o de \u00edndios e negros no sistema escolar\r\ne universit\u00e1rio atual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil \u00e9 realizada apenas no ensino fundamental.","id":771653,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil \u00e9 realizada apenas no ensino\r\nfundamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena ainda n\u00e3o \u00e9 praticada no pa\u00eds.","id":771654,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena ainda n\u00e3o \u00e9 praticada no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil n\u00e3o est\u00e1 obrigado a oferecer educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica gratuita.","id":771655,"corpo":"<p align=justify>O Brasil n\u00e3o est\u00e1 obrigado a oferecer educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\r\ngratuita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407360,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/179621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na figura acima, as retas que cont\u00eam os segmentos PQ e RS s\u00e3o paralelas e os \u00e2ngulos PQT e SQT medem 15\u00ba e 70\u00ba, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o \u00e2ngulo TSQ medir\u00e1","provas":[{"id":4388,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":179636,"hashId":"79eee0a19789437414dbdb8babd68c73","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4388\/192.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Na figura acima, as retas que cont\u00eam os segmentos PQ e RS s\u00e3o paralelas e os \u00e2ngulos PQT e SQT medem 15\u00ba e 70\u00ba, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o \u00e2ngulo TSQ medir\u00e1<\/P>","resposta":771714,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55\u00ba.","id":771712,"corpo":"<p align=justify>55\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"85\u00ba.","id":771713,"corpo":"<p align=justify>85\u00ba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"95\u00ba.","id":771714,"corpo":"<p align=justify>95\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"105\u00ba.","id":771715,"corpo":"<p align=justify>105\u00ba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/179636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O motor de explos\u00e3o, ou motor de combust\u00e3o interna, \u00e9 amplamente usado para movimentar autom\u00f3veis, \u00f4nibus, caminh\u00f5es etc. Nos motores a \u00e1lcool ou gasolina, a produ\u00e7\u00e3o do movimento come\u00e7a pela queima de combust\u00edvel nas c\u00e2maras de combust\u00e3o (CB). Essas c\u00e2maras cont\u00eam, basicamente, um cilindro, uma v\u00e1lvula de admiss\u00e3o (VA), uma v\u00e1lvula de escape (VE) e uma vela de igni\u00e7\u00e3o (VI). O pist\u00e3o (PI) que se move no interior do cilindro \u00e9 acoplado \u00e0 biela, que se articula com o virabrequim (VQ). O virabrequim, ao girar, faz com que o movimento chegue \u00e0s rodas atrav\u00e9s do sistema de transmiss\u00e3o do carro. Na figura acima, as siglas CB, VA, VE, VI, PI e VQ correspondem, respectivamente, aos n\u00fameros ","provas":[{"id":4388,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":179644,"hashId":"422661d291dd95c2631f6511de79b5ac","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4388\/193.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O motor de explos\u00e3o, ou motor de combust\u00e3o interna, \u00e9 amplamente usado para movimentar autom\u00f3veis, \u00f4nibus, caminh\u00f5es etc. Nos motores a \u00e1lcool ou gasolina, a produ\u00e7\u00e3o do movimento come\u00e7a pela queima de combust\u00edvel nas c\u00e2maras de combust\u00e3o (CB). Essas c\u00e2maras cont\u00eam, basicamente, um cilindro, uma v\u00e1lvula de admiss\u00e3o (VA), uma v\u00e1lvula de escape (VE) e uma vela de igni\u00e7\u00e3o (VI). O pist\u00e3o (PI) que se move no interior do cilindro \u00e9 acoplado \u00e0 biela, que se articula com o virabrequim (VQ). O virabrequim, ao girar, faz com que o movimento chegue \u00e0s rodas atrav\u00e9s do sistema de transmiss\u00e3o do carro. Na figura acima, as siglas CB, VA, VE, VI, PI e VQ correspondem, respectivamente, aos n\u00fameros<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4388\/itens.JPG><\/P>","resposta":771744,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":771744,"corpo":"","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":771745,"corpo":"","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":771746,"corpo":"","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":771747,"corpo":"","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/179644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva, as condi\u00e7\u00f5es adversas da via incluem I ventos laterais. II ofuscamento causado pela luz solar. III queda de barreiras. IV buracos na pista. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":4388,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":179651,"hashId":"9f69cb05070762c30188a8c67e707eb2","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dire\u00e7\u00e3o defensiva, as condi\u00e7\u00f5es adversas da via incluem <\/P>\r\n<P align=justify>I ventos laterais. <\/P>\r\n<P align=justify>II ofuscamento causado pela luz solar. <\/P>\r\n<P align=justify>III queda de barreiras. <\/P>\r\n<P align=justify>IV buracos na pista.<\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":771773,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":771772,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":771773,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":771774,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":771775,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/179651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia do isolamento t\u00e9rmico varia com a localiza\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o e com a umidade do ar.","provas":[{"id":5149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260448,"hashId":"0b12f5c39ffd37aa0297d1f3070a71cc","enunciado":"<p align=justify>A efici\u00eancia do isolamento t\u00e9rmico varia com a localiza\u00e7\u00e3o\r\nda tubula\u00e7\u00e3o e com a umidade do ar.<\/p>","resposta":997624,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da figura acima, que mostra o detalhe t\u00edpico de montagem de tubo com isolamento t\u00e9rmico em suporte, julgue os itens a seguir acerca de isolamento t\u00e9rmico em tubula\u00e7\u00f5es.","id":171400,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5149\/Imagem_153.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da figura acima, que mostra o detalhe t\u00edpico de montagem de tubo com isolamento t\u00e9rmico em suporte, julgue os itens a seguir acerca de isolamento t\u00e9rmico em tubula\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/260448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a for menor que c, o ajuste ser\u00e1 com folga.","provas":[{"id":5149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260460,"hashId":"65b30acca2b834c5425bc559f5f8d170","enunciado":"<p align=justify>Se a for menor que c, o ajuste ser\u00e1 com folga.<\/p>","resposta":997659,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que um eixo precise ser acoplado em uma bucha de acordo com as dimens\u00f5es nominais e toler\u00e2ncias indicadas na figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do ajuste entre as referidas pe\u00e7as.","id":171404,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5149\/Imagem_155.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que um eixo precise ser acoplado em uma bucha de acordo com as dimens\u00f5es nominais e toler\u00e2ncias indicadas na figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do ajuste entre as referidas pe\u00e7as.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","oab":false,"nome":"Metrologia (Princ\u00edpios da Cotagem, Toler\u00e2ncias, Folgas e Ajustes)","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402703,"slug":"engenharia-mecanica-metrologia-principios-da-cotagem-tolerancias-folgas-e-ajustes"}],"slug":"engenharia-mecanica\/260460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O volume \u00fatil do tanque apresentado no desenho \u00e9 superior \u00e0 capacidade especificada.","provas":[{"id":5149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260465,"hashId":"e967bc7874aa7f18a021863a89ead1ab","enunciado":"<p align=justify>O volume \u00fatil do tanque apresentado no desenho \u00e9 superior\r\n\u00e0 capacidade especificada.<\/p>","resposta":997672,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um tanque de armazenamento de \u00f3leo ser\u00e1 adquirido por uma companhia produtora de petr\u00f3leo. Foi elaborada a especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica contendo as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque, bem como as diretrizes para o seu fornecimento. Nessa especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, foi determinado o transcrito abaixo como exig\u00eancia para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque. O tanque de armazenamento de \u00f3leo dever\u00e1 ser do tipo cil\u00edndrico vertical, fixo, com teto c\u00f4nico. Dever\u00e1 possuir: conex\u00f5es para entrada, sa\u00edda e dreno de \u00f3leo, torneira para retirada de amostra de \u00f3leo, bocas de visita no costado e no teto, conex\u00e3o de aera\u00e7\u00e3o dotada de desumidificador com s\u00edlica gel, conex\u00e3o no teto para instala\u00e7\u00e3o de chave de n\u00edvel e os respectivos rel\u00e9s de n\u00edvel para anuncia\u00e7\u00e3o de n\u00edvel alto e baixo, visores de n\u00edvel e respectivas conex\u00f5es, escada e terminal de aterramento el\u00e9trico. A capacidade do tanque de armazenamento dever\u00e1 ser de 6 m\u00b3, sem contar o teto c\u00f4nico. O tanque dever\u00e1 ser projetado e fabricado para a press\u00e3o atmosf\u00e9rica de acordo com os requisitos da norma ABNT NBR 7821 \u2013 Tanques Soldados para Armazenamento de Petr\u00f3leo e Derivados; o material do fundo, do teto e da parte cil\u00edndrica dever\u00e1 ser chapa de a\u00e7o ASTM A 283 de grau C, com a espessura n\u00e3o inferior a 9,52 mm. As conex\u00f5es de entrada, sa\u00edda, dreno e de aera\u00e7\u00e3o do tanque de armazenamento dever\u00e3o ser flangeadas, conforme ANSI B 16.5, face com ressalto. O tanque de armazenamento dever\u00e1 ser fornecido com visor de n\u00edvel de vidro temperado com r\u00e9gua de indica\u00e7\u00e3o de inox ou lat\u00e3o. No bocal previsto no teto do tanque dever\u00e1 haver uma chave de n\u00edvel de topo instalada. Durante processo de compra, um fabricante enviou o desenho abaixo para aprova\u00e7\u00e3o, na expectativa de ganhar o fornecimento do tanque. Todas as dimens\u00f5es do desenho est\u00e3o em mil\u00edmetros e as eleva\u00e7\u00f5es, em metros. O fabricante tamb\u00e9m informou que o material de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o a\u00e7o ASTM A-36 de Grau C e a chapa tem espessura de #1\/4\" mais 3,00 mm de sobreespessura anticorros\u00e3o. Conforme o exposto na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":171406,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Um tanque de armazenamento de \u00f3leo ser\u00e1 adquirido por uma companhia produtora de petr\u00f3leo. Foi elaborada a especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica contendo as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque, bem como as diretrizes para o seu fornecimento. Nessa especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, foi determinado o transcrito abaixo como exig\u00eancia para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque. <p align=\"justify\">           O tanque de armazenamento de \u00f3leo dever\u00e1 ser do tipo cil\u00edndrico vertical, fixo, com teto c\u00f4nico. Dever\u00e1 possuir: conex\u00f5es para entrada, sa\u00edda e dreno de \u00f3leo, torneira para retirada de amostra de \u00f3leo, bocas de visita no costado e no teto, conex\u00e3o de aera\u00e7\u00e3o dotada de desumidificador com s\u00edlica gel, conex\u00e3o no teto para instala\u00e7\u00e3o de chave de n\u00edvel e os respectivos rel\u00e9s de n\u00edvel para anuncia\u00e7\u00e3o de n\u00edvel alto e baixo, visores de n\u00edvel e respectivas conex\u00f5es, escada e terminal de aterramento el\u00e9trico. A capacidade do tanque de armazenamento dever\u00e1 ser de 6 m\u00b3, sem contar o teto c\u00f4nico. O tanque dever\u00e1 ser projetado e fabricado para a press\u00e3o atmosf\u00e9rica de acordo com os requisitos da norma ABNT NBR 7821 \u2013 Tanques Soldados para Armazenamento de Petr\u00f3leo e Derivados; o material do fundo, do teto e da parte cil\u00edndrica dever\u00e1 ser chapa de a\u00e7o ASTM A 283 de grau C, com a espessura n\u00e3o inferior a 9,52 mm. As conex\u00f5es de entrada, sa\u00edda, dreno e de aera\u00e7\u00e3o do tanque de armazenamento dever\u00e3o ser flangeadas, conforme ANSI B 16.5, face com ressalto. O tanque de armazenamento dever\u00e1 ser fornecido com visor de n\u00edvel de vidro temperado com r\u00e9gua de indica\u00e7\u00e3o de inox ou lat\u00e3o. No bocal previsto no teto do tanque dever\u00e1 haver uma chave de n\u00edvel de topo instalada. \r\n<p align=\"justify\">           Durante processo de compra, um fabricante enviou o desenho abaixo para aprova\u00e7\u00e3o, na expectativa de ganhar o fornecimento do tanque. \r\n<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5149\/Imagem_157.gif\"> \r\n<\/p><p align=\"justify\">           Todas as dimens\u00f5es do desenho est\u00e3o em mil\u00edmetros e\r\nas eleva\u00e7\u00f5es, em metros. O fabricante tamb\u00e9m informou que o\r\nmaterial de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o a\u00e7o ASTM A-36 de Grau C e a chapa\r\ntem espessura de #1\/4\" mais 3,00 mm de sobreespessura\r\nanticorros\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Conforme o exposto na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas em Desenho Mec\u00e2nico","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402817,"slug":"desenho-industrial-tecnicas-em-desenho-mecanico"}],"slug":"desenho-industrial\/260465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantidade de alarmes da chave de n\u00edvel atende \u00e0 especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","provas":[{"id":5149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260466,"hashId":"5dd11c5bea89bb2049883125d910b62e","enunciado":"<p align=justify>A quantidade de alarmes da chave de n\u00edvel atende \u00e0\r\nespecifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","resposta":997675,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um tanque de armazenamento de \u00f3leo ser\u00e1 adquirido por uma companhia produtora de petr\u00f3leo. Foi elaborada a especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica contendo as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque, bem como as diretrizes para o seu fornecimento. Nessa especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, foi determinado o transcrito abaixo como exig\u00eancia para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque. O tanque de armazenamento de \u00f3leo dever\u00e1 ser do tipo cil\u00edndrico vertical, fixo, com teto c\u00f4nico. Dever\u00e1 possuir: conex\u00f5es para entrada, sa\u00edda e dreno de \u00f3leo, torneira para retirada de amostra de \u00f3leo, bocas de visita no costado e no teto, conex\u00e3o de aera\u00e7\u00e3o dotada de desumidificador com s\u00edlica gel, conex\u00e3o no teto para instala\u00e7\u00e3o de chave de n\u00edvel e os respectivos rel\u00e9s de n\u00edvel para anuncia\u00e7\u00e3o de n\u00edvel alto e baixo, visores de n\u00edvel e respectivas conex\u00f5es, escada e terminal de aterramento el\u00e9trico. A capacidade do tanque de armazenamento dever\u00e1 ser de 6 m\u00b3, sem contar o teto c\u00f4nico. O tanque dever\u00e1 ser projetado e fabricado para a press\u00e3o atmosf\u00e9rica de acordo com os requisitos da norma ABNT NBR 7821 \u2013 Tanques Soldados para Armazenamento de Petr\u00f3leo e Derivados; o material do fundo, do teto e da parte cil\u00edndrica dever\u00e1 ser chapa de a\u00e7o ASTM A 283 de grau C, com a espessura n\u00e3o inferior a 9,52 mm. As conex\u00f5es de entrada, sa\u00edda, dreno e de aera\u00e7\u00e3o do tanque de armazenamento dever\u00e3o ser flangeadas, conforme ANSI B 16.5, face com ressalto. O tanque de armazenamento dever\u00e1 ser fornecido com visor de n\u00edvel de vidro temperado com r\u00e9gua de indica\u00e7\u00e3o de inox ou lat\u00e3o. No bocal previsto no teto do tanque dever\u00e1 haver uma chave de n\u00edvel de topo instalada. Durante processo de compra, um fabricante enviou o desenho abaixo para aprova\u00e7\u00e3o, na expectativa de ganhar o fornecimento do tanque. Todas as dimens\u00f5es do desenho est\u00e3o em mil\u00edmetros e as eleva\u00e7\u00f5es, em metros. O fabricante tamb\u00e9m informou que o material de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o a\u00e7o ASTM A-36 de Grau C e a chapa tem espessura de #1\/4\" mais 3,00 mm de sobreespessura anticorros\u00e3o. Conforme o exposto na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":171406,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Um tanque de armazenamento de \u00f3leo ser\u00e1 adquirido por uma companhia produtora de petr\u00f3leo. Foi elaborada a especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica contendo as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque, bem como as diretrizes para o seu fornecimento. Nessa especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, foi determinado o transcrito abaixo como exig\u00eancia para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque. <p align=\"justify\">           O tanque de armazenamento de \u00f3leo dever\u00e1 ser do tipo cil\u00edndrico vertical, fixo, com teto c\u00f4nico. Dever\u00e1 possuir: conex\u00f5es para entrada, sa\u00edda e dreno de \u00f3leo, torneira para retirada de amostra de \u00f3leo, bocas de visita no costado e no teto, conex\u00e3o de aera\u00e7\u00e3o dotada de desumidificador com s\u00edlica gel, conex\u00e3o no teto para instala\u00e7\u00e3o de chave de n\u00edvel e os respectivos rel\u00e9s de n\u00edvel para anuncia\u00e7\u00e3o de n\u00edvel alto e baixo, visores de n\u00edvel e respectivas conex\u00f5es, escada e terminal de aterramento el\u00e9trico. A capacidade do tanque de armazenamento dever\u00e1 ser de 6 m\u00b3, sem contar o teto c\u00f4nico. O tanque dever\u00e1 ser projetado e fabricado para a press\u00e3o atmosf\u00e9rica de acordo com os requisitos da norma ABNT NBR 7821 \u2013 Tanques Soldados para Armazenamento de Petr\u00f3leo e Derivados; o material do fundo, do teto e da parte cil\u00edndrica dever\u00e1 ser chapa de a\u00e7o ASTM A 283 de grau C, com a espessura n\u00e3o inferior a 9,52 mm. As conex\u00f5es de entrada, sa\u00edda, dreno e de aera\u00e7\u00e3o do tanque de armazenamento dever\u00e3o ser flangeadas, conforme ANSI B 16.5, face com ressalto. O tanque de armazenamento dever\u00e1 ser fornecido com visor de n\u00edvel de vidro temperado com r\u00e9gua de indica\u00e7\u00e3o de inox ou lat\u00e3o. No bocal previsto no teto do tanque dever\u00e1 haver uma chave de n\u00edvel de topo instalada. \r\n<p align=\"justify\">           Durante processo de compra, um fabricante enviou o desenho abaixo para aprova\u00e7\u00e3o, na expectativa de ganhar o fornecimento do tanque. \r\n<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5149\/Imagem_157.gif\"> \r\n<\/p><p align=\"justify\">           Todas as dimens\u00f5es do desenho est\u00e3o em mil\u00edmetros e\r\nas eleva\u00e7\u00f5es, em metros. O fabricante tamb\u00e9m informou que o\r\nmaterial de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o a\u00e7o ASTM A-36 de Grau C e a chapa\r\ntem espessura de #1\/4\" mais 3,00 mm de sobreespessura\r\nanticorros\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Conforme o exposto na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/260466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O a\u00e7o usado pelo fabricante atende \u00e0 exig\u00eancia da especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, pois o ASTM A-36 possui as mesmas propriedades que o ASTM A-283.","provas":[{"id":5149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260468,"hashId":"a7c177559ca26c42104933434710a371","enunciado":"<p align=justify>O a\u00e7o usado pelo fabricante atende \u00e0 exig\u00eancia da\r\nespecifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, pois o ASTM A-36 possui as mesmas\r\npropriedades que o ASTM A-283.<\/p>","resposta":997679,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um tanque de armazenamento de \u00f3leo ser\u00e1 adquirido por uma companhia produtora de petr\u00f3leo. Foi elaborada a especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica contendo as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque, bem como as diretrizes para o seu fornecimento. Nessa especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, foi determinado o transcrito abaixo como exig\u00eancia para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque. O tanque de armazenamento de \u00f3leo dever\u00e1 ser do tipo cil\u00edndrico vertical, fixo, com teto c\u00f4nico. Dever\u00e1 possuir: conex\u00f5es para entrada, sa\u00edda e dreno de \u00f3leo, torneira para retirada de amostra de \u00f3leo, bocas de visita no costado e no teto, conex\u00e3o de aera\u00e7\u00e3o dotada de desumidificador com s\u00edlica gel, conex\u00e3o no teto para instala\u00e7\u00e3o de chave de n\u00edvel e os respectivos rel\u00e9s de n\u00edvel para anuncia\u00e7\u00e3o de n\u00edvel alto e baixo, visores de n\u00edvel e respectivas conex\u00f5es, escada e terminal de aterramento el\u00e9trico. A capacidade do tanque de armazenamento dever\u00e1 ser de 6 m\u00b3, sem contar o teto c\u00f4nico. O tanque dever\u00e1 ser projetado e fabricado para a press\u00e3o atmosf\u00e9rica de acordo com os requisitos da norma ABNT NBR 7821 \u2013 Tanques Soldados para Armazenamento de Petr\u00f3leo e Derivados; o material do fundo, do teto e da parte cil\u00edndrica dever\u00e1 ser chapa de a\u00e7o ASTM A 283 de grau C, com a espessura n\u00e3o inferior a 9,52 mm. As conex\u00f5es de entrada, sa\u00edda, dreno e de aera\u00e7\u00e3o do tanque de armazenamento dever\u00e3o ser flangeadas, conforme ANSI B 16.5, face com ressalto. O tanque de armazenamento dever\u00e1 ser fornecido com visor de n\u00edvel de vidro temperado com r\u00e9gua de indica\u00e7\u00e3o de inox ou lat\u00e3o. No bocal previsto no teto do tanque dever\u00e1 haver uma chave de n\u00edvel de topo instalada. Durante processo de compra, um fabricante enviou o desenho abaixo para aprova\u00e7\u00e3o, na expectativa de ganhar o fornecimento do tanque. Todas as dimens\u00f5es do desenho est\u00e3o em mil\u00edmetros e as eleva\u00e7\u00f5es, em metros. O fabricante tamb\u00e9m informou que o material de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o a\u00e7o ASTM A-36 de Grau C e a chapa tem espessura de #1\/4\" mais 3,00 mm de sobreespessura anticorros\u00e3o. Conforme o exposto na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":171406,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Um tanque de armazenamento de \u00f3leo ser\u00e1 adquirido por uma companhia produtora de petr\u00f3leo. Foi elaborada a especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica contendo as caracter\u00edsticas necess\u00e1rias para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque, bem como as diretrizes para o seu fornecimento. Nessa especifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, foi determinado o transcrito abaixo como exig\u00eancia para a fabrica\u00e7\u00e3o do tanque. <p align=\"justify\">           O tanque de armazenamento de \u00f3leo dever\u00e1 ser do tipo cil\u00edndrico vertical, fixo, com teto c\u00f4nico. Dever\u00e1 possuir: conex\u00f5es para entrada, sa\u00edda e dreno de \u00f3leo, torneira para retirada de amostra de \u00f3leo, bocas de visita no costado e no teto, conex\u00e3o de aera\u00e7\u00e3o dotada de desumidificador com s\u00edlica gel, conex\u00e3o no teto para instala\u00e7\u00e3o de chave de n\u00edvel e os respectivos rel\u00e9s de n\u00edvel para anuncia\u00e7\u00e3o de n\u00edvel alto e baixo, visores de n\u00edvel e respectivas conex\u00f5es, escada e terminal de aterramento el\u00e9trico. A capacidade do tanque de armazenamento dever\u00e1 ser de 6 m\u00b3, sem contar o teto c\u00f4nico. O tanque dever\u00e1 ser projetado e fabricado para a press\u00e3o atmosf\u00e9rica de acordo com os requisitos da norma ABNT NBR 7821 \u2013 Tanques Soldados para Armazenamento de Petr\u00f3leo e Derivados; o material do fundo, do teto e da parte cil\u00edndrica dever\u00e1 ser chapa de a\u00e7o ASTM A 283 de grau C, com a espessura n\u00e3o inferior a 9,52 mm. As conex\u00f5es de entrada, sa\u00edda, dreno e de aera\u00e7\u00e3o do tanque de armazenamento dever\u00e3o ser flangeadas, conforme ANSI B 16.5, face com ressalto. O tanque de armazenamento dever\u00e1 ser fornecido com visor de n\u00edvel de vidro temperado com r\u00e9gua de indica\u00e7\u00e3o de inox ou lat\u00e3o. No bocal previsto no teto do tanque dever\u00e1 haver uma chave de n\u00edvel de topo instalada. \r\n<p align=\"justify\">           Durante processo de compra, um fabricante enviou o desenho abaixo para aprova\u00e7\u00e3o, na expectativa de ganhar o fornecimento do tanque. \r\n<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5149\/Imagem_157.gif\"> \r\n<\/p><p align=\"justify\">           Todas as dimens\u00f5es do desenho est\u00e3o em mil\u00edmetros e\r\nas eleva\u00e7\u00f5es, em metros. O fabricante tamb\u00e9m informou que o\r\nmaterial de constru\u00e7\u00e3o \u00e9 o a\u00e7o ASTM A-36 de Grau C e a chapa\r\ntem espessura de #1\/4\" mais 3,00 mm de sobreespessura\r\nanticorros\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Conforme o exposto na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/260468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maiores forem o di\u00e2metro e a espessura da parede do tubo, maior ser\u00e1 a flexibilidade da tubula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":2241},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260477,"hashId":"a76caf25062cb9b080b9c73a7509cb6b","enunciado":"<p align=justify>Quanto maiores forem o di\u00e2metro e a espessura da parede do tubo, maior ser\u00e1 a flexibilidade da tubula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":997705,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 flexibilidade de tubula\u00e7\u00f5es, julgue o item abaixo.","id":171411,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 flexibilidade de tubula\u00e7\u00f5es, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/260477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos diferentes g\u00eaneros de textos \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":5147,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":3267},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":260484,"hashId":"cd1e91541c14e656a57140ca6ed10672","enunciado":"<p align=justify>A partir dos diferentes g\u00eaneros de textos \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":997737,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am\u00edlcar de Castro pode ser considerado um pintor extraordin\u00e1rio, reconhecido internacionalmente.","id":997736,"corpo":"<p align=justify>Am\u00edlcar de Castro pode ser considerado um pintor extraordin\u00e1rio, reconhecido internacionalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conhecimento e a discrimina\u00e7\u00e3o das possibilidades construtivas e expressivas dos volumes, espa\u00e7os e superf\u00edcies, dependem tamb\u00e9m dos materiais utilizados na sua feitura.","id":997737,"corpo":"<p align=justify>O conhecimento e a discrimina\u00e7\u00e3o das possibilidades construtivas e expressivas dos volumes, espa\u00e7os e superf\u00edcies,\r\ndependem tamb\u00e9m dos materiais utilizados na sua feitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obra de Max Bill muito influenciou a po\u00e9tica de Am\u00edlcar de Castro pelo aproveitamento da ferrugem enquanto materialidade expressiva.","id":997738,"corpo":"<p align=justify>A obra de Max Bill muito influenciou a po\u00e9tica de Am\u00edlcar de Castro pelo aproveitamento da ferrugem enquanto\r\nmaterialidade expressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Volumes, espa\u00e7os e superf\u00edcies como elementos da visualidade s\u00e3o possibilidades construtivas e expressivas que s\u00f3 podem ser realizadas pelo ferro.","id":997739,"corpo":"<p align=justify>Volumes, espa\u00e7os e superf\u00edcies como elementos da visualidade s\u00e3o possibilidades construtivas e expressivas que s\u00f3\r\npodem ser realizadas pelo ferro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Massa, peso, cor e textura, assim como a apropria\u00e7\u00e3o das imagens da cultura visual est\u00e3o presentes na obra de Am\u00edlcar de Castro, que utiliza o ferro vindo de Minas gerais, onde nasceu.","id":997740,"corpo":"<p align=justify>Massa, peso, cor e textura, assim como a apropria\u00e7\u00e3o das imagens da cultura visual est\u00e3o presentes na obra de Am\u00edlcar\r\nde Castro, que utiliza o ferro vindo de Minas gerais, onde nasceu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 47 e 48 considere os textos abaixo. A leitura de textos de diferentes g\u00eaneros \u00e9 uma das indica\u00e7\u00f5es do Referencial de expectativas para o desenvolvimento da compet\u00eancia leitora e escritora no ciclo II do ensino fundamental &#8722; Artes. I. Hist\u00f3rico II. Cr\u00edtica de arteIII. Jornal\u00edstico IV. Depoimento V. Biogr\u00e1fico ","id":171413,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 47 e 48 considere os textos abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify>A leitura de textos de diferentes g\u00eaneros \u00e9 uma das indica\u00e7\u00f5es do <EM>Referencial de expectativas para o desenvolvimento da compet\u00eancia leitora e escritora no ciclo II do ensino fundamental &#8722; Artes<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5147\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>I. Hist\u00f3rico <BR>II. Cr\u00edtica de arte<BR>III. Jornal\u00edstico <BR>IV. Depoimento <BR>V. Biogr\u00e1fico <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5147\/17.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 e 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":"educacao-artistica\/260484","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um motorista de caminh\u00e3o-ca\u00e7amba, trabalhando em mina de carv\u00e3o, tenha adquirido uma doen\u00e7a pulmonar. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o trabalhador foi acometido de uma doen\u00e7a profissional.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260553,"hashId":"83e98a0ae0978a15bc69f91419f1fac0","enunciado":"<p align=justify>Considere que um motorista de caminh\u00e3o-ca\u00e7amba,\r\ntrabalhando em mina de carv\u00e3o, tenha adquirido uma doen\u00e7a\r\npulmonar. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o trabalhador foi acometido de\r\numa doen\u00e7a profissional.<\/p>","resposta":997932,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de acidente do trabalho e doen\u00e7a ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":171448,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de acidente do trabalho e doen\u00e7a ocupacional, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um operador de microcomputador tenha sido acometido de LER\/DORT nas m\u00e3os ap\u00f3s 15 anos de intensa atividade de digitador. Nesse caso, o trabalhador foi acometido de doen\u00e7a do trabalho.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260555,"hashId":"f0ba1b27e1c82680ea890355c08e0af0","enunciado":"<p align=justify>Considere que um operador de microcomputador tenha sido\r\nacometido de LER\/DORT nas m\u00e3os ap\u00f3s 15 anos de intensa\r\natividade de digitador. Nesse caso, o trabalhador foi\r\nacometido de doen\u00e7a do trabalho.<\/p>","resposta":997936,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de acidente do trabalho e doen\u00e7a ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":171448,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de acidente do trabalho e doen\u00e7a ocupacional, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 considerada agrava\u00e7\u00e3o ou complica\u00e7\u00e3o de acidente do trabalho a les\u00e3o que, resultante de acidente de outra origem, se associe ou se superponha \u00e0s conseq\u00fc\u00eancias do anterior.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260556,"hashId":"4e7f9daae54d9e5e3b427c8e8c2548dc","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 considerada agrava\u00e7\u00e3o ou complica\u00e7\u00e3o de acidente do\r\ntrabalho a les\u00e3o que, resultante de acidente de outra origem,\r\nse associe ou se superponha \u00e0s conseq\u00fc\u00eancias do anterior.<\/p>","resposta":997937,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de acidente do trabalho e doen\u00e7a ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":171448,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de acidente do trabalho e doen\u00e7a ocupacional, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A temperatura medida pelo t\u00e9cnico atende recomenda\u00e7\u00e3o da norma NR-17 para condi\u00e7\u00f5es de conforto.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260572,"hashId":"ca458314fd9d297af1663d03d0ad261d","enunciado":"<p align=justify>A temperatura medida pelo t\u00e9cnico atende recomenda\u00e7\u00e3o da\r\nnorma NR-17 para condi\u00e7\u00f5es de conforto.<\/p>","resposta":997979,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de trabalho incluem aspectos relacionados ao mobili\u00e1rio, aos equipamentos, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Para avaliar a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, cabe ao empregador realizar a an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho (AET). Em face desse tema, considere que um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho fa\u00e7a AET em escrit\u00f3rio de projetos de engenharia e obtenha os seguintes resultados: ru\u00eddo de 70 dB(A), umidade relativa do ar 32% e temperatura efetiva de 26 \u00baC. Considere, ainda, que o t\u00e9cnico tenha regulado a altura do monitor e orientado o projetista quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o na cadeira em rela\u00e7\u00e3o ao uso do computador. Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima proposta e da NR-17, que trata de ergonomia, julgue os itens seguintes.","id":171456,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de trabalho incluem aspectos relacionados\r\nao mobili\u00e1rio, aos equipamentos, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do\r\nposto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Para\r\navaliar a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas\r\npsicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, cabe ao empregador realizar\r\na an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho (AET). Em face desse tema,\r\nconsidere que um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho fa\u00e7a AET em\r\nescrit\u00f3rio de projetos de engenharia e obtenha os seguintes\r\nresultados: ru\u00eddo de 70 dB(A), umidade relativa do ar 32% e\r\ntemperatura efetiva de 26 \u00baC. Considere, ainda, que o t\u00e9cnico\r\ntenha regulado a altura do monitor e orientado o projetista quanto\r\n\u00e0 posi\u00e7\u00e3o na cadeira em rela\u00e7\u00e3o ao uso do computador.<\/p>\r\nEm face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima proposta e da NR-17, que\r\ntrata de ergonomia, julgue os itens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao regular o mobili\u00e1rio, o t\u00e9cnico deve ter realizado ajuste de posto de trabalho.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260575,"hashId":"052f81042dbeeaf04717fbaa27e6e929","enunciado":"<p align=justify>Ao regular o mobili\u00e1rio, o t\u00e9cnico deve ter realizado ajuste\r\nde posto de trabalho.<\/p>","resposta":997984,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de trabalho incluem aspectos relacionados ao mobili\u00e1rio, aos equipamentos, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do posto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Para avaliar a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, cabe ao empregador realizar a an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho (AET). Em face desse tema, considere que um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho fa\u00e7a AET em escrit\u00f3rio de projetos de engenharia e obtenha os seguintes resultados: ru\u00eddo de 70 dB(A), umidade relativa do ar 32% e temperatura efetiva de 26 \u00baC. Considere, ainda, que o t\u00e9cnico tenha regulado a altura do monitor e orientado o projetista quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o na cadeira em rela\u00e7\u00e3o ao uso do computador. Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima proposta e da NR-17, que trata de ergonomia, julgue os itens seguintes.","id":171456,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de trabalho incluem aspectos relacionados\r\nao mobili\u00e1rio, aos equipamentos, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ambientais do\r\nposto de trabalho e \u00e0 pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Para\r\navaliar a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas\r\npsicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, cabe ao empregador realizar\r\na an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho (AET). Em face desse tema,\r\nconsidere que um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho fa\u00e7a AET em\r\nescrit\u00f3rio de projetos de engenharia e obtenha os seguintes\r\nresultados: ru\u00eddo de 70 dB(A), umidade relativa do ar 32% e\r\ntemperatura efetiva de 26 \u00baC. Considere, ainda, que o t\u00e9cnico\r\ntenha regulado a altura do monitor e orientado o projetista quanto\r\n\u00e0 posi\u00e7\u00e3o na cadeira em rela\u00e7\u00e3o ao uso do computador.<\/p>\r\nEm face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima proposta e da NR-17, que\r\ntrata de ergonomia, julgue os itens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das compet\u00eancias do SESMT \u00e9 realizar atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto por meio de campanhas quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260578,"hashId":"2d31297cec4c4ae131edff8ca9fe36bb","enunciado":"<p align=justify>Uma das compet\u00eancias do SESMT \u00e9 realizar atividades de\r\nconscientiza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores\r\npara a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as\r\nocupacionais, tanto por meio de campanhas quanto de\r\nprogramas de dura\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","resposta":997993,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":997994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT), contemplado pela NR-4, do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE).","id":171457,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito do Servi\u00e7o Especializado em\r\nEngenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT),\r\ncontemplado pela NR-4, do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego\r\n(MTE).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As m\u00e1quinas e os equipamentos devem ter dispositivos de acionamento e parada localizados de modo que possam ser acionados ou desligados, em caso de emerg\u00eancia, por outra pessoa que n\u00e3o seja o operador.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260581,"hashId":"8f0fdee13fbbd6b7a7622e0146512c5c","enunciado":"<p align=justify>As m\u00e1quinas e os equipamentos devem ter dispositivos de\r\nacionamento e parada localizados de modo que possam ser\r\nacionados ou desligados, em caso de emerg\u00eancia, por outra\r\npessoa que n\u00e3o seja o operador.<\/p>","resposta":997999,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":997999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a procedimentos para se evitar acidente na realiza\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":171458,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a procedimentos para se evitar acidente na realiza\u00e7\u00e3o de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PPRA deve ser elaborado pela CIPA.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260586,"hashId":"fd32b6a0e58c603cf99ac559cf6bce9f","enunciado":"<p align=justify>O PPRA deve ser elaborado pela CIPA.<\/p>","resposta":998010,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A empresa AT & Cia. Ltda. tem uma sede e duas filiais, totalizando tr\u00eas estabelecimentos, em uma mesma cidade. Cada estabelecimento possui, em m\u00e9dia, 73 empregados. Os \u00faltimos Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), exigidos pela NR-9, do MTE, foram realizados h\u00e1 5 anos, sem qualquer atualiza\u00e7\u00e3o. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e com refer\u00eancia \u00e0 NR-9, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":171460,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify>A empresa AT & Cia. Ltda. tem uma sede e duas filiais,\r\ntotalizando tr\u00eas estabelecimentos, em uma mesma cidade. Cada\r\nestabelecimento possui, em m\u00e9dia, 73 empregados. Os \u00faltimos\r\nProgramas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA), exigidos\r\npela NR-9, do MTE, foram realizados h\u00e1 5 anos, sem qualquer\r\natualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nA respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e com\r\nrefer\u00eancia \u00e0 NR-9, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os aerodispers\u00f3ides s\u00e3o formados por dispers\u00e3o e por condensa\u00e7\u00e3o, distinguindo os sistemas, de acordo com a fase dispersa, s\u00f3lida ou l\u00edquida. N\u00e9voas s\u00e3o exemplos de aerodispers\u00f3ides formados por dispers\u00e3o e constitu\u00eddos por part\u00edculas s\u00f3lidas, geralmente com di\u00e2metros maiores que 1 m\u00edcron.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260599,"hashId":"824f384cc0d0a59e40bdc878c8e9739a","enunciado":"<p align=justify>Os aerodispers\u00f3ides s\u00e3o formados por dispers\u00e3o e por\r\ncondensa\u00e7\u00e3o, distinguindo os sistemas, de acordo com a fase\r\ndispersa, s\u00f3lida ou l\u00edquida. N\u00e9voas s\u00e3o exemplos de\r\naerodispers\u00f3ides formados por dispers\u00e3o e constitu\u00eddos por\r\npart\u00edculas s\u00f3lidas, geralmente com di\u00e2metros maiores que\r\n1 m\u00edcron.<\/p>","resposta":998036,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a higiene ocupacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":171463,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a higiene ocupacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/260599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ionizantes geralmente provocam riscos de queimaduras e les\u00f5es oculares como a catarata.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260600,"hashId":"2cd52db96ae7e6b17aa2265906698206","enunciado":"<p align=justify>Radia\u00e7\u00f5es n\u00e3o-ionizantes geralmente provocam riscos de\r\nqueimaduras e les\u00f5es oculares como a catarata.<\/p>","resposta":998037,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a agranulocitose ? dose dependente.","id":998037,"corpo":"<p align=\"justify\">a agranulocitose ? dose dependente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a higiene ocupacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":171463,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a higiene ocupacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/260600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bact\u00e9rias, v\u00edrus, ultra-som, fungos e parasitas s\u00e3o exemplos de agentes biol\u00f3gicos","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260601,"hashId":"00e2cadd54f4ccf6a68c52e6daf6f48a","enunciado":"<p align=justify>Bact\u00e9rias, v\u00edrus, ultra-som, fungos e parasitas s\u00e3o exemplos\r\nde agentes biol\u00f3gicos<\/p>","resposta":998040,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a higiene ocupacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":171463,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a higiene ocupacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Policial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Policial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394533,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-policial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/260601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a NR-4, a contratada est\u00e1 desobrigada de constituir SESMT.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260603,"hashId":"de02e34a6d51a419bec4841d66b216d4","enunciado":"<p align=justify>Conforme a NR-4, a contratada est\u00e1 desobrigada de\r\nconstituir SESMT.<\/p>","resposta":998046,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa especializada em estruturas met\u00e1licas foi contratada por uma refinaria de petr\u00f3leo para constru\u00e7\u00e3o de um tanque em suas instala\u00e7\u00f5es, para futura interliga\u00e7\u00e3o a outro tanque j\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. A contratante, com 1.400 empregados, e a contratada, com 40 empregados, seguem o regime da CLT. No segundo m\u00eas de atividade, um operador de uma m\u00e1quina lixadeira manual sofreu ferimento no bra\u00e7o esquerdo e ficou afastado por 10 dias. Naquele mesmo m\u00eas, com 8.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (hher), outros 3 acidentes ocorreram, provocando mais 22 dias de afastamento. Nas opera\u00e7\u00f5es de soldagem, a empresa instalou biombos para prote\u00e7\u00e3o e isolamento das \u00e1reas circunvizinhas. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a legisla\u00e7\u00e3o prevencionista, as NRs, e a NBR-14280, julgue os itens a seguir.","id":171464,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Uma empresa especializada em estruturas met\u00e1licas foi\r\ncontratada por uma refinaria de petr\u00f3leo para constru\u00e7\u00e3o de um\r\ntanque em suas instala\u00e7\u00f5es, para futura interliga\u00e7\u00e3o a outro\r\ntanque j\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. A contratante, com 1.400\r\nempregados, e a contratada, com 40 empregados, seguem o\r\nregime da CLT. No segundo m\u00eas de atividade, um operador de\r\numa m\u00e1quina lixadeira manual sofreu ferimento no bra\u00e7o\r\nesquerdo e ficou afastado por 10 dias. Naquele mesmo m\u00eas, com\r\n8.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (hher), outros 3\r\nacidentes ocorreram, provocando mais 22 dias de afastamento.\r\nNas opera\u00e7\u00f5es de soldagem, a empresa instalou biombos para\r\nprote\u00e7\u00e3o e isolamento das \u00e1reas circunvizinhas.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a legisla\u00e7\u00e3o\r\nprevencionista, as NRs, e a NBR-14280, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo m\u00eas de atividade, a taxa de freq\u00fc\u00eancia de acidentes da empresa contratada registrada foi menor que 400.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260606,"hashId":"ec15a02a17d16ce17da349939eccb265","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No segundo m\u00eas de atividade, a taxa de freq\u00fc\u00eancia de\r\nacidentes da empresa contratada registrada foi menor que\r\n400.<\/p><\/p>","resposta":998053,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa especializada em estruturas met\u00e1licas foi contratada por uma refinaria de petr\u00f3leo para constru\u00e7\u00e3o de um tanque em suas instala\u00e7\u00f5es, para futura interliga\u00e7\u00e3o a outro tanque j\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. A contratante, com 1.400 empregados, e a contratada, com 40 empregados, seguem o regime da CLT. No segundo m\u00eas de atividade, um operador de uma m\u00e1quina lixadeira manual sofreu ferimento no bra\u00e7o esquerdo e ficou afastado por 10 dias. Naquele mesmo m\u00eas, com 8.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (hher), outros 3 acidentes ocorreram, provocando mais 22 dias de afastamento. Nas opera\u00e7\u00f5es de soldagem, a empresa instalou biombos para prote\u00e7\u00e3o e isolamento das \u00e1reas circunvizinhas. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a legisla\u00e7\u00e3o prevencionista, as NRs, e a NBR-14280, julgue os itens a seguir.","id":171464,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Uma empresa especializada em estruturas met\u00e1licas foi\r\ncontratada por uma refinaria de petr\u00f3leo para constru\u00e7\u00e3o de um\r\ntanque em suas instala\u00e7\u00f5es, para futura interliga\u00e7\u00e3o a outro\r\ntanque j\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. A contratante, com 1.400\r\nempregados, e a contratada, com 40 empregados, seguem o\r\nregime da CLT. No segundo m\u00eas de atividade, um operador de\r\numa m\u00e1quina lixadeira manual sofreu ferimento no bra\u00e7o\r\nesquerdo e ficou afastado por 10 dias. Naquele mesmo m\u00eas, com\r\n8.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (hher), outros 3\r\nacidentes ocorreram, provocando mais 22 dias de afastamento.\r\nNas opera\u00e7\u00f5es de soldagem, a empresa instalou biombos para\r\nprote\u00e7\u00e3o e isolamento das \u00e1reas circunvizinhas.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a legisla\u00e7\u00e3o\r\nprevencionista, as NRs, e a NBR-14280, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14280 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14280 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14280-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/260606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O operador da lixadeira sofreu incapacidade laborativa tempor\u00e1ria total.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260608,"hashId":"387c6cca89b8b5062075f5ede25b717d","enunciado":"<p align=justify>O operador da lixadeira sofreu incapacidade laborativa\r\ntempor\u00e1ria total.<\/p>","resposta":998056,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa especializada em estruturas met\u00e1licas foi contratada por uma refinaria de petr\u00f3leo para constru\u00e7\u00e3o de um tanque em suas instala\u00e7\u00f5es, para futura interliga\u00e7\u00e3o a outro tanque j\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. A contratante, com 1.400 empregados, e a contratada, com 40 empregados, seguem o regime da CLT. No segundo m\u00eas de atividade, um operador de uma m\u00e1quina lixadeira manual sofreu ferimento no bra\u00e7o esquerdo e ficou afastado por 10 dias. Naquele mesmo m\u00eas, com 8.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (hher), outros 3 acidentes ocorreram, provocando mais 22 dias de afastamento. Nas opera\u00e7\u00f5es de soldagem, a empresa instalou biombos para prote\u00e7\u00e3o e isolamento das \u00e1reas circunvizinhas. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a legisla\u00e7\u00e3o prevencionista, as NRs, e a NBR-14280, julgue os itens a seguir.","id":171464,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Uma empresa especializada em estruturas met\u00e1licas foi\r\ncontratada por uma refinaria de petr\u00f3leo para constru\u00e7\u00e3o de um\r\ntanque em suas instala\u00e7\u00f5es, para futura interliga\u00e7\u00e3o a outro\r\ntanque j\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. A contratante, com 1.400\r\nempregados, e a contratada, com 40 empregados, seguem o\r\nregime da CLT. No segundo m\u00eas de atividade, um operador de\r\numa m\u00e1quina lixadeira manual sofreu ferimento no bra\u00e7o\r\nesquerdo e ficou afastado por 10 dias. Naquele mesmo m\u00eas, com\r\n8.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (hher), outros 3\r\nacidentes ocorreram, provocando mais 22 dias de afastamento.\r\nNas opera\u00e7\u00f5es de soldagem, a empresa instalou biombos para\r\nprote\u00e7\u00e3o e isolamento das \u00e1reas circunvizinhas.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a legisla\u00e7\u00e3o\r\nprevencionista, as NRs, e a NBR-14280, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14280 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14280 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14280-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/260608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa contratante dever\u00e1 ter mais de um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho em seu SESMT.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260609,"hashId":"ebd12125261e60f8810ea15364090451","enunciado":"<p align=justify>A empresa contratante dever\u00e1 ter mais de um t\u00e9cnico de\r\nseguran\u00e7a do trabalho em seu SESMT.<\/p>","resposta":998058,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa especializada em estruturas met\u00e1licas foi contratada por uma refinaria de petr\u00f3leo para constru\u00e7\u00e3o de um tanque em suas instala\u00e7\u00f5es, para futura interliga\u00e7\u00e3o a outro tanque j\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. A contratante, com 1.400 empregados, e a contratada, com 40 empregados, seguem o regime da CLT. No segundo m\u00eas de atividade, um operador de uma m\u00e1quina lixadeira manual sofreu ferimento no bra\u00e7o esquerdo e ficou afastado por 10 dias. Naquele mesmo m\u00eas, com 8.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (hher), outros 3 acidentes ocorreram, provocando mais 22 dias de afastamento. Nas opera\u00e7\u00f5es de soldagem, a empresa instalou biombos para prote\u00e7\u00e3o e isolamento das \u00e1reas circunvizinhas. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a legisla\u00e7\u00e3o prevencionista, as NRs, e a NBR-14280, julgue os itens a seguir.","id":171464,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Uma empresa especializada em estruturas met\u00e1licas foi\r\ncontratada por uma refinaria de petr\u00f3leo para constru\u00e7\u00e3o de um\r\ntanque em suas instala\u00e7\u00f5es, para futura interliga\u00e7\u00e3o a outro\r\ntanque j\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos. A contratante, com 1.400\r\nempregados, e a contratada, com 40 empregados, seguem o\r\nregime da CLT. No segundo m\u00eas de atividade, um operador de\r\numa m\u00e1quina lixadeira manual sofreu ferimento no bra\u00e7o\r\nesquerdo e ficou afastado por 10 dias. Naquele mesmo m\u00eas, com\r\n8.000 horas-homem de exposi\u00e7\u00e3o ao risco (hher), outros 3\r\nacidentes ocorreram, provocando mais 22 dias de afastamento.\r\nNas opera\u00e7\u00f5es de soldagem, a empresa instalou biombos para\r\nprote\u00e7\u00e3o e isolamento das \u00e1reas circunvizinhas.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a legisla\u00e7\u00e3o\r\nprevencionista, as NRs, e a NBR-14280, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para trabalho sob ar comprimido, os empregados dever\u00e3o ter mais de 18 e menos que 45 anos de idade.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260613,"hashId":"6387f7999e2258304062a1789c3f440e","enunciado":"<p align=justify>Para trabalho sob ar comprimido, os empregados dever\u00e3o ter\r\nmais de 18 e menos que 45 anos de idade.<\/p>","resposta":998066,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas atividades da constru\u00e7\u00e3o civil e montagem mec\u00e2nica envolvem tarefas que devem ser executadas em locais onde o solo \u00e9 fracamente aq\u00fc\u00edfero ou, at\u00e9 mesmo, submerso. A perman\u00eancia nesses locais exige, em cada caso, o uso de tubul\u00f5es pneum\u00e1ticos, coura\u00e7as, escafandros e equipamentos de mergulho aut\u00f4nomo. Os riscos existentes, nesse tipo de trabalho, caracterizam-se pelas pr\u00f3prias condi\u00e7\u00f5es anormais de press\u00e3o a que os trabalhadores est\u00e3o submetidos. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es e com base na NR-15, julgue os itens que se seguem.","id":171466,"enunciado":"<p align=justify>Algumas atividades da constru\u00e7\u00e3o civil e montagem mec\u00e2nica\r\nenvolvem tarefas que devem ser executadas em locais onde o solo\r\n\u00e9 fracamente aq\u00fc\u00edfero ou, at\u00e9 mesmo, submerso. A perman\u00eancia\r\nnesses locais exige, em cada caso, o uso de tubul\u00f5es pneum\u00e1ticos,\r\ncoura\u00e7as, escafandros e equipamentos de mergulho aut\u00f4nomo. Os\r\nriscos existentes, nesse tipo de trabalho, caracterizam-se pelas\r\npr\u00f3prias condi\u00e7\u00f5es anormais de press\u00e3o a que os trabalhadores\r\nest\u00e3o submetidos. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es e com base\r\nna NR-15, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atestado de sa\u00fade ocupacional dever\u00e1 conter, entre outras informa\u00e7\u00f5es, os riscos ocupacionais espec\u00edficos existentes na atividade do empregado","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260617,"hashId":"7639195696d7d3ba02c1940d7053d401","enunciado":"<p align=justify>O atestado de sa\u00fade ocupacional dever\u00e1 conter, entre outras\r\ninforma\u00e7\u00f5es, os riscos ocupacionais espec\u00edficos existentes na\r\natividade do empregado<\/p>","resposta":998074,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, ap\u00f3s ser aprovado em uma sele\u00e7\u00e3o de emprego, um t\u00e9cnico em radiologia, com 46 anos de idade, deva ser submetido a exames m\u00e9dicos. A prop\u00f3sito dessa situa\u00e7\u00e3o e com base na NR-7, que trata do PCSMO, julgue os seguintes itens.","id":171467,"enunciado":"<p align=justify>Considere que, ap\u00f3s ser aprovado em uma sele\u00e7\u00e3o de emprego,\r\num t\u00e9cnico em radiologia, com 46 anos de idade, deva ser\r\nsubmetido a exames m\u00e9dicos. A prop\u00f3sito dessa situa\u00e7\u00e3o e com\r\nbase na NR-7, que trata do PCSMO, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 considerado trabalhador qualificado aquele que comprovar conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica reconhecido pelo sistema oficial de ensino. Esse trabalhador estar\u00e1 legalmente habilitado quando do registro no competente conselho de classe.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260625,"hashId":"a0012e8e9f9e9573047a75fae8b44769","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerado trabalhador qualificado aquele que comprovar\r\nconclus\u00e3o de curso espec\u00edfico na \u00e1rea el\u00e9trica reconhecido\r\npelo sistema oficial de ensino. Esse trabalhador estar\u00e1\r\nlegalmente habilitado quando do registro no competente\r\nconselho de classe.<\/p>","resposta":998088,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":171469,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em\r\neletricidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres, bem como nas atividades incompat\u00edveis com o asseio corporal, que exponham os empregados a poeiras e produtos graxos e oleosos, os arm\u00e1rios dos vesti\u00e1rios devem ter compartimentos duplos.","provas":[{"id":5151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I","id":11638},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-seguranca-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":260628,"hashId":"59f9e64259a7425eb6dfe4be91762993","enunciado":"<p align=justify>Nas atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres, bem como nas\r\natividades incompat\u00edveis com o asseio corporal, que\r\nexponham os empregados a poeiras e produtos graxos e\r\noleosos, os arm\u00e1rios dos vesti\u00e1rios devem ter\r\ncompartimentos duplos.<\/p>","resposta":998099,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":998099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":998100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da NR-24,que trata das condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de conforto nos locais de trabalho, julgue os itens seguintes.","id":171470,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da NR-24,que trata das condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e de\r\nconforto nos locais de trabalho, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/260628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade f\u00edsica conhecida como flexibilidade \u00e9 um importante componente do desempenho muscular e pode ser melhor desenvolvida em adolescentes por meio de exerc\u00edcios denominados","provas":[{"id":5152,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":260718,"hashId":"610f1abab4e896a7cfe6af8a0e7ff0c9","enunciado":"<p align=justify>A capacidade f\u00edsica conhecida como flexibilidade \u00e9 um\r\nimportante componente do desempenho muscular e pode\r\nser melhor desenvolvida em adolescentes por meio de\r\nexerc\u00edcios denominados<\/p>","resposta":998447,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alongamentos est\u00e1ticos e din\u00e2micos.","id":998447,"corpo":"<p align=justify>alongamentos est\u00e1ticos e din\u00e2micos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mobilidade da regi\u00e3o abdominal e dorsal.","id":998448,"corpo":"<p align=justify>mobilidade da regi\u00e3o abdominal e dorsal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corridas de longa dura\u00e7\u00e3o.","id":998449,"corpo":"<p align=justify>corridas de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flexo-extens\u00e3o dos cotovelos em apoio no solo.","id":998450,"corpo":"<p align=justify>flexo-extens\u00e3o dos cotovelos em apoio no solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muscula\u00e7\u00e3o com pequena carga.","id":998451,"corpo":"<p align=justify>muscula\u00e7\u00e3o com pequena carga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Alongamento","oab":false,"nome":"Alongamento","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402884,"slug":"educacao-fisica-alongamento"}],"slug":"educacao-fisica\/260718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Santin, uma das atribui\u00e7\u00f5es do elemento l\u00fadico nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar \u00e9","provas":[{"id":5152,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":260721,"hashId":"1bce8310846f873639fd7d595e129665","enunciado":"<p align=justify>Segundo Santin, uma das atribui\u00e7\u00f5es do elemento l\u00fadico\r\nnas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar \u00e9<\/p>","resposta":998471,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaborar atos corporais desprovidos de significado.","id":998467,"corpo":"<p align=justify>elaborar atos corporais desprovidos de significado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resgatar a dimens\u00e3o antecipat\u00f3ria da a\u00e7\u00e3o global.","id":998468,"corpo":"<p align=justify>resgatar a dimens\u00e3o antecipat\u00f3ria da a\u00e7\u00e3o global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redimir a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica militarista.","id":998469,"corpo":"<p align=justify>redimir a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica militarista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corporificar a experi\u00eancia sensorial.","id":998470,"corpo":"<p align=justify>corporificar a experi\u00eancia sensorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alcan\u00e7ar as ra\u00edzes antropol\u00f3gicas do esporte em geral.","id":998471,"corpo":"<p align=justify>alcan\u00e7ar as ra\u00edzes antropol\u00f3gicas do esporte em geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171533,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/260721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do papel educativo do esporte no \u00e2mbito escolar, pode-se afirmar que","provas":[{"id":5152,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":260769,"hashId":"7351a23988d0e27d90103948cf56d985","enunciado":"<p align=justify>Acerca do papel educativo do esporte no \u00e2mbito escolar,\r\npode-se afirmar que<\/p>","resposta":998588,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atrav\u00e9s do esporte, a insensatez do mundo profano potencializa as diferen\u00e7as t\u00e3o marcantes no ambiente escolar.","id":998586,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s do esporte, a insensatez do mundo profano\r\npotencializa as diferen\u00e7as t\u00e3o marcantes no ambiente\r\nescolar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o esporte n\u00e3o deve servir de meio para a transmiss\u00e3o de valores como a inclus\u00e3o social e a supera\u00e7\u00e3o de barreiras biol\u00f3gicas e culturais.","id":998587,"corpo":"<p align=justify>o esporte n\u00e3o deve servir de meio para a transmiss\u00e3o\r\nde valores como a inclus\u00e3o social e a supera\u00e7\u00e3o\r\nde barreiras biol\u00f3gicas e culturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma adequa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do esporte, com regras e conte\u00fados simplificados, pode veicular seus aspectos positivos como o respeito a normas e \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as sociais.","id":998588,"corpo":"<p align=justify>uma adequa\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica do esporte, com regras\r\ne conte\u00fados simplificados, pode veicular seus aspectos\r\npositivos como o respeito a normas e \u00e0\r\nelimina\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser transmitido aos alunos sem adapta\u00e7\u00f5es, visando sempre ao maior rendimento e resultado.","id":998589,"corpo":"<p align=justify>deve ser transmitido aos alunos sem adapta\u00e7\u00f5es, visando\r\nsempre ao maior rendimento e resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas corrompem a \u00e9tica presente na raiz cultural do esporte, portanto, n\u00e3o devem ser estimuladas.","id":998590,"corpo":"<p align=justify>adapta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas corrompem a \u00e9tica presente\r\nna raiz cultural do esporte, portanto, n\u00e3o devem\r\nser estimuladas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 35 considere o texto abaixo. ","id":171548,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 35 considere o texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5152\/18.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/260769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Denise Bernuzzi Sant&#39;anna in R\u00fabio e Carvalho, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica contempor\u00e2nea derivou das revolu\u00e7\u00f5es burguesas e processos pedag\u00f3gicos europeus dos s\u00e9culos XVIII e XIX e se desenvolveu valorizando a","provas":[{"id":5152,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":260788,"hashId":"7740dc83291678da1839e17f32651b5c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Denise Bernuzzi Sant&#39;anna in R\u00fabio e\r\nCarvalho, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica contempor\u00e2nea derivou das\r\nrevolu\u00e7\u00f5es burguesas e processos pedag\u00f3gicos europeus\r\ndos s\u00e9culos XVIII e XIX e se desenvolveu valorizando\r\na<\/p>","resposta":998634,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia do comportamento social em rela\u00e7\u00e3o ao contexto pol\u00edtico local.","id":998633,"corpo":"<p align=justify>autonomia do comportamento social em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ncontexto pol\u00edtico local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autonomia do corpo humano em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s for\u00e7as naturais e sagradas.","id":998634,"corpo":"<p align=justify>autonomia do corpo humano em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s for\u00e7as\r\nnaturais e sagradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia das regras de habilidades culturalmente determinadas.","id":998635,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia das regras de habilidades\r\nculturalmente determinadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es repetitivos de movimentos, sem autonomia ou variabilidade.","id":998636,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es repetitivos de movimentos,\r\nsem autonomia ou variabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es motores aos modelos cient\u00edficos de investiga\u00e7\u00e3o.","id":998637,"corpo":"<p align=justify>adequa\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es motores aos modelos cient\u00edficos\r\nde investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/260788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As habilidades motoras est\u00e3o vinculadas predominantemente \u00e0","provas":[{"id":5152,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3268},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-de-ensino-fundamental-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":260796,"hashId":"464b7168b3b4ee6f5a7bfb3ba418415a","enunciado":"<p align=justify>As habilidades motoras est\u00e3o vinculadas predominantemente\r\n\u00e0<\/p>","resposta":998651,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"matura\u00e7\u00e3o do sistema nervoso.","id":998651,"corpo":"<p align=justify>matura\u00e7\u00e3o do sistema nervoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hereditariedade.","id":998652,"corpo":"<p align=justify>hereditariedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimula\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":998653,"corpo":"<p align=justify>estimula\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"idade cronol\u00f3gica.","id":998654,"corpo":"<p align=justify>idade cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inicia\u00e7\u00e3o e instru\u00e7\u00e3o adequada.","id":998655,"corpo":"<p align=justify>inicia\u00e7\u00e3o e instru\u00e7\u00e3o adequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":171561,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","oab":false,"nome":"Fisiologia do Exerc\u00edcio","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402873,"slug":"educacao-fisica-fisiologia-do-exercicio"}],"slug":"educacao-fisica\/260796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4468,"cargo":{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-arte-terapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Arte Terapeuta - 2007"},{"id":5075,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-cargo-2-caderno-b-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente Social - 2007"},{"id":5103,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":5104,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-5-caderno-e","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"},{"id":5117,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-area-analises-clinicas-bioquimica-cargo-9-caderno-i-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":5122,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-cargo-7-caderno-h","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":5128,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Fisioterapeuta - 2007"},{"id":5130,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2007"},{"id":5133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2007"},{"id":5139,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Veterin\u00e1rio - 2007"},{"id":5140,"cargo":{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-musica-area-musicoterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta - 2007"},{"id":5135,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":125,"descricao":"Arteterapia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":184536,"hashId":"27899dc64887b45e14bf5eb85f3215a0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":787371,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A viol\u00eancia tornou-se a principal causa de mortalidade jovem no Brasil.","id":787371,"corpo":"<p align=justify>A viol\u00eancia tornou-se a principal causa de mortalidade\r\njovem no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas grandes capitais, os acidentes de tr\u00e2nsito e os atropelamentos constituem fator de pouca relev\u00e2ncia na mortalidade entre os escolares.","id":787372,"corpo":"<p align=justify>Nas grandes capitais, os acidentes de tr\u00e2nsito e os\r\natropelamentos constituem fator de pouca relev\u00e2ncia na\r\nmortalidade entre os escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o por animais pe\u00e7onhentos n\u00e3o \u00e9 considerada causa externa, pois o veneno atinge os \u00f3rg\u00e3os vitais por meio do sangue.","id":787373,"corpo":"<p align=justify>A intoxica\u00e7\u00e3o por animais pe\u00e7onhentos n\u00e3o \u00e9 considerada\r\ncausa externa, pois o veneno atinge os \u00f3rg\u00e3os vitais por\r\nmeio do sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os acidentes de trabalho referem-se exclusivamente aos ocorridos no local de trabalho.","id":787374,"corpo":"<p align=justify>Os acidentes de trabalho referem-se exclusivamente aos\r\nocorridos no local de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 cometida, na maioria das vezes, por seus pr\u00f3prios companheiros de trabalho.","id":787375,"corpo":"<p align=justify>A viol\u00eancia contra a mulher \u00e9 cometida, na maioria das\r\nvezes, por seus pr\u00f3prios companheiros de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Arteterapia","oab":false,"nome":"Arteterapia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394769,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-arteterapia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/184536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade versus consumo de drogas no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":4468,"cargo":{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-arte-terapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Arte Terapeuta - 2007"},{"id":5075,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-assistente-social-cargo-2-caderno-b-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Assistente Social - 2007"},{"id":5103,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista-pacientes-com-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":5104,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-5-caderno-e","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"},{"id":5117,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica","id":1384},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-area-analises-clinicas-bioquimica-cargo-9-caderno-i-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - \u00c1rea An\u00e1lises Cl\u00ednicas \/ Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":5122,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-cargo-7-caderno-h","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":5128,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Fisioterapeuta - 2007"},{"id":5130,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2007"},{"id":5133,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2007"},{"id":5139,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Veterin\u00e1rio - 2007"},{"id":5140,"cargo":{"descricao":"M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta","id":1693},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-musica-area-musicoterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00fasica - \u00c1rea Musicoterapeuta - 2007"},{"id":5135,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":125,"descricao":"Arteterapia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":184538,"hashId":"59dd81cbe0a9b43a694e95d2fb7f8f3b","enunciado":"<P align=justify>Acerca da rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade <EM>versus<\/EM> consumo de drogas no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":787383,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A viol\u00eancia derivada do tr\u00e1fico de drogas \u00e9 um problema de sa\u00fade maior que o pr\u00f3prio uso das drogas.","id":787381,"corpo":"<p align=justify>A viol\u00eancia derivada do tr\u00e1fico de drogas \u00e9 um problema de\r\nsa\u00fade maior que o pr\u00f3prio uso das drogas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A morbimortalidade \u00e9 mais diretamente causada pelo fumo que pelas drogas ilegais.","id":787382,"corpo":"<p align=justify>A morbimortalidade \u00e9 mais diretamente causada pelo fumo que\r\npelas drogas ilegais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool e do fumo com desempenho e sucesso esportivo, em propagandas e campanhas publicit\u00e1rias, \u00e9 proibida porque o v\u00edcio prejudica o desempenho esportivo.","id":787383,"corpo":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o do \u00e1lcool e do fumo com desempenho e sucesso\r\nesportivo, em propagandas e campanhas publicit\u00e1rias, \u00e9\r\nproibida porque o v\u00edcio prejudica o desempenho esportivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m das drogas ilegais, constituem tamb\u00e9m preocupa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade as drogas legais, vendidas nas farm\u00e1cias e receitadas pelos m\u00e9dicos.","id":787384,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m das drogas ilegais, constituem tamb\u00e9m preocupa\u00e7\u00e3o para\r\na sa\u00fade as drogas legais, vendidas nas farm\u00e1cias e receitadas\r\npelos m\u00e9dicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O consumo moderado de algumas bebidas alco\u00f3licas, principalmente do vinho, pode ser ben\u00e9fico \u00e0 sa\u00fade.","id":787385,"corpo":"<p align=justify>O consumo moderado de algumas bebidas alco\u00f3licas,\r\nprincipalmente do vinho, pode ser ben\u00e9fico \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403575,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-publica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/184538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \"passeando\" est\u00e1 separada em s\u00edlabas\u00a0CORRETAMENTE em:","provas":[{"id":4454,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pitangui-mg-2007-fgr-coveiro","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Pitangui - Coveiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184557,"hashId":"5f4da380deceab2aa287021dded57c74","enunciado":"A palavra \"passeando\" est\u00e1 separada em s\u00edlabas\u00a0<STRONG>CORRETAMENTE<\/STRONG> em:","resposta":787468,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pa - sse - an - do","id":787466,"corpo":"<p align=justify>pa - sse - an - do<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pas - se - ando","id":787467,"corpo":"<p align=justify>pas - se - ando<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pas - se - an - do","id":787468,"corpo":"<p align=justify>pas - se - an - do<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pa - sse - a - ndo","id":787469,"corpo":"<p align=justify>pa - sse - a - ndo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a opera\u00e7\u00e3o: 48 : 4 = 12 Sabendo que a multiplica\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o inversa da divis\u00e3o, \u00e9\u00a0Correto afirmar que:","provas":[{"id":4454,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pitangui-mg-2007-fgr-coveiro","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Pitangui - Coveiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184564,"hashId":"a182b3120330d0475e529b222cc13520","enunciado":"<P align=justify>Observe a opera\u00e7\u00e3o: <STRONG>48 : 4 = 12<\/STRONG> Sabendo que a multiplica\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o inversa da divis\u00e3o, \u00e9\u00a0<STRONG>Correto<\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":787494,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 x 12 = 48","id":787494,"corpo":"<p align=justify>4 x 12 = 48<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 : 4 = 48","id":787495,"corpo":"<p align=justify>12 : 4 = 48<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 x 48 = 12","id":787496,"corpo":"<p align=justify>4 x 48 = 12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"48 : 48 = 4","id":787497,"corpo":"<p align=justify>48 : 48 = 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/184564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as quest\u00f5es a seguir, a respeito dos Trechos 1 e 2: 1- A palavra \"terreno\", destacada em: \"est\u00e1 \u00e0 venda apenas naquele terreno, desde mar\u00e7o...\" (Trecho 1) e em \"... o computador e a internet s\u00e3o o terreno em que a revolu\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo independente ...\" (Trecho 2), tem valor denotativo e o mesmo significado nas duas situa\u00e7\u00f5es em que apresenta. 2- A coer\u00eancia e coes\u00e3o est\u00e3o presentes na seguinte constru\u00e7\u00e3o do Trecho 2: \"Era natural que se buscasse aproximar o eletrodom\u00e9stico da sala de estar, onde todos assistem \u00e0 novela, daquele que costuma ser acomodado no quarto...\", pois os termos sublinhados t\u00eam, no mesmo trecho, como referentes, respectivamente, \"a TV\" e \"o computador\" . 3- A rela\u00e7\u00e3o de equival\u00eancia de sentidos que h\u00e1 em: \"Estabelecendo uma ponte entre a televis\u00e3o e o computador...\" (Trecho 1) e \"... aproximar o eletrodom\u00e9stico da sala de estar...\" (Trecho 2) \u00e9 provocada pela carga de significado que h\u00e1 nos termos grifados, nesses contextos. 4- Ao obedecer \u00e0 reg\u00eancia do verbo assistir, em: \"... onde todos assistem \u00e0 novela...\", no Trecho 2, o autor do texto segue rigorosamente a norma dita culta, da l\u00edngua. O correto est\u00e1 apenas em:","provas":[{"id":4351,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-unama-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNAMA - CPC - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":177903,"hashId":"1a81b5145783acf9ca6fa16e9ca06d7f","enunciado":"<P align=justify>Avalie as quest\u00f5es a seguir, a respeito dos Trechos 1 e 2: <\/P>\r\n<P align=justify>1- A palavra \"terreno\", destacada em: \"est\u00e1 <EM>\u00e0 venda apenas naquele <STRONG>terreno<\/STRONG>, desde mar\u00e7o<\/EM>...\" (Trecho 1) e em \"... <EM>o computador e a internet s\u00e3o o <STRONG>terreno<\/STRONG> em que a revolu\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo independente<\/EM> ...\" (Trecho 2), tem valor denotativo e o mesmo significado nas duas situa\u00e7\u00f5es em que apresenta. <\/P>\r\n<P align=justify>2- A coer\u00eancia e coes\u00e3o est\u00e3o presentes na seguinte constru\u00e7\u00e3o do Trecho 2: \"<EM>Era natural que se buscasse aproximar <U>o<\/U> <U>eletrodom\u00e9stico<\/U> da sala de estar, onde todos assistem \u00e0 novela, <U>daquele<\/U> que costuma ser acomodado no quarto<\/EM>...\", pois os termos sublinhados t\u00eam, no mesmo trecho, como referentes, respectivamente, \"a TV\" e \"o computador\" . <\/P>\r\n<P align=justify>3- A rela\u00e7\u00e3o de equival\u00eancia de sentidos que h\u00e1 em: \"<EM><U>Estabelecendo<\/U> <U>uma<\/U> <U>ponte<\/U> entre a televis\u00e3o e o computador<\/EM>...\" (Trecho 1) e \"... <EM><U>aproximar<\/U> o eletrodom\u00e9stico da sala de estar<\/EM>...\" (Trecho 2) \u00e9 provocada pela carga de significado que h\u00e1 nos termos grifados, nesses contextos. <\/P>\r\n<P align=justify>4- Ao obedecer \u00e0 reg\u00eancia do verbo <STRONG>assistir<\/STRONG>, em: \"... <EM>onde todos assistem \u00e0 novela<\/EM>...\", no Trecho 2, o autor do texto segue rigorosamente a norma dita culta, da l\u00edngua. <\/P>\r\n<P align=justify>O correto est\u00e1 apenas em:<\/P>","resposta":764315,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":764314,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":764315,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4 .","id":764316,"corpo":"<p align=justify>3 e 4 .<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":764317,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"OS TRECHOS 1 E 2 QUE FAZEM PARTE DO TEXTO \"O CASAMENTO DO S\u00c9CULO\". ELES SERVIR\u00c3O DE BASE PARA AS QUEST\u00d5ES DE 01 A 03. ","id":137312,"enunciado":"<P align=justify>OS TRECHOS 1 E 2 QUE FAZEM PARTE DO TEXTO \"O CASAMENTO DO S\u00c9CULO\". ELES SERVIR\u00c3O DE BASE PARA AS QUEST\u00d5ES DE <STRONG>01<\/STRONG> A <STRONG>03<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4351\/Imagem_104.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/177903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana separou 126 bombons em algumas caixas. Ela colocou 6 bombons em cada caixa. A quantidade de caixas que Mariana usou foi:","provas":[{"id":4454,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pitangui-mg-2007-fgr-coveiro","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Pitangui - Coveiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184574,"hashId":"01e9fa677654d8a348f26906ceef09e2","enunciado":"<p align=justify>Mariana separou 126 bombons em algumas caixas. Ela colocou 6 bombons em cada caixa. A\r\nquantidade de caixas que Mariana usou foi:<\/p>","resposta":787534,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21","id":787534,"corpo":"<p align=justify>21<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22","id":787535,"corpo":"<p align=justify>22<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":787536,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"41","id":787537,"corpo":"<p align=justify>41<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/184574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um caminh\u00e3o carregado de sacos de arroz pesou na balan\u00e7a da estrada 8,5 toneladas. O peso desse caminh\u00e3o vazio \u00e9 de 2.5 toneladas. Podemos afirmar que ele est\u00e1 transportando:","provas":[{"id":4454,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pitangui","sigla":"","id":1284,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"FGR - Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","sigla":"FGR","oab":false,"id":101},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pitangui-mg-2007-fgr-coveiro","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Pitangui - Coveiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":184579,"hashId":"9c46a79c11fb312c0515a72d1ff2bca5","enunciado":"<p align=justify>Um caminh\u00e3o carregado de sacos de arroz pesou na balan\u00e7a da estrada 8,5 toneladas. O\r\npeso desse caminh\u00e3o vazio \u00e9 de 2.5 toneladas. Podemos afirmar que ele est\u00e1 transportando:<\/p>","resposta":787555,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5000 kg de arroz.","id":787554,"corpo":"<p align=justify>5000 kg de arroz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6000 kg de arroz.","id":787555,"corpo":"<p align=justify>6000 kg de arroz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8500 kg de arroz.","id":787556,"corpo":"<p align=justify>8500 kg de arroz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2500 kg de arroz.","id":787557,"corpo":"<p align=justify>2500 kg de arroz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/184579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o de arteterapia, a palavra arte adquire um sentido que, constru\u00eddo ap\u00f3s a segunda metade do s\u00e9culo XX, est\u00e1 marcado pelo p\u00f3s-guerra. De acordo com esse novo sentido, a arte","provas":[{"id":4468,"cargo":{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-arte-terapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Arte Terapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":125,"descricao":"Arteterapia"}],"id":184583,"hashId":"c9401e07b3581737d1971db70f7585a5","enunciado":"<p align=justify>Na defini\u00e7\u00e3o de arteterapia, a palavra arte adquire um sentido\r\nque, constru\u00eddo ap\u00f3s a segunda metade do s\u00e9culo XX, est\u00e1\r\nmarcado pelo p\u00f3s-guerra. De acordo com esse novo sentido, a\r\narte<\/p>","resposta":787576,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a recria\u00e7\u00e3o da beleza ideal.","id":787573,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a recria\u00e7\u00e3o da beleza ideal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 a servi\u00e7o da religi\u00e3o.","id":787574,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 a servi\u00e7o da religi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 a servi\u00e7o da exalta\u00e7\u00e3o da natureza, da religi\u00e3o e da beleza ideal.","id":787575,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 a servi\u00e7o da exalta\u00e7\u00e3o da natureza, da religi\u00e3o e da beleza\r\nideal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 a servi\u00e7o da representa\u00e7\u00e3o visual do dom\u00ednio figurativo.","id":787576,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 a servi\u00e7o da representa\u00e7\u00e3o visual do dom\u00ednio figurativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expressiva est\u00e1 a servi\u00e7o das artes marciais.","id":787577,"corpo":"<p align=justify>expressiva est\u00e1 a servi\u00e7o das artes marciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Arteterapia","oab":false,"nome":"Arteterapia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394769,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-arteterapia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/184583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Palavras id\u00eanticas podem fazer parte do vocabul\u00e1rio de pessoas diferentes e expressarem conte\u00fados vivenciais distintos. As palavras s\u00e3o unidades de significa\u00e7\u00e3o, e podem ser usadas como elemento mediador entre o consciente e inconsciente, funcionando como signo, s\u00edmbolo e significante. Nesse sentido, define-se a palavra como s\u00edmbolo quando","provas":[{"id":4468,"cargo":{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-arte-terapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Arte Terapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":125,"descricao":"Arteterapia"}],"id":184585,"hashId":"5e8b03d2b7e4db0ef77fa30215fb0c84","enunciado":"<p align=justify>Palavras id\u00eanticas podem fazer parte do vocabul\u00e1rio de pessoas\r\ndiferentes e expressarem conte\u00fados vivenciais distintos. As\r\npalavras s\u00e3o unidades de significa\u00e7\u00e3o, e podem ser usadas como\r\nelemento mediador entre o consciente e inconsciente,\r\nfuncionando como signo, s\u00edmbolo e significante. Nesse sentido,\r\ndefine-se a palavra como s\u00edmbolo quando<\/p>","resposta":787586,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu desdobramento associativo n\u00e3o permanece em aberto.","id":787583,"corpo":"<p align=justify>seu desdobramento associativo n\u00e3o permanece em aberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se aponta para dois planos da palavra, diversos entre si: oral e sensorial ou visual.","id":787584,"corpo":"<p align=justify>se aponta para dois planos da palavra, diversos entre si: oral\r\ne sensorial ou visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ela representa som, escrita ou imagem.","id":787585,"corpo":"<p align=justify>ela representa som, escrita ou imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado se desdobra por meio de no\u00e7\u00f5es associativas.","id":787586,"corpo":"<p align=justify>o conte\u00fado se desdobra por meio de no\u00e7\u00f5es associativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ela \u00e9 codificada e fixa.","id":787587,"corpo":"<p align=justify>ela \u00e9 codificada e fixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Arteterapia","oab":false,"nome":"Arteterapia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394769,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-arteterapia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/184585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os itens a seguir, identifique, de acordo com a psicologia anal\u00edtica, aqueles que se referem \u00e0 teoria dos arqu\u00e9tipos. I Trata-se da m\u00e1scara do ator. II Qualquer coisa pode ser projetada e a transfer\u00eancia er\u00f3tica \u00e9 uma delas. III Processo de identifica\u00e7\u00e3o da totalidade, da personalidade com o self. IV Esp\u00e9cie de relacionamento din\u00e2mico entre sujeito e objeto. V Metade escura e n\u00e3o aceita da personalidade. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":4468,"cargo":{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-arte-terapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Arte Terapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":125,"descricao":"Arteterapia"}],"id":184587,"hashId":"1210988bfe12e97e1adc643d48e865cc","enunciado":"<P align=justify>Entre os itens a seguir, identifique, de acordo com a psicologia anal\u00edtica, aqueles que se referem \u00e0 teoria dos arqu\u00e9tipos. <\/P>\r\n<P align=justify>I Trata-se da m\u00e1scara do ator.<\/P>\r\n<P align=justify>II Qualquer coisa pode ser projetada e a transfer\u00eancia er\u00f3tica \u00e9 uma delas. <\/P>\r\n<P align=justify>III Processo de identifica\u00e7\u00e3o da totalidade, da personalidade com o <EM>self<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Esp\u00e9cie de relacionamento din\u00e2mico entre sujeito e objeto. <\/P>\r\n<P align=justify>V Metade escura e n\u00e3o aceita da personalidade. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":787594,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":787593,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e V.","id":787594,"corpo":"<p align=justify>I e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":787595,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":787596,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":787597,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Arteterapia","oab":false,"nome":"Arteterapia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394769,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-arteterapia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/184587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando o relato de paciente internada em hospital psiqui\u00e1trico apresentado acima, \u00e9 correto identificar sua viv\u00eancia delirante como","provas":[{"id":4468,"cargo":{"descricao":"Arte Terapeuta","id":12363},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-arte-terapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Arte Terapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":125,"descricao":"Arteterapia"}],"id":184594,"hashId":"26ebb8d66585cce3e6706dc1c06697a5","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4468\/31.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o relato de paciente internada em hospital psiqui\u00e1trico apresentado acima, \u00e9 correto identificar sua viv\u00eancia delirante como<\/P>","resposta":787630,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"del\u00edrio de rela\u00e7\u00e3o.","id":787629,"corpo":"<p align=justify>del\u00edrio de rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"del\u00edrio ambicioso.","id":787630,"corpo":"<p align=justify>del\u00edrio ambicioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"del\u00edrio de influ\u00eancia.","id":787631,"corpo":"<p align=justify>del\u00edrio de influ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"del\u00edrio de persegui\u00e7\u00e3o.","id":787632,"corpo":"<p align=justify>del\u00edrio de persegui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"del\u00edrio de ci\u00fame.","id":787633,"corpo":"<p align=justify>del\u00edrio de ci\u00fame.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Arteterapia","oab":false,"nome":"Arteterapia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394769,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-arteterapia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/184594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de cultura organizacional e trabalho em equipe, julgue os itens abaixo. I Equipe de trabalho pode ser corretamente conceituada como um conjunto de pessoas que trabalha na mesma \u00e1rea e desempenha as mesmas atividades ou tarefas relacionadas. II Normas, ambiente interno e vocabul\u00e1rio espec\u00edfico s\u00e3o elementos formadores de cultura organizacional. III Para a efic\u00e1cia dos trabalhos em equipe, as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem permitir liberdade de a\u00e7\u00e3o e tomada de decis\u00e3o para as equipes, sob o risco de se perder o controle sobre as atividades por elas realizadas. IV No processo de forma\u00e7\u00e3o de equipes, \u00e9 fundamental considerar as compet\u00eancias individuais necess\u00e1rias para o alcance dos resultados. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":4997,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE PA","id":897,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE PA - Administrador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":250266,"hashId":"efc6cb60ab278f3c42584c72789b03d4","enunciado":"<P align=justify>Acerca de cultura organizacional e trabalho em equipe, julgue os itens abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify>I Equipe de trabalho pode ser corretamente conceituada como um conjunto de pessoas que trabalha na mesma \u00e1rea e desempenha as mesmas atividades ou tarefas relacionadas. <\/P>\r\n<P align=justify>II Normas, ambiente interno e vocabul\u00e1rio espec\u00edfico s\u00e3o elementos formadores de cultura organizacional.<\/P>\r\n<P align=justify>III Para a efic\u00e1cia dos trabalhos em equipe, as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o devem permitir liberdade de a\u00e7\u00e3o e tomada de decis\u00e3o para as equipes, sob o risco de se perder o controle sobre as atividades por elas realizadas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV No processo de forma\u00e7\u00e3o de equipes, \u00e9 fundamental considerar as compet\u00eancias individuais necess\u00e1rias para o alcance dos resultados. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":959184,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":959181,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":959182,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":959183,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":959184,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/250266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o INADEQUADA entre adjetivo e verbo em:","provas":[{"id":4470,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2007-fjpf-operador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FJPF - Prefeitura de Porto Velho - Operador de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":184659,"hashId":"3168fc03ec0222991085678de950d6ff","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 rela\u00e7\u00e3o INADEQUADA entre adjetivo e verbo em:<\/p>","resposta":787838,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eventuais - inventar.","id":787838,"corpo":"<p align=justify>eventuais - inventar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel &#8211; admitir.","id":787839,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00edvel &#8211; admitir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inevit\u00e1vel &#8211; evitar.","id":787840,"corpo":"<p align=justify>inevit\u00e1vel &#8211; evitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correto &#8211; corrigir.","id":787841,"corpo":"<p align=justify>correto &#8211; corrigir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"certo &#8211; acertar.","id":787842,"corpo":"<p align=justify>certo &#8211; acertar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O s\u00e3o acentuadas pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica as seguintes palavras do texto:","provas":[{"id":4470,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2007-fjpf-operador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FJPF - Prefeitura de Porto Velho - Operador de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":184661,"hashId":"8c7fea2cbc75c12eeaa8e95d37ee7166","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O s\u00e3o acentuadas pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica\r\nas seguintes palavras do texto:<\/p>","resposta":787852,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 - \u00e9.","id":787848,"corpo":"<p align=justify>j\u00e1 - \u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtico - t\u00edtulo.","id":787849,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtico - t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dif\u00edcil - inevit\u00e1vel.","id":787850,"corpo":"<p align=justify>dif\u00edcil - inevit\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"involunt\u00e1rios - s\u00e9rio.","id":787851,"corpo":"<p align=justify>involunt\u00e1rios - s\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ve\u00edculos - tamb\u00e9m.","id":787852,"corpo":"<p align=justify>ve\u00edculos - tamb\u00e9m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/184661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente Linux, para se ter acesso ao diret\u00f3rio corrente, deve-se utilizar o seguinte comando:","provas":[{"id":4470,"cargo":{"descricao":"Operador de Sistemas","id":1758},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Velho","sigla":"","id":810,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-velho-ro-2007-fjpf-operador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FJPF - Prefeitura de Porto Velho - Operador de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":184679,"hashId":"e1ca5b08bae2faae6cc6283d83d98a3e","enunciado":"<p align=justify>No ambiente Linux, para se ter acesso ao diret\u00f3rio corrente,\r\ndeve-se utilizar o seguinte comando:<\/p>","resposta":787913,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"use","id":787910,"corpo":"<p align=justify>use<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"who","id":787911,"corpo":"<p align=justify>who<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"root","id":787912,"corpo":"<p align=justify>root<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pwd","id":787913,"corpo":"<p align=justify>pwd<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"show","id":787914,"corpo":"<p align=justify>show<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":141496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/184679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de arquivo e controle de documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 correto:","provas":[{"id":4351,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cpc-pa-2007-unama-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNAMA - CPC - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":177955,"hashId":"73e026a7ac33cc3505afce3a7a0c52ab","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de arquivo e controle de documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 correto:<\/p>","resposta":764534,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classificar os documentos de acordo com o seu g\u00eanero e a natureza do assunto.","id":764534,"corpo":"<p align=justify>classificar os documentos de acordo com o seu g\u00eanero e a natureza do assunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar a documenta\u00e7\u00e3o de acordo com sua natureza, que pode ser apenas comercial ou cient\u00edfica.","id":764535,"corpo":"<p align=justify>identificar a documenta\u00e7\u00e3o de acordo com sua natureza, que pode ser apenas comercial ou\r\ncient\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"classificar um arquivo de terceira idade ou permanente quando \u00e9 constitu\u00eddo de documentos em curso ou consultados, de f\u00e1cil acesso e conservados nas institui\u00e7\u00f5es que os receberam ou os produziram.","id":764536,"corpo":"<P align=justify>classificar um arquivo de terceira <EM>idade<\/EM> ou <STRONG>permanente<\/STRONG> quando \u00e9 constitu\u00eddo de documentos em curso ou consultados, de f\u00e1cil acesso e conservados nas institui\u00e7\u00f5es que os receberam ou os produziram.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar o m\u00e9todo Refer\u00eancia Cruzada quando \u00e9 necess\u00e1rio arquivar os documentos, considerando uma vis\u00e3o geogr\u00e1fica previamente estabelecida.","id":764537,"corpo":"<P align=justify>utilizar o m\u00e9todo <EM>Refer\u00eancia Cruzada<\/EM> quando \u00e9 necess\u00e1rio arquivar os documentos, considerando uma vis\u00e3o geogr\u00e1fica previamente estabelecida.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/177955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas agroflorestais \u00e9 feita usando como referencial o componente agr\u00edcola de cada sistema.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":283658,"hashId":"56894263d44862b3ba86393c855937f9","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o dos sistemas agroflorestais \u00e9 feita usando\r\ncomo referencial o componente agr\u00edcola de cada sistema.<\/p>","resposta":1063332,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1063331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1063332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma t\u00e9cnica da silvicultura, a agrossilvicultura \u00e9 um sistema racional e eficiente de uso da terra com ganhos substanciais para o agricultor, que propicia, entre outras vantagens, a recupera\u00e7\u00e3o da fertilidade dos solos, o fornecimento de adubos verdes e o controle de plantas daninhas. Dessa forma, tem-se o aumento de produtividade e rentabilidade econ\u00f4mica com a prote\u00e7\u00e3o ambiental e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es rurais, promovendo, assim, o desenvolvimento sustentado. No tocante a esse assunto, julgue os itens a seguir","id":154042,"enunciado":"<p align=justify>Uma t\u00e9cnica da silvicultura, a agrossilvicultura \u00e9 um sistema\r\nracional e eficiente de uso da terra com ganhos substanciais para\r\no agricultor, que propicia, entre outras vantagens, a recupera\u00e7\u00e3o\r\nda fertilidade dos solos, o fornecimento de adubos verdes e o\r\ncontrole de plantas daninhas. Dessa forma, tem-se o aumento de\r\nprodutividade e rentabilidade econ\u00f4mica com a prote\u00e7\u00e3o\r\nambiental e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es\r\nrurais, promovendo, assim, o desenvolvimento sustentado. No\r\ntocante a esse assunto, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"},{"nome_clean":"Sistemas Agroflorestais","oab":false,"nome":"Sistemas Agroflorestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413388,"slug":"engenharia-florestal-sistemas-agroflorestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/283658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de culturas arb\u00f3reas multiestratificadas com culturas agr\u00edcolas e cria\u00e7\u00e3o de animais constitui exemplo de sistema agrossilvipastoril.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":283661,"hashId":"ad8a4f9b84fe8cefcf6cab025bae675f","enunciado":"<p align=justify>A combina\u00e7\u00e3o de culturas arb\u00f3reas multiestratificadas com\r\nculturas agr\u00edcolas e cria\u00e7\u00e3o de animais constitui exemplo de\r\nsistema agrossilvipastoril.<\/p>","resposta":1063337,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1063337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1063338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma t\u00e9cnica da silvicultura, a agrossilvicultura \u00e9 um sistema racional e eficiente de uso da terra com ganhos substanciais para o agricultor, que propicia, entre outras vantagens, a recupera\u00e7\u00e3o da fertilidade dos solos, o fornecimento de adubos verdes e o controle de plantas daninhas. Dessa forma, tem-se o aumento de produtividade e rentabilidade econ\u00f4mica com a prote\u00e7\u00e3o ambiental e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es rurais, promovendo, assim, o desenvolvimento sustentado. No tocante a esse assunto, julgue os itens a seguir","id":154042,"enunciado":"<p align=justify>Uma t\u00e9cnica da silvicultura, a agrossilvicultura \u00e9 um sistema\r\nracional e eficiente de uso da terra com ganhos substanciais para\r\no agricultor, que propicia, entre outras vantagens, a recupera\u00e7\u00e3o\r\nda fertilidade dos solos, o fornecimento de adubos verdes e o\r\ncontrole de plantas daninhas. Dessa forma, tem-se o aumento de\r\nprodutividade e rentabilidade econ\u00f4mica com a prote\u00e7\u00e3o\r\nambiental e a melhoria da qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es\r\nrurais, promovendo, assim, o desenvolvimento sustentado. No\r\ntocante a esse assunto, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/283661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantas letras formam o nosso alfabeto?","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202857,"hashId":"eda455f068478680484db866a3f6e8ee","enunciado":"<p align=justify>Quantas letras formam o nosso alfabeto?<\/p>","resposta":839355,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 letras.","id":839351,"corpo":"<p align=justify>18 letras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"05 letras.","id":839352,"corpo":"<p align=justify>05 letras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 letras.","id":839353,"corpo":"<p align=justify>20 letras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 letras.","id":839354,"corpo":"<p align=justify>12 letras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23 letras.","id":839355,"corpo":"<p align=justify>23 letras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase \"Que bela mo\u00e7a, voc\u00ea namora!\", finaliza com:","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202881,"hashId":"c9f6cb175dd47cdaf1d98d76d95f1f4a","enunciado":"<p align=justify>A frase \"Que bela mo\u00e7a, voc\u00ea namora!\",\r\nfinaliza com:<\/p>","resposta":839406,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponto de interroga\u00e7\u00e3o.","id":839405,"corpo":"<p align=justify>ponto de interroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ponto de exclama\u00e7\u00e3o.","id":839406,"corpo":"<p align=justify>ponto de exclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ponto final.","id":839407,"corpo":"<p align=justify>ponto final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois pontos.","id":839408,"corpo":"<p align=justify>dois pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retic\u00eancias.","id":839409,"corpo":"<p align=justify>retic\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plural da palavra \"ilus\u00e3o\" \u00e9:","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202886,"hashId":"05ee4d640cb37fcd7ad8d2915979d8b1","enunciado":"<p align=justify>O plural da palavra \"ilus\u00e3o\" \u00e9:<\/p>","resposta":839433,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilus\u00e3os.","id":839430,"corpo":"<p align=justify>ilus\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilus\u00e3es.","id":839431,"corpo":"<p align=justify>ilus\u00e3es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilus\u00f5eses.","id":839432,"corpo":"<p align=justify>ilus\u00f5eses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ilus\u00f5es.","id":839433,"corpo":"<p align=justify>ilus\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ilusonas","id":839434,"corpo":"<p align=justify>ilusonas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das alternativas abaixo as s\u00edlabas da palavra \"ameixa\" foram divididas corretamente:","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202890,"hashId":"ea4685721d0e32f026e913f00e07ec0f","enunciado":"<p align=justify>Em qual das alternativas abaixo as\r\ns\u00edlabas da palavra \"ameixa\" foram\r\ndivididas corretamente:<\/p>","resposta":839447,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ame - ixa.","id":839445,"corpo":"<p align=justify>ame - ixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ame - i - xa.","id":839446,"corpo":"<p align=justify>ame - i - xa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a - mei - xa.","id":839447,"corpo":"<p align=justify>a - mei - xa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a - me - ixa.","id":839448,"corpo":"<p align=justify>a - me - ixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a - meixa","id":839449,"corpo":"<p align=justify>a - meixa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438},{"descricao":"Jardineiro","id":1491},{"descricao":"Merendeira","id":1679},{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual sinal de pontua\u00e7\u00e3o deveria ser empregado na frase abaixo? \"Como voc\u00ea se chama__\"","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"},{"id":4500,"cargo":{"descricao":"Jardineiro","id":1491},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-jardineiro","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Jardineiro - 2007"},{"id":4503,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-merendeira","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Merendeira - 2007"},{"id":4678,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Gerais","id":2025},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":202899,"hashId":"6ada8eae065c7ef7abb5a98a2962f21e","enunciado":"<p align=justify>Qual sinal de pontua\u00e7\u00e3o deveria ser\r\nempregado na frase abaixo?\r\n\"Como voc\u00ea se chama__\"<\/p>","resposta":839464,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o.","id":839462,"corpo":"<p align=justify>Ponto de exclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ponto final.","id":839463,"corpo":"<p align=justify>Ponto final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponto de interroga\u00e7\u00e3o.","id":839464,"corpo":"<p align=justify>Ponto de interroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retic\u00eancias.","id":839465,"corpo":"<p align=justify>Retic\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois pontos.","id":839466,"corpo":"<p align=justify>Dois pontos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/202899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}