{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19296,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es para o ambiente Internet, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16430,"hashId":"dc368de07fa70d68e81e7bc6f2c7c4e7","enunciado":"<p align=justify>Sobre arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es para o ambiente\r\nInternet, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":80494,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A camada de aplica\u00e7\u00e3o no modelo TCP\/IP de cinco camadas corresponde \u00e0s camadas de aplica\u00e7\u00e3o, de apresenta\u00e7\u00e3o e de sess\u00e3o do modelo OSI de sete camadas.","id":80494,"corpo":"<p align=justify>A camada de aplica\u00e7\u00e3o no modelo TCP\/IP de\r\ncinco camadas corresponde \u00e0s camadas de\r\naplica\u00e7\u00e3o, de apresenta\u00e7\u00e3o e de sess\u00e3o do\r\nmodelo OSI de sete camadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A camada de aplica\u00e7\u00e3o faz a interface entre o protocolo de comunica\u00e7\u00e3o e o aplicativo que pediu ou receber\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da rede.","id":80495,"corpo":"<p align=justify>A camada de aplica\u00e7\u00e3o faz a interface entre o\r\nprotocolo de comunica\u00e7\u00e3o e o aplicativo que\r\npediu ou receber\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de protocolos na camada de aplica\u00e7\u00e3o: TCP \u2022 DNS \u2022 FTP \u2022 HTTP \u2022 IMAP","id":80496,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de protocolos na camada de\r\naplica\u00e7\u00e3o: TCP \u2022 DNS \u2022 FTP \u2022 HTTP \u2022 IMAP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de protocolos que n\u00e3o est\u00e3o na camada de aplica\u00e7\u00e3o: RPC \u2022 RTP \u2022 RTCP \u2022 SDP \u2022 SOAP.","id":80497,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de protocolos que n\u00e3o est\u00e3o na\r\ncamada de aplica\u00e7\u00e3o: RPC \u2022 RTP \u2022 RTCP \u2022 SDP\r\n\u2022 SOAP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de protocolos na camada de aplica\u00e7\u00e3o no modelo TCP\/IP: 802.11 \u2022 ATM \u2022 DTM \u2022 Ethernet.","id":80498,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de protocolos na camada de\r\naplica\u00e7\u00e3o no modelo TCP\/IP: 802.11 \u2022 ATM \u2022\r\nDTM \u2022 Ethernet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Servidores de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Servidores de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429175,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-de-aplicacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura cliente\/servidor, identifique a afirma\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16441,"hashId":"0204781d4bd19248a7fb4a770910ac9e","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura cliente\/servidor, identifique a afirma\u00e7\u00e3o <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":80554,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 uma separa\u00e7\u00e3o das aplica\u00e7\u00f5es entre servidores (aplica\u00e7\u00f5es que disponibilizam algum servi\u00e7o) e clientes (aplica\u00e7\u00f5es que usam esses servi\u00e7os) num ambiente distribu\u00eddo.","id":80550,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 uma separa\u00e7\u00e3o das aplica\u00e7\u00f5es entre\r\nservidores (aplica\u00e7\u00f5es que disponibilizam algum\r\nservi\u00e7o) e clientes (aplica\u00e7\u00f5es que usam esses\r\nservi\u00e7os) num ambiente distribu\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos seus atrativos \u00e9 o aumento da confiabilidade e a redu\u00e7\u00e3o de custos uma vez que m\u00e1quinas mais simples podem executar os servi\u00e7os isoladamente sem a necessidade de uma grande m\u00e1quina fazendo todos os servi\u00e7os.","id":80551,"corpo":"<p align=justify>Um dos seus atrativos \u00e9 o aumento da\r\nconfiabilidade e a redu\u00e7\u00e3o de custos uma vez\r\nque m\u00e1quinas mais simples podem executar os\r\nservi\u00e7os isoladamente sem a necessidade de\r\numa grande m\u00e1quina fazendo todos os servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o programas executados em m\u00e1quinas distintas que trocam informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma rede de computadores. A aplica\u00e7\u00e3o cliente deve conhecer quem fornece o servi\u00e7o e qual o protocolo pr\u00e9-estabelecido para realizar a solicita\u00e7\u00e3o.","id":80552,"corpo":"<p align=justify>As aplica\u00e7\u00f5es s\u00e3o programas executados em\r\nm\u00e1quinas distintas que trocam informa\u00e7\u00e3o\r\natrav\u00e9s de uma rede de computadores. A\r\naplica\u00e7\u00e3o cliente deve conhecer quem fornece o\r\nservi\u00e7o e qual o protocolo pr\u00e9-estabelecido para\r\nrealizar a solicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquiteturas cliente\/servidor gen\u00e9ricas s\u00e3o, \u00e0s vezes, chamadas de arquiteturas de duas camadas (two-tiers).","id":80553,"corpo":"<p align=justify>Arquiteturas cliente\/servidor gen\u00e9ricas s\u00e3o, \u00e0s\r\nvezes, chamadas de arquiteturas de duas\r\ncamadas (two-tiers).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As arquiteturas em foco est\u00e3o sendo substitu\u00eddas pelas arquiteturas multicamadas (Multitiers) modernas.","id":80554,"corpo":"<p align=justify>As arquiteturas em foco est\u00e3o sendo substitu\u00eddas\r\npelas arquiteturas multicamadas (Multitiers)\r\nmodernas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas cliente servidor","oab":false,"nome":"Sistemas cliente servidor","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397567,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-cliente-servidor"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a modelagem multidimensional de dados, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16450,"hashId":"946e54c7dd2ef98718623511e39d61d1","enunciado":"<p align=justify>Considerando a modelagem multidimensional de\r\ndados, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":80611,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos tipos de modelagem multidimensional mais utilizado \u00e9 o Ring Schema ou Esquema em Anel, desenvolvido por Ralph Kimball.","id":80610,"corpo":"<p align=justify>Um dos tipos de modelagem multidimensional\r\nmais utilizado \u00e9 o Ring Schema ou Esquema em\r\nAnel, desenvolvido por Ralph Kimball.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O modelo dimensional \u00e9 formado por uma tabela central (tabela de fatos) e v\u00e1rias outras a ela interligadas (tabelas de dimens\u00e3o), sempre por meio de chaves especiais, que associam o fato a uma dimens\u00e3o do cubo.","id":80611,"corpo":"<p align=justify>O modelo dimensional \u00e9 formado por uma tabela\r\ncentral (tabela de fatos) e v\u00e1rias outras a ela\r\ninterligadas (tabelas de dimens\u00e3o), sempre por\r\nmeio de chaves especiais, que associam o fato a\r\numa dimens\u00e3o do cubo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na implementa\u00e7\u00e3o de Data Warehouses, a escolha de uma modelagem multidimensional n\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o prudente, a fim de garantir o agrupamento coeso das informa\u00e7\u00f5es contidas nas bases de dados transacionais.","id":80612,"corpo":"<p align=justify>Na implementa\u00e7\u00e3o de Data Warehouses, a\r\nescolha de uma modelagem multidimensional\r\nn\u00e3o \u00e9 uma decis\u00e3o prudente, a fim de garantir o\r\nagrupamento coeso das informa\u00e7\u00f5es contidas\r\nnas bases de dados transacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o do modelo multidimensional em banco de dados orientado a objetos, seguindo a representa\u00e7\u00e3o dos diagramas da UML e do padr\u00e3o da linguagem de defini\u00e7\u00e3o de objetos da ODMG, \u00e9 imposs\u00edvel.","id":80613,"corpo":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o do modelo multidimensional em\r\nbanco de dados orientado a objetos, seguindo a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o dos diagramas da UML e do\r\npadr\u00e3o da linguagem de defini\u00e7\u00e3o de objetos da\r\nODMG, \u00e9 imposs\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vantagem da modelagem multidimensional \u00e9 a compatibilidade e a semelhan\u00e7a com a modelagem entidade-relacionamento (ER).","id":80614,"corpo":"<p align=justify>Uma vantagem da modelagem multidimensional\r\n\u00e9 a compatibilidade e a semelhan\u00e7a com a\r\nmodelagem entidade-relacionamento (ER).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":13983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"},{"nome_clean":"Modelagem multidimensional","oab":false,"nome":"Modelagem multidimensional","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428605,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelagem-multidimensional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as afirmativas abaixo, assinale a correta:","provas":[{"id":768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":16490,"hashId":"4325470224950fb020c79d1ffc686382","enunciado":"Dentre as afirmativas abaixo, assinale a correta:","resposta":80798,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A TRH ideal para prevenir os efeitos decorrentes da fal\u00eancia ovariana tem que ser obrigatoriamente combinada, com estrog\u00eanio e progesterona.","id":80794,"corpo":"<p align=justify>A TRH ideal para prevenir os efeitos decorrentes\r\nda fal\u00eancia ovariana tem que ser obrigatoriamente\r\ncombinada, com estrog\u00eanio e progesterona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00fanico SERM (Modulador Espec\u00edfico de Receptor Estrog\u00eanico) em uso na TRH p\u00f3s menopausa \u00e9 a Tibolona.","id":80795,"corpo":"<p align=justify>O \u00fanico SERM (Modulador Espec\u00edfico de\r\nReceptor Estrog\u00eanico) em uso na TRH p\u00f3s\r\nmenopausa \u00e9 a Tibolona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os efeitos positivos incontest\u00e1veis decorrentes do uso de estrog\u00eanio ap\u00f3s a menopausa s\u00e3o: melhora dos sintomas vasomotores, preven\u00e7\u00e3o da osteoporose e preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria da doen\u00e7a coronariana.","id":80796,"corpo":"<p align=justify>Os efeitos positivos incontest\u00e1veis decorrentes do\r\nuso de estrog\u00eanio ap\u00f3s a menopausa s\u00e3o: melhora\r\ndos sintomas vasomotores, preven\u00e7\u00e3o da\r\nosteoporose e preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria da doen\u00e7a\r\ncoronariana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A TRH p\u00f3s menopausa com estrog\u00eanio n\u00e3o aumenta o risco de doen\u00e7a tromboemb\u00f3lica.","id":80797,"corpo":"<p align=justify>A TRH p\u00f3s menopausa com estrog\u00eanio n\u00e3o\r\naumenta o risco de doen\u00e7a tromboemb\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Isoflavona funciona como um SERM (Modulador Espec\u00edfico de Receptor Estrog\u00eanico) porque possui estrutura qu\u00edmica semelhante \u00e0 dos estrog\u00eanios.","id":80798,"corpo":"<p align=justify>A Isoflavona funciona como um SERM\r\n(Modulador Espec\u00edfico de Receptor Estrog\u00eanico)\r\nporque possui estrutura qu\u00edmica semelhante \u00e0 dos\r\nestrog\u00eanios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/16490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ferramentas que isolam requisitos espec\u00edficos do usu\u00e1rio e sugerem os casos de testes que colocar\u00e3o \u00e0 prova os requisitos s\u00e3o Ferramentas CASE de Teste para:","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16494,"hashId":"2aae9d1a348518a9dcaf3d87c6009df4","enunciado":"<p align=justify>As ferramentas que isolam requisitos espec\u00edficos do\r\nusu\u00e1rio e sugerem os casos de testes que colocar\u00e3o \u00e0\r\nprova os requisitos s\u00e3o Ferramentas CASE de Teste\r\npara:<\/p>","resposta":80807,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00f5es transfuncionais. ","id":80804,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00f5es transfuncionais.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerenciamento de testes. ","id":80805,"corpo":"<p align=justify>gerenciamento de testes.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de dados. ","id":80806,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o de dados.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise est\u00e1tica. ","id":80807,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise est\u00e1tica.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise din\u00e2mica.","id":80808,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise din\u00e2mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Ferramentas CASE","oab":false,"nome":"Ferramentas CASE","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428851,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-case"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ferramentas CASE: 1) s\u00e3o ferramentas que facilitam o teste de softwares atrav\u00e9s do estudo de casos (cases em ingl\u00eas). 2) automatizam as atividades de gest\u00e3o de projetos e dos produtos elaborados no processo de desenvolvimento de software. 3) t\u00eam como meta n\u00e3o s\u00f3 a an\u00e1lise e o projeto de um sistema, mas tamb\u00e9m a gera\u00e7\u00e3o de software automaticamente a partir de uma especifica\u00e7\u00e3o no seu projeto. 4) s\u00e3o apenas aquelas que cobrem todo o ciclo de vida do software, desde os requisitos do sistema at\u00e9 o controle final da qualidade. Editores e compiladores, por exemplo, n\u00e3o s\u00e3o ferramentas CASE. 5) t\u00eam como exemplo as ferramentas: JBuilder, Wiki, NetBeans, Rational Rose, Oracle, MySQL. Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16520,"hashId":"aeeb52653901a817d0858bfe6eb4926c","enunciado":"<p>As ferramentas CASE:<\/p>\r\n<p>1) s\u00e3o ferramentas que facilitam o teste de softwares atrav\u00e9s do estudo de casos (cases em ingl\u00eas).<\/p>\r\n<p>2) automatizam as atividades de gest\u00e3o de projetos e dos produtos elaborados no processo de desenvolvimento de software.<\/p>\r\n<p>3) t\u00eam como meta n\u00e3o s\u00f3 a an\u00e1lise e o projeto de um sistema, mas tamb\u00e9m a gera\u00e7\u00e3o de software automaticamente a partir de uma especifica\u00e7\u00e3o no seu projeto.<\/p>\r\n<p>4) s\u00e3o apenas aquelas que cobrem todo o ciclo de vida do software, desde os requisitos do sistema at\u00e9 o controle final da qualidade. Editores e compiladores, por exemplo, n\u00e3o s\u00e3o ferramentas CASE.<\/p>\r\n<p>5) t\u00eam como exemplo as ferramentas: JBuilder, Wiki, NetBeans, Rational Rose, Oracle, MySQL.<\/p>\r\n<p>Est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":80951,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3 ","id":80950,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 2, 3 e 4 ","id":80951,"corpo":"<p align=justify> 2, 3 e 4\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5 ","id":80952,"corpo":"<p align=justify>3, 4 e 5\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 5 ","id":80953,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 5\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 5","id":80954,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Ferramentas CASE","oab":false,"nome":"Ferramentas CASE","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428851,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-case"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta acerca dos conceitos e tipos de Testes de Software.","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16530,"hashId":"d2562b7716aeb9638ebec8316a559a7b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa correta acerca dos conceitos e\r\ntipos de Testes de Software.<\/p>","resposta":80988,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um processo que permeia outros processos da Engenharia de Software, e envolve a\u00e7\u00f5es que v\u00e3o do levantamento de requisitos at\u00e9 a execu\u00e7\u00e3o do teste do sistema propriamente dito.","id":80988,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um processo que permeia outros processos da\r\nEngenharia de Software, e envolve a\u00e7\u00f5es que\r\nv\u00e3o do levantamento de requisitos at\u00e9 a\r\nexecu\u00e7\u00e3o do teste do sistema propriamente dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o processo utilizado apenas para ajudar a verificar a corre\u00e7\u00e3o do software desenvolvido.","id":80989,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o processo utilizado apenas para ajudar a\r\nverificar a corre\u00e7\u00e3o do software desenvolvido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste de Valida\u00e7\u00e3o: consiste em se aplicar, a cada nova vers\u00e3o do software ou a cada ciclo, todos os testes que j\u00e1 foram aplicados nas vers\u00f5es ou nos ciclos de teste anteriores do sistema.","id":80990,"corpo":"<p align=justify>Teste de Valida\u00e7\u00e3o: consiste em se aplicar, a\r\ncada nova vers\u00e3o do software ou a cada ciclo,\r\ntodos os testes que j\u00e1 foram aplicados nas\r\nvers\u00f5es ou nos ciclos de teste anteriores do\r\nsistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caixa-Preta \u00e9 a t\u00e9cnica de teste que avalia o comportamento interno do componente de software, enquanto Caixa-Branca \u00e9 a t\u00e9cnica que n\u00e3o considera o comportamento interno desse componente.","id":80991,"corpo":"<p align=justify>Caixa-Preta \u00e9 a t\u00e9cnica de teste que avalia o\r\ncomportamento interno do componente de\r\nsoftware, enquanto Caixa-Branca \u00e9 a t\u00e9cnica que\r\nn\u00e3o considera o comportamento interno desse\r\ncomponente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo entre o t\u00e9rmino do desenvolvimento e a entrega \u00e9 conhecido como fase beta, e os testes executados nesse per\u00edodo, como testes beta. Esta vers\u00e3o de teste do sistema \u00e9 denominada vers\u00e3o beta. Testes beta s\u00e3o conduzidos num ambiente controlado.","id":80992,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo entre o t\u00e9rmino do desenvolvimento e\r\na entrega \u00e9 conhecido como fase beta, e os\r\ntestes executados nesse per\u00edodo, como testes\r\nbeta. Esta vers\u00e3o de teste do sistema \u00e9\r\ndenominada vers\u00e3o beta. Testes beta s\u00e3o\r\nconduzidos num ambiente controlado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"},{"nome_clean":"Tipos de Testes","oab":false,"nome":"Tipos de Testes","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428837,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-testes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disfun\u00e7\u00e3o sexual farmacol\u00f3gica pode ser provocada pelo uso da seguinte droga, EXCETO:","provas":[{"id":768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":16533,"hashId":"b7f39fd751f9f102571aee39814f77b9","enunciado":"<P align=justify>A disfun\u00e7\u00e3o sexual farmacol\u00f3gica pode ser provocada pelo uso da seguinte droga, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":80983,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Digoxina.","id":80983,"corpo":"<p align=justify>Digoxina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fenfluramina;","id":80984,"corpo":"<p align=justify>Fenfluramina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propanolol;","id":80985,"corpo":"<p align=justify>Propanolol;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barbit\u00farico;","id":80986,"corpo":"<p align=justify>Barbit\u00farico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clordiazep\u00f3xido;","id":80987,"corpo":"<p align=justify>Clordiazep\u00f3xido;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/16533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a processos considere as afirmativas: I- Podem estar no estado de pronto, em execu\u00e7\u00e3o ou bloqueado. II\u00a0- No UNIX, a chamada Fork \u00e9 respons\u00e1vel por matar um processo filho. III\u00a0- Escalonador \u00e9 o respons\u00e1vel em definir qual processo, no estado de pronto, dever\u00e1 utilizar a CPU. Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) apenas:","provas":[{"id":759,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":16536,"hashId":"47ff4a89773cd376f001a594ec98a3f9","enunciado":"<p align=justify>Quanto a processos considere as afirmativas:<\/p>\r\n<p align=justify>I- Podem estar no estado de pronto, em execu\u00e7\u00e3o ou bloqueado.<\/p>\r\n<p align=justify>II\u00a0- No UNIX, a chamada <em>Fork <\/em>\u00e9 respons\u00e1vel por matar um processo filho.<\/p>\r\n<p align=justify>III\u00a0- Escalonador \u00e9 o respons\u00e1vel em definir qual processo, no estado de pronto, dever\u00e1 utilizar a CPU.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) apenas:<\/p>","resposta":81030,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I ","id":81027,"corpo":"<p align=justify>I\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II ","id":81028,"corpo":"<p align=justify>I e II\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III ","id":81029,"corpo":"<p align=justify>II e III\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III ","id":81030,"corpo":"<p align=justify>I e III\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":81031,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao convertermos o n\u00famero bin\u00e1rio (110111000110010)2 para hexadecimal e o n\u00famero hexadecimal (5BF4)16 para bin\u00e1rio, obtemos respectivamente:","provas":[{"id":716,"cargo":{"descricao":"Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":897},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estadodo Piau\u00ed","sigla":"CGE PI","id":248,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cge-pi-pi-2007-nucepe-uespi-auditor-governamental-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - CGE PI - Auditor Governamental - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16559,"hashId":"003b0ee70242bea1ee3de9ae979434e2","enunciado":"<p>Ao convertermos o n\u00famero bin\u00e1rio (110111000110010)<sub>2<\/sub> para hexadecimal e o n\u00famero hexadecimal (5BF4)<sub>16<\/sub> para bin\u00e1rio, obtemos respectivamente:<\/p>","resposta":81177,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(DC64)16 e (101101111110100)2","id":81176,"corpo":"<p align=justify><p>(DC64)<sub>16<\/sub> e (101101111110100)<sub>2<\/sub><\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(6E32)16 e (101101111110100)2","id":81177,"corpo":"<p>(6E32)<sub>16<\/sub> e (101101111110100)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(6E32)16 e (1101110001100100)2","id":81178,"corpo":"<p>(6E32)<sub>16<\/sub> e (1101110001100100)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(5BF4)16 e (101101111110100)2","id":81179,"corpo":"<p>(5BF4)<sub>16<\/sub> e (101101111110100)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(5BF4)16 e (0110111000110010)2","id":81180,"corpo":"<p>(5BF4)<sub>16<\/sub> e (0110111000110010)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Fundamentos de TI","oab":false,"nome":"Fundamentos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8083,"slug":"tecnologia-da-informacao-fundamentos-de-ti"},{"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/16559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, identifique as que s\u00e3o verdadeiras ou falsas e assinale a alternativa correta. I. Em quadro de dismenorreia progressiva e esterilidade em mulher jovem a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9 de endometriose; II.O tratamento medicamentoso de endometriose se baseia em diminuir a atividade estrog\u00eanica; III. Nos casos de endometriose o tratamento cir\u00fargico \u00e9 amplamente utilizado e devem-se usar os inibidores das prostaglandinas como terap\u00eautica pr\u00e9-cir\u00fargica; IV. O diagn\u00f3stico de endometriose \u00e9 feito principalmente pelo exame f\u00edsico e dosagem de Ca-125.","provas":[{"id":768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"},{"id":764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-ginecologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":16579,"hashId":"321345f0fa91d4faeed4d069d70f8ab0","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas abaixo, identifique as que s\u00e3o verdadeiras ou falsas e assinale a alternativa <STRONG>correta<\/STRONG>.<\/P>\r\n<P align=justify>I. Em quadro de dismenorreia progressiva e esterilidade em mulher jovem a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel \u00e9 de endometriose; <\/P>\r\n<P align=justify>II.O tratamento medicamentoso de endometriose se baseia em diminuir a atividade estrog\u00eanica;<\/P>\r\n<P align=justify>III. Nos casos de endometriose o tratamento cir\u00fargico \u00e9 amplamente utilizado e devem-se usar os inibidores das prostaglandinas como terap\u00eautica pr\u00e9-cir\u00fargica;<\/P>\r\n<P align=justify>IV. O diagn\u00f3stico de endometriose \u00e9 feito principalmente pelo exame f\u00edsico e dosagem de Ca-125.<\/P>","resposta":81208,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I: verdadeira: II: falsa, III: verdadeira e IV: falsa.","id":81206,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira: II: falsa, III: verdadeira e IV: falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I: falsa: II: verdadeira, III: falsa e IV: verdadeira.","id":81207,"corpo":"<p align=justify>I: falsa: II: verdadeira, III: falsa e IV: verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I: verdadeira: II: verdadeira, III: falsa e IV: falsa.","id":81208,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira: II: verdadeira, III: falsa e IV: falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I: verdadeira: II: falsa, III: falsa e IV: verdadeira.","id":81209,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira: II: falsa, III: falsa e IV: verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":81210,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/16579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos seguintes n\u00fameros complexos a=1+i, b=1-i e c=-1-i, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I) As imagens de a, b e c no plano cartesiano s\u00e3o v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo. II) a.b.c = -1+i III) a + b + c = 1 - i IV) a e c s\u00e3o conjugados S\u00e3o verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":1038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":24139,"hashId":"25200402cc6543354cb8e6dc2b761f36","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos seguintes n\u00fameros complexos a=1+i, b=1-i e c=-1-i, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>\r\n<p align=justify>I) As imagens de a, b e c no plano cartesiano s\u00e3o v\u00e9rtices de um tri\u00e2ngulo.<\/p>\r\n<p align=justify>II) a.b.c = -1+i<\/p>\r\n<p align=justify>III) a + b + c = 1 - i IV) a e c s\u00e3o conjugados<\/p>\r\n<p align=justify>S\u00e3o verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":116471,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":116469,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV","id":116470,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III","id":116471,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":116472,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":116473,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","pai":403862,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403892,"slug":"matematica-sinal-das-razoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/24139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vis\u00e3o, carisma, integridade e simbolismo representam atributos tipicamente associados ao tipo de lideran\u00e7a","provas":[{"id":1018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":24145,"hashId":"25709d852914cbe5d5324a7bb2112191","enunciado":"<p align=justify>Vis\u00e3o, carisma, integridade e simbolismo representam atributos tipicamente associados\r\nao tipo de lideran\u00e7a<\/p>","resposta":116503,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"situacional","id":116501,"corpo":"<p align=justify>situacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contingencial.","id":116502,"corpo":"<p align=justify>contingencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transformacional.","id":116503,"corpo":"<p align=justify>transformacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transacional.","id":116504,"corpo":"<p align=justify>transacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/24145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Intemperismo constitui o conjunto de modifica\u00e7\u00f5es de natureza f\u00edsica e qu\u00edmica sofridas pelas rochas ao aflorar na superf\u00edcie da terra. Diversos fatores em grau e intensidade controlam a a\u00e7\u00e3o do intemperismo em um determinado ambiente. Assinale, a seguir, qual das alternativas abaixo N\u00c3O constitui um processo controlador da a\u00e7\u00e3o do intemperismo:","provas":[{"id":1027,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":24146,"hashId":"e1996256fbcd03e947ced3f1e2f90b0e","enunciado":"<p align=justify>Intemperismo constitui o conjunto de modifica\u00e7\u00f5es de natureza f\u00edsica e qu\u00edmica sofridas pelas rochas ao aflorar na superf\u00edcie da terra. Diversos fatores em grau e intensidade controlam a a\u00e7\u00e3o do intemperismo em um determinado ambiente. Assinale, a seguir, qual das alternativas abaixo <strong>N\u00c3O<\/strong> constitui um processo controlador da a\u00e7\u00e3o do intemperismo:<\/p>","resposta":116485,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"material parental ","id":116483,"corpo":"<p align=justify>material parental\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clima ","id":116484,"corpo":"<p align=justify>clima\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"profundidade e press\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o das rochas ","id":116485,"corpo":"<p align=justify>profundidade e press\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o das rochas\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"topografia ","id":116486,"corpo":"<p align=justify>topografia\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"biosfera","id":116487,"corpo":"<p align=justify>biosfera<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"}],"slug":"geologia\/24146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Orog\u00eaneses associadas \u00e0 colis\u00f5es continentais:","provas":[{"id":1027,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-geologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Ge\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":24150,"hashId":"276f50319f2c5b5fdadc984af4c4a4d3","enunciado":"<p align=justify>Orog\u00eaneses associadas \u00e0 colis\u00f5es continentais:<\/p>","resposta":116532,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 incluem terrenos ofiol\u00edticos no Faneroz\u00f3ico ","id":116530,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 incluem terrenos ofiol\u00edticos no Faneroz\u00f3ico\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sempre incluem terrenos ofiol\u00edticos ","id":116531,"corpo":"<p align=justify>sempre incluem terrenos ofiol\u00edticos\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"envolvem a ocorr\u00eancia de um Ciclo de Wilson quando incluem terrenos ofiol\u00edticos ","id":116532,"corpo":"<p align=justify>envolvem a ocorr\u00eancia de um Ciclo de Wilson quando incluem terrenos ofiol\u00edticos\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre envolvem a ocorr\u00eancia de um Ciclo de Wilson ","id":116533,"corpo":"<p align=justify>sempre envolvem a ocorr\u00eancia de um Ciclo de Wilson\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 incluem terrenos ofiol\u00edticos no Pr\u00e9-Cambriano","id":116534,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 incluem terrenos ofiol\u00edticos no Pr\u00e9-Cambriano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":"geologia\/24150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre as varia\u00e7\u00f5es dos pre\u00e7os de alimentos no mercado interno brasileiro, ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Real. I. Entre os anos de 1995 e 1998 os pre\u00e7os dos alimentos experimentaram significativas taxas de queda, em rela\u00e7\u00e3o aos demais segmentos de varejo. II. Uma interpreta\u00e7\u00e3o corrente entre os economistas explicou a estabiliza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os agr\u00edcolas ocorrida no per\u00edodo p\u00f3s Plano Real como efeito da &quot;\u00e2ncora verde&quot;, isto \u00e9, dos ganhos internos de produtividade da atividade agr\u00edcola, que possibilitaram aumentar a oferta de alimentos no mercado interno e, conseq\u00fcentemente, reduzir os pre\u00e7os. III. Outra interpreta\u00e7\u00e3o recusou validade \u00e0 hip\u00f3tese da &quot;\u00e2ncora verde&quot;, afirmando que a redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os dos alimentos aos consumidores encontrava-se relacionada ao acirramento da concorr\u00eancia no segmento de varejo, uma vez que estes \u00faltimos subiram menos relativamente \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os dos alimentos em n\u00edvel de produtor e da pr\u00f3pria ind\u00fastria de alimentos. IV. Para os autores dessa \u00faltima corrente, os fatores que condicionaram a queda de pre\u00e7os dos alimentos em n\u00edvel de consumidor podem ser sintetizados em tr\u00eas aspectos: 1) ajustes end\u00f3genos no interior das empresas; 2) inova\u00e7\u00f5es nas formas de coordena\u00e7\u00e3o entre firmas; e 3) mudan\u00e7as estruturais no ambiente do setor varejista. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:","provas":[{"id":1036,"cargo":{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-zootecnia-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":24175,"hashId":"ffaf5e8b11ce716f91dcb1ecea8186ee","enunciado":"<p align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre as varia\u00e7\u00f5es dos pre\u00e7os de alimentos no mercado interno brasileiro, ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Real.<\/p>\r\n<p align=justify>I. Entre os anos de 1995 e 1998 os pre\u00e7os dos alimentos experimentaram significativas taxas de queda, em rela\u00e7\u00e3o aos demais segmentos de varejo.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Uma interpreta\u00e7\u00e3o corrente entre os economistas explicou a estabiliza\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os agr\u00edcolas ocorrida no per\u00edodo p\u00f3s Plano Real como efeito da &quot;\u00e2ncora verde&quot;, isto \u00e9, dos ganhos internos de produtividade da atividade agr\u00edcola, que possibilitaram aumentar a oferta de alimentos no mercado interno e, conseq\u00fcentemente, reduzir os pre\u00e7os.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Outra interpreta\u00e7\u00e3o recusou validade \u00e0 hip\u00f3tese da &quot;\u00e2ncora verde&quot;, afirmando que a redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os dos alimentos aos consumidores encontrava-se relacionada ao acirramento da concorr\u00eancia no segmento de varejo, uma vez que estes \u00faltimos subiram menos relativamente \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os dos alimentos em n\u00edvel de produtor e da pr\u00f3pria ind\u00fastria de alimentos.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Para os autores dessa \u00faltima corrente, os fatores que condicionaram a queda de pre\u00e7os dos alimentos em n\u00edvel de consumidor podem ser sintetizados em tr\u00eas aspectos: 1) ajustes end\u00f3genos no interior das empresas; 2) inova\u00e7\u00f5es nas formas de coordena\u00e7\u00e3o entre firmas; e 3) mudan\u00e7as estruturais no ambiente do setor varejista.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":116638,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III. ","id":116634,"corpo":"I e III.\r\n  ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":116635,"corpo":"I e IV.\r\n ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III. ","id":116636,"corpo":" II e III.\r\n ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e IV. ","id":116637,"corpo":" I, II e IV.\r\n ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, III e IV.","id":116638,"corpo":" II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Agroneg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Agroneg\u00f3cio","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425114,"slug":"zootecnia-agronegocio"}],"slug":"zootecnia\/24175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Alimento Seguro (PAS), tem o seu foco principal no setor prim\u00e1rio da cadeia produtiva dos alimentos. O programa utiliza como ferramenta b\u00e1sica o sistema de \"boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas\" (BPA), \"boas pr\u00e1ticas pecu\u00e1rias\" BPP e An\u00e1lise de Perigos, Pontos Cr\u00edticos e Controles (APPCC). Assinale a alternativa que justifica os resultados da aplica\u00e7\u00e3o dessas ferramentas na produ\u00e7\u00e3o de alimento: ","provas":[{"id":1036,"cargo":{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-zootecnia-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":24184,"hashId":"c56febd138ca005d86edc125d424b9aa","enunciado":"<p align=justify>O Programa de Alimento Seguro (PAS), tem o seu foco principal no setor prim\u00e1rio da cadeia produtiva dos\r\nalimentos. O programa utiliza como ferramenta b\u00e1sica o sistema de \"boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas\" (BPA), \"boas\r\npr\u00e1ticas pecu\u00e1rias\" BPP e An\u00e1lise de Perigos, Pontos Cr\u00edticos e Controles (APPCC). Assinale a alternativa\r\nque justifica os resultados da aplica\u00e7\u00e3o dessas ferramentas na produ\u00e7\u00e3o de alimento:\r\n  <\/p>","resposta":116675,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem sua implementa\u00e7\u00e3o viabilizada somente em propriedades de grande porte. ","id":116672,"corpo":"<p align=justify>Tem sua implementa\u00e7\u00e3o viabilizada somente em propriedades de grande porte.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem sua aplica\u00e7\u00e3o viabilizada somente pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos respons\u00e1veis pela fiscaliza\u00e7\u00e3o da cadeia produtiva de alimentos. ","id":116673,"corpo":"<p align=justify>Tem sua aplica\u00e7\u00e3o viabilizada somente pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos respons\u00e1veis pela fiscaliza\u00e7\u00e3o da cadeia\r\nprodutiva de alimentos.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica-se especialmente sobre o produto final, garantindo inocuidade para o consumidor. ","id":116674,"corpo":"<p align=justify>Aplica-se especialmente sobre o produto final, garantindo inocuidade para o consumidor.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem sua implementa\u00e7\u00e3o associada \u00e0s regras e princ\u00edpios de boas pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de riscos em toda a cadeia, produtiva. ","id":116675,"corpo":"<p align=justify>Tem sua implementa\u00e7\u00e3o associada \u00e0s regras e princ\u00edpios de boas pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de\r\nriscos em toda a cadeia, produtiva.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tem por objetivo garantir a seguran\u00e7a dos alimentos e proteger o consumidor, permitindo a suspens\u00e3o da a\u00e7\u00e3o fiscal.","id":116676,"corpo":"<p align=justify>Tem por objetivo garantir a seguran\u00e7a dos alimentos e proteger o consumidor, permitindo a suspens\u00e3o da\r\na\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425155,"slug":"zootecnia-producao"}],"slug":"zootecnia\/24184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pra\u00e7a semicircular tem 120 m de raio e, nessa pra\u00e7a, foi realizada uma missa campal. A pol\u00edcia civil, que fez a seguran\u00e7a no local, verificou que houve uma ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 3 pessoas por metro quadrado. A quantidade de pessoas presentes na pra\u00e7a foi:","provas":[{"id":1038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":24190,"hashId":"e6d0e75b4ca4b1db1ec0c977bae8524e","enunciado":"<p align=justify>Uma pra\u00e7a semicircular tem 120 m de raio e, nessa\r\npra\u00e7a, foi realizada uma missa campal. A pol\u00edcia civil,\r\nque fez a seguran\u00e7a no local, verificou que houve uma\r\nocupa\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 3 pessoas por metro quadrado. A\r\nquantidade de pessoas presentes na pra\u00e7a foi:<\/p>","resposta":116695,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a 60.000","id":116691,"corpo":"<p align=justify>inferior a 60.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inferior a 50.000","id":116692,"corpo":"<p align=justify>inferior a 50.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a 40.000 e inferior a 50.000","id":116693,"corpo":"<p align=justify>superior a 40.000 e inferior a 50.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a 80.000","id":116694,"corpo":"<p align=justify>superior a 80.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superior a 60.000 e inferior a 70.000","id":116695,"corpo":"<p align=justify>superior a 60.000 e inferior a 70.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/24190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de diagonais de um hex\u00e1gono \u00e9 igual a:","provas":[{"id":1038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":24219,"hashId":"c33ee9cda404362951b568da0d2f424f","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero de diagonais de um hex\u00e1gono \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":116848,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":116845,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":116846,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8","id":116847,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":116848,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14","id":116849,"corpo":"<p align=justify>14<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"N\u00famero de diagonais de um pol\u00edgono de n lados","oab":false,"nome":"N\u00famero de diagonais de um pol\u00edgono de n lados","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408875,"slug":"matematica-numero-de-diagonais-de-um-poligono-de-n-lados"}],"slug":"matematica\/24219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas seguintes sobre o uso da ur\u00e9ia na alimenta\u00e7\u00e3o animal. I. A economia de prote\u00edna verdadeira e a minimiza\u00e7\u00e3o do custo de um sistema produtivo s\u00e3o os principais fatores que levam \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio-n\u00e3o-prot\u00e9ico na alimenta\u00e7\u00e3o dos animais ruminantes. II. Para que os microrganismos utilizem o nitrog\u00eanio-n\u00e3o-prot\u00e9ico na s\u00edntese de prote\u00edna bruta microbiana, h\u00e1 necessidade de disponibilidade de ceto\u00e1cidos que s\u00e3o provenientes, em sua maior parte, da fermenta\u00e7\u00e3o dos polissacar\u00eddeos presentes nas dietas dos animais ruminantes. III. Bezerros com sete meses de idade, desmamados precocemente, n\u00e3o podem receber ur\u00e9ia em suas dietas porque exigem maiores quantidades de prote\u00edna verdadeira para s\u00edntese de m\u00fasculos e apresentam menores efici\u00eancias de digest\u00e3o e de absor\u00e7\u00e3o. IV. A biodisponibilidade de enxofre e sua rela\u00e7\u00e3o com nitrog\u00eanio total da dieta n\u00e3o tem influ\u00eancia sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio-n\u00e3o-prot\u00e9ico. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:","provas":[{"id":1036,"cargo":{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-zootecnia-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":24228,"hashId":"861ce309c85740009140343e02f5a188","enunciado":"<p align=justify>Analise as afirmativas seguintes sobre o uso da ur\u00e9ia na alimenta\u00e7\u00e3o animal.<\/p>\r\n<p align=justify>I. A economia de prote\u00edna verdadeira e a minimiza\u00e7\u00e3o do custo de um sistema produtivo s\u00e3o os principais fatores que levam \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio-n\u00e3o-prot\u00e9ico na alimenta\u00e7\u00e3o dos animais ruminantes.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Para que os microrganismos utilizem o nitrog\u00eanio-n\u00e3o-prot\u00e9ico na s\u00edntese de prote\u00edna bruta microbiana, h\u00e1 necessidade de disponibilidade de ceto\u00e1cidos que s\u00e3o provenientes, em sua maior parte, da fermenta\u00e7\u00e3o dos polissacar\u00eddeos presentes nas dietas dos animais ruminantes.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Bezerros com sete meses de idade, desmamados precocemente, n\u00e3o podem receber ur\u00e9ia em suas dietas porque exigem maiores quantidades de prote\u00edna verdadeira para s\u00edntese de m\u00fasculos e apresentam menores efici\u00eancias de digest\u00e3o e de absor\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. A biodisponibilidade de enxofre e sua rela\u00e7\u00e3o com nitrog\u00eanio total da dieta n\u00e3o tem influ\u00eancia sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio-n\u00e3o-prot\u00e9ico.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":116873,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":116873,"corpo":"I e II.\r\n ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":116874,"corpo":"II e III.\r\n  ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":116875,"corpo":"I, II e IV.\r\n ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV ","id":116876,"corpo":"II, III e IV\r\n  ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":116877,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425113,"slug":"zootecnia-nutricao"}],"slug":"zootecnia\/24228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mensagem \u00e9 codificada e, atrav\u00e9s do canal, vai da fonte ao receptor. Cada elemento do processo comunicativo est\u00e1 relacionado a uma fun\u00e7\u00e3o da linguagem. A mensagem corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1048,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Jornalista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":24240,"hashId":"8c2947178b5c356244396d0146603693","enunciado":"<p align=justify>A mensagem \u00e9 codificada e, atrav\u00e9s do canal, vai da fonte ao receptor. Cada elemento do processo comunicativo est\u00e1 relacionado a uma fun\u00e7\u00e3o da linguagem. A mensagem corresponde \u00e0 fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":116941,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emotiva ","id":116937,"corpo":"<p align=justify>emotiva\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conativa ","id":116938,"corpo":"<p align=justify>conativa\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00e1tica ","id":116939,"corpo":"<p align=justify>f\u00e1tica\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metaling\u00fc\u00edstica ","id":116940,"corpo":"<p align=justify>metaling\u00fc\u00edstica\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"referencial","id":116941,"corpo":"<p align=justify>referencial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o e Linguagem","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397696,"slug":"comunicacao-social-processo-de-comunicacao-e-linguagem"}],"slug":"comunicacao-social\/24240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que o termo destacado N\u00c3O est\u00e1 corretamente explicado entre par\u00eanteses \u00e9","provas":[{"id":1004,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Redes - 2007"},{"id":1018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2007"},{"id":1049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":1090,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Arquiteto - 2007"},{"id":1135,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente Social - 2007"},{"id":1145,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Bibliotec\u00e1rio - 2007"},{"id":1164,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Contador - 2007"},{"id":1186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Enfermeiro - 2007"},{"id":1254,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":1360,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2007"},{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":1218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":1263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":1291,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Jornalista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":24271,"hashId":"e9088d9e92f7e82ff95f76218da2e2b1","enunciado":"<P align=justify>A alternativa em que o termo destacado <B>N\u00c3O<\/B> est\u00e1 <B><EM>corretamente<\/EM><\/B> explicado entre par\u00eanteses \u00e9<\/P>","resposta":117074,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[...] aos membros privilegiados de sociedades que [...] transformavam a faina abusiva da maioria no luxo de pouqu\u00edssimos eleitos.\" (linhas 30-32) (A CAR\u00caNCIA, A MIS\u00c9RIA)","id":117074,"corpo":"<p align=justify>\"[...] aos membros privilegiados de sociedades que [...] transformavam a <b>faina<\/b>\r\nabusiva da maioria no luxo de pouqu\u00edssimos eleitos.\" (linhas 30-32) (A CAR\u00caNCIA,\r\nA MIS\u00c9RIA)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Basta [...] que \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico se associe o cerceamento de outras possibilidades [...]\" (linhas 41-43) (A RESTRI\u00c7\u00c3O, A SUPRESS\u00c3O)","id":117075,"corpo":"<P align=justify>\"Basta [...] que \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do biologicamente b\u00e1sico se associe <EM><STRONG>o cerceamento<\/STRONG><\/EM> de outras possibilidades [...]\" (linhas 41-43) (A RESTRI\u00c7\u00c3O, A SUPRESS\u00c3O)<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"[...] os pa\u00edses socialistas se revelaram ex\u00edmios fabricantes do t\u00e9dio[...]\" (linhas 45- 46) (EMINENTES, PERFEITOS)","id":117076,"corpo":"<P align=justify>\"[...] os pa\u00edses socialistas se revelaram <STRONG><EM>ex\u00edmios<\/EM><\/STRONG> fabricantes do t\u00e9dio[...]\" (linhas 45- 46) (EMINENTES, PERFEITOS)<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Um espectro ronda o mundo atual: o espectro do t\u00e9dio.\" (linha 1) (UM FANTASMA, UMA AMEA\u00c7A)","id":117077,"corpo":"<P align=justify>\"<STRONG><EM>Um espectro<\/EM><\/STRONG> ronda o mundo atual: o espectro do t\u00e9dio.\" (linha 1) (UM FANTASMA, UMA AMEA\u00c7A)<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. ","id":21217,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1145\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/24271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a forragicultura, considere as afirmativas a seguir. I. Em terrenos em declive s\u00e3o recomendados forrageiras cespitosas, como o capim elefante (Penissetum purpureum), pois suas touceiras promovem prote\u00e7\u00e3o contra o processo erosivo, n\u00e3o havendo necessidade de confec\u00e7\u00e3o de curvas de n\u00edvel. II. Quando manejadas na sua capacidade de suporte, gram\u00edneas rasteiras e estolon\u00edferas, tais como as do g\u00eanero Cynodon, apresentam boa cobertura do solo protegendo-o contra o processo erosivo promovido pela chuva. III. Na forma\u00e7\u00e3o de pastagens de gram\u00edneas tropicais, o plantio em linha necessita de menos sementes por hectare do que o plantio a lan\u00e7o. IV. Na forma\u00e7\u00e3o de pastagens de gram\u00edneas tropicais, o plantio em linha necessita de mais sementes por hectare do que o plantio a lan\u00e7o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:","provas":[{"id":1036,"cargo":{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":2617},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-zootecnia-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Zootecnia - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":24294,"hashId":"d98ce3d59a07fa4a1ddc7533da2c9cb3","enunciado":"<p align=justify>Sobre a forragicultura, considere as afirmativas a seguir.<\/p>\r\n<p align=justify>I. Em terrenos em declive s\u00e3o recomendados forrageiras cespitosas, como o capim elefante (<em>Penissetum purpureum<\/em>), pois suas touceiras promovem prote\u00e7\u00e3o contra o processo erosivo, n\u00e3o havendo necessidade de confec\u00e7\u00e3o de curvas de n\u00edvel.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Quando manejadas na sua capacidade de suporte, gram\u00edneas rasteiras e estolon\u00edferas, tais como as do g\u00eanero <em>Cynodon<\/em>, apresentam boa cobertura do solo protegendo-o contra o processo erosivo promovido pela chuva.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Na forma\u00e7\u00e3o de pastagens de gram\u00edneas tropicais, o plantio em linha necessita de menos sementes por hectare do que o plantio a lan\u00e7o.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Na forma\u00e7\u00e3o de pastagens de gram\u00edneas tropicais, o plantio em linha necessita de mais sementes por hectare do que o plantio a lan\u00e7o.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":117170,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":117169,"corpo":"I e II.\r\n ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III. ","id":117170,"corpo":" II e III.\r\n  ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":117171,"corpo":"III e IV.\r\n  ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":117172,"corpo":"I, II e III.\r\n ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, III e IV.","id":117173,"corpo":" II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Pastagem e Plantas T\u00f3xicas","oab":false,"nome":"Pastagem e Plantas T\u00f3xicas","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425146,"slug":"zootecnia-pastagem-e-plantas-toxicas"}],"slug":"zootecnia\/24294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9dio, portanto, foi um produto de luxo, e isso at\u00e9 t\u00e3o recentemente que Baudelaire, para, h\u00e1 meio s\u00e9culo e meio, descrev\u00ea-lo, comparou-se ao rei de um pa\u00eds chuvoso [...]\" (linhas 33-35) O termo destacado apresenta uma id\u00e9ia de","provas":[{"id":1004,"cargo":{"descricao":"Administrador de Redes","id":15},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Redes - 2007"},{"id":1018,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2007"},{"id":1049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":1090,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Arquiteto - 2007"},{"id":1135,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente Social - 2007"},{"id":1145,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Bibliotec\u00e1rio - 2007"},{"id":1164,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Contador - 2007"},{"id":1186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Enfermeiro - 2007"},{"id":1254,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":1360,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2007"},{"id":1371,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"},{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":1218,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":1263,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":1291,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Jornalista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":24341,"hashId":"9e6e55076c3101f221a08f970cfb93f0","enunciado":"<P align=justify>O t\u00e9dio, <STRONG><EM>portanto<\/EM><\/STRONG>, foi um produto de luxo, e isso at\u00e9 t\u00e3o recentemente que Baudelaire, para, h\u00e1 meio s\u00e9culo e meio, descrev\u00ea-lo, comparou-se ao rei de um pa\u00eds chuvoso [...]\" (linhas 33-35) <\/P>\r\n<P align=justify>O termo destacado apresenta uma id\u00e9ia de<\/P>","resposta":117397,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa","id":117395,"corpo":"<p align=justify>causa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":117396,"corpo":"<p align=justify>concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o","id":117397,"corpo":"<p align=justify>conclus\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conseq\u00fc\u00eancia.","id":117398,"corpo":"<p align=justify>conseq\u00fc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. ","id":21217,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1145\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/24341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amputa\u00e7\u00e3o de Syme \u00e9 realizada na articula\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":1366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":32151,"hashId":"def1f9896fc18a732ed6a5ebd5a97a1b","enunciado":"<p align=justify>A amputa\u00e7\u00e3o de Syme \u00e9 realizada na articula\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":153320,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do ombro ","id":153316,"corpo":"<p align=justify>do ombro\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do cotovelo ","id":153317,"corpo":"<p align=justify>do cotovelo\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coxo-femoral ","id":153318,"corpo":"<p align=justify>coxo-femoral\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do joelho ","id":153319,"corpo":"<p align=justify>do joelho\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do tornozelo","id":153320,"corpo":"<p align=justify>do tornozelo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/32151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fratura-luxa\u00e7\u00e3o posterior do quadril, em 10 a 15 % dos casos pode ocorrer les\u00e3o do(a) :","provas":[{"id":1366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":32203,"hashId":"ba9ca184e9bc61b7beba9677a97ff2f7","enunciado":"<p align=justify>Na fratura-luxa\u00e7\u00e3o posterior do quadril, em 10 a 15 % dos casos pode ocorrer les\u00e3o do(a) :<\/p>","resposta":153562,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"art\u00e9ria femoral ","id":153558,"corpo":"<p align=justify>art\u00e9ria femoral\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nervo femoral ","id":153559,"corpo":"<p align=justify>nervo femoral\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"veia femoral ","id":153560,"corpo":"<p align=justify>veia femoral\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria gl\u00fatea superior ","id":153561,"corpo":"<p align=justify>art\u00e9ria gl\u00fatea superior\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nervo ci\u00e1tico","id":153562,"corpo":"<p align=justify>nervo ci\u00e1tico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/32203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia os intuitos da publicidade, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":1360,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Publicit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":32216,"hashId":"097842590df9dfcdc97dd44b8c97efac","enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia os intuitos da publicidade, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":153602,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentar o anunciante como emissor da mensagem veiculada.","id":153600,"corpo":"<p align=justify>Apresentar o anunciante como emissor da mensagem veiculada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disseminar valores e conceitos ideologizados.","id":153601,"corpo":"<p align=justify>Disseminar valores e conceitos ideologizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimular a circula\u00e7\u00e3o de bens pertencentes \u00e0 atividade econ\u00f4mica do cliente.","id":153602,"corpo":"<p align=justify>Estimular a circula\u00e7\u00e3o de bens pertencentes \u00e0 atividade econ\u00f4mica do cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promover a ades\u00e3o a um sistema ideol\u00f3gico (social, econ\u00f4mico, pol\u00edtico ou jur\u00eddico).","id":153603,"corpo":"<p align=justify>Promover a ades\u00e3o a um sistema ideol\u00f3gico (social, econ\u00f4mico, pol\u00edtico ou\r\njur\u00eddico).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/32216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de uma escoliose estrutural com \u00e2ngulo de cobb de 15 graus \u00e9 :","provas":[{"id":1366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":32220,"hashId":"071db6247f0e95bf50620abfa5454125","enunciado":"<p align=justify>O tratamento de uma escoliose estrutural com \u00e2ngulo de cobb de 15 graus \u00e9 :<\/p>","resposta":153614,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o ","id":153614,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colete gessado ","id":153615,"corpo":"<p align=justify>colete gessado\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colete de milwaukee ","id":153616,"corpo":"<p align=justify>colete de milwaukee\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3rtese t\u00f3raco-lombar-sacra ","id":153617,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rtese t\u00f3raco-lombar-sacra\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"artrodese vertebral","id":153618,"corpo":"<p align=justify>artrodese vertebral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/32220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste do bloco lateral de Coleman no p\u00e9 cavo serve para avaliar a flexibilidade do:","provas":[{"id":1366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":32269,"hashId":"d7bb41f462d5971c8326cfe3d96e5f80","enunciado":"<p align=justify>O teste do bloco lateral de Coleman no p\u00e9 cavo serve para avaliar a flexibilidade do:<\/p>","resposta":153839,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ante p\u00e9 ","id":153837,"corpo":"<p align=justify>ante p\u00e9\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9dio p\u00e9 ","id":153838,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dio p\u00e9\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retro p\u00e9 ","id":153839,"corpo":"<p align=justify>retro p\u00e9\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primeiro raio ","id":153840,"corpo":"<p align=justify>primeiro raio\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quinto raio","id":153841,"corpo":"<p align=justify>quinto raio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/32269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":4760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o Inserir, que surge quando aplicado um clique com o bot\u00e3o direito do mouse sobre uma c\u00e9lula do Microsoft Excel, \u00e9 utilizada para adicionar:","provas":[{"id":1361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":4760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-assistencia-judiciaria-direito","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":32277,"hashId":"d3b0555894baa2aac99fbb7dc1eec9c4","enunciado":"A op\u00e7\u00e3o Inserir, que surge quando aplicado um clique com o bot\u00e3o direito do mouse sobre uma c\u00e9lula do\r\nMicrosoft Excel, \u00e9 utilizada para adicionar:","resposta":153889,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bordas","id":153887,"corpo":"Bordas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Figura","id":153888,"corpo":"Figura","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linha inteira ou coluna inteira","id":153889,"corpo":"Linha inteira ou coluna inteira","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fontes diferentes da atual","id":153890,"corpo":"Fontes diferentes da atual","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","id":153891,"corpo":"Fun\u00e7\u00f5es","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/32277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Albright \u00e9 a associa\u00e7\u00e3o de displasia fibrosa com:","provas":[{"id":1366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":32294,"hashId":"10f7527c9fbd526ed819a25cf3a4c4e6","enunciado":"<p align=justify>A S\u00edndrome de Albright \u00e9 a associa\u00e7\u00e3o de displasia fibrosa com:<\/p>","resposta":153956,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemangiomas ","id":153955,"corpo":"<p align=justify>hemangiomas\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"puberdade precoce e pigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea ","id":153956,"corpo":"<p align=justify>puberdade precoce e pigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exostose m\u00faltipla ","id":153957,"corpo":"<p align=justify>exostose m\u00faltipla\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"calcifica\u00e7\u00f5es em raios de sol ","id":153958,"corpo":"<p align=justify>calcifica\u00e7\u00f5es em raios de sol\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o periosteal em bulbo de cebola","id":153959,"corpo":"<p align=justify>rea\u00e7\u00e3o periosteal em bulbo de cebola<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/32294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":4760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e \u00e0 decad\u00eancia no C\u00f3digo Civil brasileiro, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":4760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-assistencia-judiciaria-direito","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":32331,"hashId":"c900e6e234af83c10e9e29e3efba3b9f","enunciado":"Quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o e \u00e0 decad\u00eancia no C\u00f3digo Civil brasileiro, \u00e9 correto afirmar:","resposta":154135,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a decad\u00eancia pode ser conhecida de of\u00edcio.","id":154134,"corpo":"Apenas a decad\u00eancia pode ser conhecida de of\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A decad\u00eancia atinge os denominados direitos potestativos.","id":154135,"corpo":"A decad\u00eancia atinge os denominados direitos potestativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A modifica\u00e7\u00e3o dos prazos de prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 admitida, mediante acordo entre as partes, por tratar de direitos dispon\u00edveis.","id":154136,"corpo":"A modifica\u00e7\u00e3o dos prazos de prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 admitida, mediante acordo entre as partes, por tratar de direitos\r\ndispon\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o produzida contra o devedor principal n\u00e3o atinge o fiador.","id":154137,"corpo":"A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o produzida contra o devedor principal n\u00e3o atinge o fiador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O prazo decadencial somente pode ser estabelecido por lei.","id":154138,"corpo":"O prazo decadencial somente pode ser estabelecido por lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/32331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa fratura de barton volar o tratamento ideal \u00e9:","provas":[{"id":1366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":32339,"hashId":"02ae3472bee946c9cefc2df66f6c5dca","enunciado":"<p align=justify>Numa fratura de barton volar o tratamento ideal \u00e9:<\/p>","resposta":154151,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aparelho gessado ","id":154148,"corpo":"<p align=justify>aparelho gessado\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea ","id":154149,"corpo":"<p align=justify>fixa\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixador externo ","id":154150,"corpo":"<p align=justify>fixador externo\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"placa volar de suporte ","id":154151,"corpo":"<p align=justify>placa volar de suporte\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"placa reta de grandes fragmentos","id":154152,"corpo":"<p align=justify>placa reta de grandes fragmentos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":28201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/32339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas curvas de procura e oferta, uma vez estabelecido o equil\u00edbrio de mercado, \u00e9 correto afirmar: I- Segundo a Lei Geral da Demanda, mudan\u00e7as ocorridas no pre\u00e7o do produto, coeteris paribus, provocam altera\u00e7\u00f5es na quantidade demandada, ao longo da mesma curva de demanda. II- Altera\u00e7\u00f5es nos demais fatores determinantes da demanda e da oferta, implicam deslocamentos das curvas de demanda e de oferta, respectivamente. III- Coeteris Paribus, um incremento de renda desloca para a curva da demanda para a direita, resultando em novo posicionamento de equil\u00edbrio. correto est\u00e1 em:","provas":[{"id":1722,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-economista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Economista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":42435,"hashId":"063fc0a6c7781474192a07f4e454212c","enunciado":"<p align=justify>Com base nas curvas de procura e oferta, uma vez estabelecido o equil\u00edbrio de mercado, \u00e9 correto afirmar:<\/p>\r\n<p align=justify>I- Segundo a Lei Geral da Demanda, mudan\u00e7as ocorridas no pre\u00e7o do produto, coeteris paribus, provocam altera\u00e7\u00f5es na quantidade demandada, ao longo da mesma curva de demanda.<\/p>\r\n<p align=justify>II- Altera\u00e7\u00f5es nos demais fatores determinantes da demanda e da oferta, implicam deslocamentos das curvas de demanda e de oferta, respectivamente.<\/p>\r\n<p align=justify>III- Coeteris Paribus, um incremento de renda desloca para a curva da demanda para a direita, resultando em novo posicionamento de equil\u00edbrio.<\/p>\r\n<p align=justify>correto est\u00e1 em:<\/p>","resposta":201691,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":201691,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":201692,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":201693,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":201694,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":36990,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/42435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma firma que tem como restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria o valor correspondente a R$ 10.000,00, implementa seu processo produtivo ao adquirir os fatores de produ\u00e7\u00e3o capital (K) e trabalho (L), aos pre\u00e7os, respectivos, de R$ 20,00 e R$ 50,00. Sabendo-se que Pt=K0,6 . L0,4, esta firma estar\u00e1 maximizando sua produ\u00e7\u00e3o quando utilizar:","provas":[{"id":1722,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-economista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Economista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":42451,"hashId":"02eab973b80389e9817c521a342edc52","enunciado":"<p align=justify>Uma firma que tem como restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria o valor correspondente a R$ 10.000,00,\r\nimplementa seu processo produtivo ao adquirir os fatores de produ\u00e7\u00e3o capital (K) e trabalho (L),\r\naos pre\u00e7os, respectivos, de R$ 20,00 e R$ 50,00. Sabendo-se que Pt=K0,6 . L0,4, esta firma estar\u00e1\r\nmaximizando sua produ\u00e7\u00e3o quando utilizar:<\/p>","resposta":201779,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 unidades de K e 80 unidades de L.","id":201776,"corpo":"<p align=justify>30 unidades de K e 80 unidades de L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80 unidades de K e 30 unidades de L.","id":201777,"corpo":"<p align=justify>80 unidades de K e 30 unidades de L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80 unidades de K e 300 unidades de L.","id":201778,"corpo":"<p align=justify>80 unidades de K e 300 unidades de L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 unidades de K e 80 unidades de L.","id":201779,"corpo":"<p align=justify>300 unidades de K e 80 unidades de L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":36990,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Firma (ou do produtor)","oab":false,"nome":"Teoria da Firma (ou do produtor)","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403963,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-firma-ou-do-produtor"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/42451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva da s\u00edntese Neocl\u00e1ssica, o modelo IS\/LM explica a l\u00f3gica do equil\u00edbrio na economia, tal que, se a curva:","provas":[{"id":1722,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-economista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Economista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":42494,"hashId":"1373431fe30d9b6e6564979473e17f87","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva da s\u00edntese Neocl\u00e1ssica, o modelo IS\/LM explica a l\u00f3gica do equil\u00edbrio na economia,\r\ntal que, se a curva:<\/p>","resposta":201973,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na perspectiva da s\u00edntese Neocl\u00e1ssica, o modelo IS\/LM explica a l\u00f3gica do equil\u00edbrio na economia, tal que, se a curva:","id":201970,"corpo":"<p align=justify>Na perspectiva da s\u00edntese Neocl\u00e1ssica, o modelo IS\/LM explica a l\u00f3gica do equil\u00edbrio na economia,\r\ntal que, se a curva:<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LM deslocar negativamente, o poder p\u00fablico est\u00e1 praticando uma pol\u00edtica fiscal retracionista.","id":201971,"corpo":"<p align=justify>LM deslocar negativamente, o poder p\u00fablico est\u00e1 praticando uma pol\u00edtica fiscal retracionista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LM deslocar negativamente, o poder p\u00fablico est\u00e1 praticando uma pol\u00edtica cambial com o objetivo de ampliar o saldo da balan\u00e7a comercial.","id":201972,"corpo":"<p align=justify>LM deslocar negativamente, o poder p\u00fablico est\u00e1 praticando uma pol\u00edtica cambial com o\r\nobjetivo de ampliar o saldo da balan\u00e7a comercial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IS deslocar positivamente, o poder p\u00fablico est\u00e1 praticando uma pol\u00edtica fiscal com o foco na expans\u00e3o econ\u00f4mica.","id":201973,"corpo":"<p align=justify>IS deslocar positivamente, o poder p\u00fablico est\u00e1 praticando uma pol\u00edtica fiscal com o foco na\r\nexpans\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":36990,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Deslocamento da curva IS","oab":false,"nome":"Deslocamento da curva IS","pai":413061,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413067,"slug":"economia-e-financas-deslocamento-da-curva-is"}],"slug":"economia-e-financas\/42494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva dos instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica, a op\u00e7\u00e3o por uma pol\u00edtica de juros altos, em rela\u00e7\u00e3o ao mercado internacional, explica:","provas":[{"id":1722,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-economista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Economista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":42505,"hashId":"0f735a876d72a50631b825025306b243","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva dos instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica, a op\u00e7\u00e3o por uma pol\u00edtica de juros altos, em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao mercado internacional, explica:<\/p>","resposta":202034,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decis\u00e3o das autoridades governamentais em perseguir o super\u00e1vit prim\u00e1rio.","id":202032,"corpo":"<p align=justify>a decis\u00e3o das autoridades governamentais em perseguir o super\u00e1vit prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o do governo por uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que promova a expans\u00e3o da demanda de ativos reais e monet\u00e1rios.","id":202033,"corpo":"<p align=justify>a op\u00e7\u00e3o do governo por uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que promova a expans\u00e3o da demanda de ativos\r\nreais e monet\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a escolha de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que seja capaz de atrair o capital estrangeiro, tal que na conta capital do balan\u00e7o de pagamentos se fa\u00e7a maior o fluxo investimento de risco.","id":202034,"corpo":"<p align=justify>a escolha de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que seja capaz de atrair o capital estrangeiro, tal que na\r\nconta capital do balan\u00e7o de pagamentos se fa\u00e7a maior o fluxo investimento de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o do poder p\u00fablico em ampliar, no balan\u00e7o de pagamentos, o saldo da balan\u00e7a de servi\u00e7os.","id":202035,"corpo":"<p align=justify>a decis\u00e3o do poder p\u00fablico em ampliar, no balan\u00e7o de pagamentos, o saldo da balan\u00e7a de\r\nservi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":36990,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"}],"slug":"economia-e-financas\/42505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os microrganismos mais comumente envolvidos na septicemia neonatal s\u00e3o:","provas":[{"id":851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":19656,"hashId":"f8c4d2f152a409362fe56261f24eff6e","enunciado":"<p align=justify>Os microrganismos mais comumente envolvidos\r\nna septicemia neonatal s\u00e3o:<\/p>","resposta":95769,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Staphylococcus epidermidis e Salmonella;","id":95766,"corpo":"<p align=justify>Staphylococcus epidermidis e Salmonella;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus e Yersinia;","id":95767,"corpo":"<p align=justify>Staphylococcus aureus e Yersinia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pseudomonas aeroginosa e Bacter\u00f3ides;","id":95768,"corpo":"<p align=justify>Pseudomonas aeroginosa e Bacter\u00f3ides;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escherichia coli e Streptococcus;","id":95769,"corpo":"<p align=justify>Escherichia coli e Streptococcus;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Haemophylus influenzae e Clostridium.","id":95770,"corpo":"<p align=justify>Haemophylus influenzae e Clostridium.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17014,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/19656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente avalie as afirmativas se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta: I- Nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente, os estabelecimentos dever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para perman\u00eancia integral de um dos pais ou respons\u00e1vel; II- Os hospitais s\u00e3o obrigados a fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constam necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato; III- Nos casos de interna\u00e7\u00e3o do adolescente, os estabelecimentos hospitalares dever\u00e3o deixar a crit\u00e9rio do mesmo a presen\u00e7a ou n\u00e3o de um acompanhante;","provas":[{"id":851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pediatria-visitador-4","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":19732,"hashId":"2b24b70f09cbeae12cafe8a808e0acb9","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente avalie as afirmativas se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta:<\/p>\r\n<p align=justify>I- Nos casos de interna\u00e7\u00e3o de crian\u00e7a ou adolescente, os estabelecimentos dever\u00e3o proporcionar condi\u00e7\u00f5es para perman\u00eancia integral de um dos pais ou respons\u00e1vel;<\/p>\r\n<p align=justify>II- Os hospitais s\u00e3o obrigados a fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento onde constam necessariamente as intercorr\u00eancias do parto e do desenvolvimento do neonato;<\/p>\r\n<p align=justify>III- Nos casos de interna\u00e7\u00e3o do adolescente, os estabelecimentos hospitalares dever\u00e3o deixar a crit\u00e9rio do mesmo a presen\u00e7a ou n\u00e3o de um acompanhante;<\/p>","resposta":96128,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":96125,"corpo":"<p align=justify>Todas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I: falsa, II: verdadeira e III: verdadeira.","id":96126,"corpo":"<p align=justify>I: falsa, II: verdadeira e III: verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I: verdadeira, II: falsa e III: verdadeira.","id":96127,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira, II: falsa e III: verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I: verdadeira, II: verdadeira e III: falsa.","id":96128,"corpo":"<p align=justify>I: verdadeira, II: verdadeira e III: falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I: falsa, II: verdadeira e III: falsa.","id":96129,"corpo":"<p align=justify>I: falsa, II: verdadeira e III: falsa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/19732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No parto, o clanpeamento tardio de cord\u00e3o umbilical \u00e9 um procedimento fisiol\u00f3gico de tratar o cord\u00e3o. Em alguns casos deve-se reconsiderar esta pr\u00e1tica a bem da sa\u00fade neonatal e materna, EXCETO:","provas":[{"id":854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":19740,"hashId":"74fbb6765a03d97b1eba667adf924339","enunciado":"<p align=justify>No parto, o <em>clanpeamento tardio<\/em> de cord\u00e3o umbilical \u00e9 um procedimento fisiol\u00f3gico de tratar o cord\u00e3o. Em alguns casos deve-se reconsiderar esta pr\u00e1tica a bem da sa\u00fade neonatal e materna, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":96184,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parto prematuro ","id":96182,"corpo":"<p align=justify>parto prematuro\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sofrimento fetal ","id":96183,"corpo":"<p align=justify>sofrimento fetal\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parto univitelino ","id":96184,"corpo":"<p align=justify>parto univitelino\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parto gemelar ","id":96185,"corpo":"<p align=justify>parto gemelar\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mulher HIV(+)","id":96186,"corpo":"<p align=justify>mulher HIV(+)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Mortalidade materna","oab":false,"nome":"Mortalidade materna","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405806,"slug":"enfermagem-mortalidade-materna"}],"slug":"enfermagem\/19740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia \/ Extens\u00e3o Rural","id":1251}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas sobre nutri\u00e7\u00e3o de ruminantes. I. Al\u00e9m da prote\u00edna e da energia, as forragens prov\u00eaem a fibra necess\u00e1ria nas ra\u00e7\u00f5es para promover a mastiga\u00e7\u00e3o, rumina\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do r\u00famen. II. As gram\u00edneas forrageiras tropicais suprem toda exig\u00eancia de K e de P dos animais ruminantes, n\u00e3o existindo a necessidade da suplementa\u00e7\u00e3o destes elementos. III. Na formula\u00e7\u00e3o de dietas para bovinos, a qualidade e a quantidade de forragens s\u00e3o fatores primordiais a serem analisados para o atendimento das exig\u00eancias nutricionais e de fibra. IV. Na formula\u00e7\u00e3o de dietas para bovinos, a quantidade de forragem \u00e9 o fator primordial a ser analisado para o atendimento das exig\u00eancias nutricionais e de fibra. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:","provas":[{"id":848,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia \/ Extens\u00e3o Rural","id":1251},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-engenheiro-area-agronomia-extensao-rural","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia \/ Extens\u00e3o Rural - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":19861,"hashId":"2a7d2e178981a940ba1cd800c76cb517","enunciado":"<p align=justify>Considere as afirmativas sobre nutri\u00e7\u00e3o de ruminantes.<\/p>\r\n<p align=justify>I. Al\u00e9m da prote\u00edna e da energia, as forragens prov\u00eaem a fibra necess\u00e1ria nas ra\u00e7\u00f5es para promover a mastiga\u00e7\u00e3o, rumina\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do r\u00famen.<\/p>\r\n<p align=justify>II. As gram\u00edneas forrageiras tropicais suprem toda exig\u00eancia de K e de P dos animais ruminantes, n\u00e3o existindo a necessidade da suplementa\u00e7\u00e3o destes elementos.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Na formula\u00e7\u00e3o de dietas para bovinos, a qualidade e a quantidade de forragens s\u00e3o fatores primordiais a serem analisados para o atendimento das exig\u00eancias nutricionais e de fibra.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Na formula\u00e7\u00e3o de dietas para bovinos, a quantidade de forragem \u00e9 o fator primordial a ser analisado para o atendimento das exig\u00eancias nutricionais e de fibra.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas:<\/p>","resposta":96729,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II. ","id":96728,"corpo":"<p align=justify> I e II.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III. ","id":96729,"corpo":"<p align=justify>I e III.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e IV. ","id":96730,"corpo":"<p align=justify> II e IV.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III. ","id":96731,"corpo":"<p align=justify>II e III.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" III e IV.","id":96732,"corpo":"<p align=justify> III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/19861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A at\u00ean\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dever\u00e1 se constituir na principal porta de entrada da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de sa\u00fade. Para tanto, com que a\u00e7\u00f5es, nos \u00faltimos anos, ampliou-se a oferta destes servi\u00e7os b\u00e1sicos?","provas":[{"id":854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":19915,"hashId":"498bbe64af4c9e5d5096a5f845e4adfc","enunciado":"<P align=justify>A <EM>at\u00ean\u00e7\u00e3o b\u00e1sica<\/EM> dever\u00e1 se constituir na principal <EM>porta de entrada<\/EM> da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de sa\u00fade. Para tanto, com que a\u00e7\u00f5es, nos \u00faltimos anos, ampliou-se a oferta destes servi\u00e7os b\u00e1sicos?<\/P>","resposta":96968,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o da rede de urg\u00eancia e emerg\u00eancia ","id":96966,"corpo":"<p align=justify>amplia\u00e7\u00e3o da rede de urg\u00eancia e emerg\u00eancia\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de rede diagn\u00f3stica de m\u00e9dia complexidade ","id":96967,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de rede diagn\u00f3stica de m\u00e9dia complexidade\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exten\u00e7\u00e3o\/amplia\u00e7\u00e3o de UBSs, PSF e PACS a popula\u00e7\u00e3o ","id":96968,"corpo":"<p align=justify>exten\u00e7\u00e3o\/amplia\u00e7\u00e3o de UBSs, PSF e PACS a popula\u00e7\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o da rede de prestadores conveniados ","id":96969,"corpo":"<p align=justify>amplia\u00e7\u00e3o da rede de prestadores conveniados\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prioriza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s redes de alta complexidade","id":96970,"corpo":"<p align=justify>prioriza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0s redes de alta complexidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/19915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinusite \u00e9 uma doen\u00e7a comum na crian\u00e7a e no adolescente, apresentando significativa morbidade, podendo evoluir com complica\u00e7\u00f5es graves. Nesse caso pode-se afirmar que:","provas":[{"id":860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pneumologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":19930,"hashId":"57828e7dde2b740f815ade2404de8bb3","enunciado":"<p align=justify>A sinusite \u00e9 uma doen\u00e7a comum na crian\u00e7a e no\r\nadolescente, apresentando significativa morbidade,\r\npodendo evoluir com complica\u00e7\u00f5es graves. Nesse\r\ncaso pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":97040,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu diagn\u00f3stico pode ser baseado apenas nos dados cl\u00ednicos.","id":97040,"corpo":"<p align=justify>Seu diagn\u00f3stico pode ser baseado apenas nos dados\r\ncl\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio al\u00e9m dos dados cl\u00ednicos, a comprova\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica para iniciar o tratamento.","id":97041,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1rio al\u00e9m dos dados cl\u00ednicos, a comprova\u00e7\u00e3o\r\nradiol\u00f3gica para iniciar o tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na crian\u00e7a as principais queixas s\u00e3o tosse, febre, descarga nasal, cefal\u00e9ia e dor facial.","id":97042,"corpo":"<p align=justify>Na crian\u00e7a as principais queixas s\u00e3o tosse, febre,\r\ndescarga nasal, cefal\u00e9ia e dor facial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A droga de escolha no tratamento da sinusite bacteriana aguda \u00e9 a cefuroxima.","id":97043,"corpo":"<p align=justify>A droga de escolha no tratamento da sinusite\r\nbacteriana aguda \u00e9 a cefuroxima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento adequado \u00e9 com antimicrobiano, antihistaminico, descongestionantes t\u00f3picos e corticoster\u00f3ide t\u00f3pico.","id":97044,"corpo":"<p align=justify>O tratamento adequado \u00e9 com antimicrobiano,\r\nantihistaminico, descongestionantes t\u00f3picos e\r\ncorticoster\u00f3ide t\u00f3pico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/19930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pneumoconioses, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":860,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-medico-area-pneumologia-ambulatorial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":19945,"hashId":"34d0a84f648aa2675bf43edea4230e1f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pneumoconioses, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":97115,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de silicose requer confirma\u00e7\u00e3o histopatol\u00f3gica;","id":97113,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de silicose requer confirma\u00e7\u00e3o\r\nhistopatol\u00f3gica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mesotelioma pleural \u00e9 a malignidade mais freq\u00fcentemente associada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ao asbesto;","id":97114,"corpo":"<p align=justify>O mesotelioma pleural \u00e9 a malignidade mais\r\nfreq\u00fcentemente associada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ao asbesto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O carcinoma de pulm\u00e3o \u00e9 a malignidade mais freq\u00fcentemente associada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ao asbesto.","id":97115,"corpo":"<p align=justify>O carcinoma de pulm\u00e3o \u00e9 a malignidade mais\r\nfreq\u00fcentemente associada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ao asbesto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na silicose, a fibrose pulmonar progressiva ocorre nos primeiros cinco anos de exposi\u00e7\u00e3o;","id":97116,"corpo":"<p align=justify>Na silicose, a fibrose pulmonar progressiva ocorre nos\r\nprimeiros cinco anos de exposi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na doen\u00e7a fibr\u00f3tica nodular da silicose, cessada a exposi\u00e7\u00e3o, ocorre sua estabiliza\u00e7\u00e3o;","id":97117,"corpo":"<p align=justify>Na doen\u00e7a fibr\u00f3tica nodular da silicose, cessada a\r\nexposi\u00e7\u00e3o, ocorre sua estabiliza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/19945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, o ATG D620","provas":[{"id":1094,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2007"},{"id":1200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":26904,"hashId":"cb6bcd0eeb178363da0a38115f424269","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, o ATG D620<\/p>","resposta":129056,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destina-se exclusivamente ao uso militar.","id":129053,"corpo":"<p align=justify>destina-se exclusivamente ao uso militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funciona com energia solar.","id":129055,"corpo":"<p align=justify>funciona com energia solar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi projetado de acordo com especifica\u00e7\u00f5es militares.","id":129056,"corpo":"<p align=justify>foi projetado de acordo com especifica\u00e7\u00f5es militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vendido ao pre\u00e7o m\u00e1ximo de 2.499 d\u00f3lares.","id":129057,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vendido ao pre\u00e7o m\u00e1ximo de 2.499 d\u00f3lares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem um disco r\u00edgido muito delicado.","id":129058,"corpo":"<p align=justify>tem um disco r\u00edgido muito delicado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60 referem-se ao texto apresentado abaixo. ","id":23420,"enunciado":"<P align=justify><EM><U>Aten\u00e7\u00e3o:<\/U><\/EM> As quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60 referem-se ao texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1094\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/26904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos itens abaixo assinale aquele que N\u00c3O \u00e9 tido como crit\u00e9rio de identifica\u00e7\u00e3o do melanoma maligno:","provas":[{"id":1187,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia","id":1546},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Dermatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":26910,"hashId":"8d2d3dcff59602aff6d4fd3b1406cda3","enunciado":"<p align=justify>Dos itens abaixo assinale aquele que <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 tido como crit\u00e9rio de identifica\u00e7\u00e3o do melanoma maligno:<\/p>","resposta":129087,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assimetria da les\u00e3o ","id":129085,"corpo":"<p align=justify>assimetria da les\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bordas da les\u00e3o recortadas irregularmente ","id":129086,"corpo":"<p align=justify>bordas da les\u00e3o recortadas irregularmente\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padr\u00f5es invari\u00e1veis de cor da les\u00e3o ","id":129087,"corpo":"<p align=justify>padr\u00f5es invari\u00e1veis de cor da les\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria de crescimento da les\u00e3o ","id":129088,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3ria de crescimento da les\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distor\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da les\u00e3o","id":129089,"corpo":"<p align=justify>distor\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da les\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/26910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica CORRETA de aplica\u00e7\u00e3o de heparina subcut\u00e2nea \u00e9","provas":[{"id":1186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":27006,"hashId":"0461dc650f87d52059292ce7172d72c3","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica CORRETA de aplica\u00e7\u00e3o de heparina subcut\u00e2nea \u00e9<\/p>","resposta":129494,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o aspirar, aplicar o medicamento, massagear o local durante um minuto.","id":129492,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o aspirar, aplicar o medicamento, massagear o local durante um minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aspirar antes de aplicar o medicamento massageando ap\u00f3s a inje\u00e7\u00e3o.","id":129493,"corpo":"<p align=justify>aspirar antes de aplicar o medicamento massageando ap\u00f3s a inje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o aspirar antes e n\u00e3o massagear ap\u00f3s a inje\u00e7\u00e3o.","id":129494,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o aspirar antes e n\u00e3o massagear ap\u00f3s a inje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer antes da inje\u00e7\u00e3o a massagem no local da aplica\u00e7\u00e3o.","id":129495,"corpo":"<p align=justify>fazer antes da inje\u00e7\u00e3o a massagem no local da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame bacteriol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exame bacteriol\u00f3gico","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405764,"slug":"enfermagem-exame-bacteriologico"},{"nome_clean":"anticoagulante","oab":false,"nome":"anticoagulante","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413292,"slug":"enfermagem-anticoagulante"}],"slug":"enfermagem\/27006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento ao paciente que apresenta intoxica\u00e7\u00e3o por mon\u00f3xido de carbono, \u00e9 necess\u00e1rio realizar os seguintes procedimentos, EXCETO","provas":[{"id":1186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":27045,"hashId":"c6f2bface0e8c772532b1dcc36ed09da","enunciado":"<p align=justify>No atendimento ao paciente que apresenta intoxica\u00e7\u00e3o por mon\u00f3xido de carbono, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio realizar os seguintes procedimentos, EXCETO<\/p>","resposta":129661,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afrouxar as roupas apertadas.","id":129660,"corpo":"<p align=justify>afrouxar as roupas apertadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer a oximetria de pulso.","id":129661,"corpo":"<p align=justify>fazer a oximetria de pulso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transportar o paciente para o ar fresco.","id":129662,"corpo":"<p align=justify>transportar o paciente para o ar fresco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciar a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, se necess\u00e1rio.","id":129663,"corpo":"<p align=justify>iniciar a reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar, se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/27045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. Validar campos de entrada de dados e tratar mensagens de erro s\u00e3o boas pr\u00e1ti-cas para diminuir o risco de um ataque de Buffer Overflow ou SQL Injection. II. Na estrat\u00e9gia de Defesa em Profundidade, usamos m\u00faltiplos mecanismos redun-dantes e, em caso de falha ou comprometimento de um destes mecanismos, a-inda haver\u00e1 alguma prote\u00e7\u00e3o. III. Em caso de falha, as defesas devem manter a amea\u00e7a exclu\u00edda, ao inv\u00e9s de admiti-la. Este \u00e9 o princ\u00edpio da estrat\u00e9gia de Falhar com Seguran\u00e7a. As afirmativas CORRETAS s\u00e3o:","provas":[{"id":2643,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o","id":1452},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fjp-mg-2007-fumarc-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - FJP - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":70477,"hashId":"9fdcafb7ad77e65e7d5d0a2a1f47d8f9","enunciado":"<P align=justify>I. Validar campos de entrada de dados e tratar mensagens de erro s\u00e3o boas pr\u00e1ti-cas para diminuir o risco de um ataque de Buffer Overflow ou SQL Injection. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Na estrat\u00e9gia de Defesa em Profundidade, usamos m\u00faltiplos mecanismos redun-dantes e, em caso de falha ou comprometimento de um destes mecanismos, a-inda haver\u00e1 alguma prote\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em caso de falha, as defesas devem manter a amea\u00e7a exclu\u00edda, ao inv\u00e9s de admiti-la. Este \u00e9 o princ\u00edpio da estrat\u00e9gia de Falhar com Seguran\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>As afirmativas <STRONG>CORRETAS<\/STRONG> s\u00e3o:<\/P>","resposta":332697,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":332694,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":332695,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":332696,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":332697,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":61835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"},{"nome_clean":"Erro, Falta, Falha e Defeito","oab":false,"nome":"Erro, Falta, Falha e Defeito","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428835,"slug":"tecnologia-da-informacao-erro-falta-falha-e-defeito"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/70477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":4760}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento: N\u00e3o se pode ignorar a revolu\u00e7\u00e3o educacional pela qual o Brasil passou nos \u00faltimos anos. At\u00e9 poucas d\u00e9cadas, viv\u00edamos num pa\u00eds de analfabetos, no qual educa\u00e7\u00e3o era luxo. (linhas 45-46). Observando-se a rela\u00e7\u00e3o de sentido e a reg\u00eancia verbal, os conectivos destacados podem ser substitu\u00eddos, respectivamente, por:","provas":[{"id":1361,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":4760},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-assistencia-judiciaria-direito","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":31987,"hashId":"31ff8f1824b85ec1a66d05651b09282c","enunciado":"<P>Considere o fragmento:<\/P>\r\n<P><EM>N\u00e3o se pode ignorar a revolu\u00e7\u00e3o educacional <b>pela qual<\/b> o Brasil passou nos \u00faltimos anos. At\u00e9 poucas d\u00e9cadas, viv\u00edamos num pa\u00eds de analfabetos, <b>no qual<\/b> educa\u00e7\u00e3o era luxo<\/EM>. (linhas 45-46).<\/P>\r\n<P>Observando-se a rela\u00e7\u00e3o de sentido e a reg\u00eancia verbal, os conectivos destacados podem ser substitu\u00eddos, respectivamente, por:<\/P>","resposta":152553,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de que \/ onde","id":152552,"corpo":"de que \/ onde","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por que \/ onde","id":152553,"corpo":"por que \/ onde","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da qual \/ em que","id":152554,"corpo":"da qual \/ em que","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de que \/ onde","id":152555,"corpo":"de que \/ onde","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por que \/ de que","id":152556,"corpo":"por que \/ de que","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia o texto abaixo. ","id":27829,"enunciado":"<P>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10, leia o texto abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1361\/111.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/31987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de Adson \u00e9 utilizado para pesquisar a:","provas":[{"id":1366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-ortopedia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":32111,"hashId":"cb49518e52a1e91e63f91e726cc4788b","enunciado":"<p align=justify>O teste de Adson \u00e9 utilizado para pesquisar a:<\/p>","resposta":153120,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o motora do nervo radial ","id":153116,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o motora do nervo radial\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o motora do nervo mediano ","id":153117,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o motora do nervo mediano\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o motora do nervo ulnar ","id":153118,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o motora do nervo ulnar\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o motora do nervo axilar ","id":153119,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o motora do nervo axilar\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permeabilidade da art\u00e9ria subcl\u00e1via","id":153120,"corpo":"<p align=justify>permeabilidade da art\u00e9ria subcl\u00e1via<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":27988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/32111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Rodovi\u00e1ria","id":1289}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Reuni\u00f5es P\u00fablicas: ","provas":[{"id":948,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Rodovi\u00e1ria","id":1289},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-engenheiro-area-florestal-rodoviaria","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Engenheiro - \u00c1rea Florestal \/ Rodovi\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":22216,"hashId":"88038f55a4ba9a6d66b486a3b35ce8b5","enunciado":"<p align=justify>As Reuni\u00f5es P\u00fablicas:\r\n  <\/p>","resposta":107694,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o realizadas para o Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":107691,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o realizadas para o Minist\u00e9rio P\u00fablico.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" S\u00e3o realizadas posteriormente \u00e0s Audi\u00eancias P\u00fablicas, principalmente para t\u00e9cnicos interessados. ","id":107692,"corpo":"<p align=justify> S\u00e3o realizadas posteriormente \u00e0s Audi\u00eancias P\u00fablicas, principalmente para t\u00e9cnicos interessados.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o realizadas somente para os t\u00e9cnicos do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico licenciador. ","id":107693,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o realizadas somente para os t\u00e9cnicos do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico licenciador.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00e3o realizadas previamente \u00e0s Audi\u00eancias P\u00fablicas, principalmente para t\u00e9cnicos interessados. ","id":107694,"corpo":"<p align=justify> S\u00e3o realizadas previamente \u00e0s Audi\u00eancias P\u00fablicas, principalmente para t\u00e9cnicos interessados.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N\u00e3o s\u00e3o realizadas num processo de avalia\u00e7\u00e3o de EIA\/RIMA.","id":107695,"corpo":"<p align=justify> N\u00e3o s\u00e3o realizadas num processo de avalia\u00e7\u00e3o de EIA\/RIMA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/22216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O caminho que o alimento percorre no aparelho digestivo, da sua ingest\u00e3o at\u00e9 a sua elimina\u00e7\u00e3o, na seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":955,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":22235,"hashId":"85db17dd3b097ecc8de8a10091e4e4df","enunciado":"<P align=justify>O caminho que o alimento percorre no aparelho digestivo, da sua ingest\u00e3o at\u00e9 a sua elimina\u00e7\u00e3o, na<STRONG> seq\u00fc\u00eancia correta<\/STRONG> \u00e9:<\/P>","resposta":107738,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boca, es\u00f4fago, est\u00f4mago, intestino delgado, intestino grosso e reto.","id":107738,"corpo":"<p align=justify>Boca, es\u00f4fago, est\u00f4mago, intestino delgado,\r\nintestino grosso e reto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Boca, laringe, faringe, est\u00f4mago, f\u00edgado, intestino grosso, intestino delgado e reto.","id":107739,"corpo":"<p align=justify>Boca, laringe, faringe, est\u00f4mago, f\u00edgado, intestino\r\ngrosso, intestino delgado e reto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boca, epiglote, faringe, es\u00f4fago, est\u00f4mago, ves\u00edcula biliar, intestino delgado, intestino grosso e reto.","id":107741,"corpo":"<p align=justify>Boca, epiglote, faringe, es\u00f4fago, est\u00f4mago,\r\nves\u00edcula biliar, intestino delgado, intestino grosso\r\ne reto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boca, laringe, faringe, est\u00f4mago, p\u00e2ncreas, intestino grosso, intestino delgado e reto.","id":107744,"corpo":"<p align=justify>Boca, laringe, faringe, est\u00f4mago, p\u00e2ncreas,\r\nintestino grosso, intestino delgado e reto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Boca, gl\u00e2ndulas salivares, est\u00f4mago, p\u00e2ncreas, rins, intestino delgado, intestino grosso e reto.","id":107746,"corpo":"<p align=justify>Boca, gl\u00e2ndulas salivares, est\u00f4mago, p\u00e2ncreas,\r\nrins, intestino delgado, intestino grosso e reto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema Digest\u00f3rio","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402536,"slug":"biologia-sistema-digestorio"}],"slug":"biologia\/22235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto N\u00c3O menciona como causa para a presen\u00e7a do t\u00e9dio na sociedade moderna","provas":[{"id":969,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":22259,"hashId":"fab8a1288493812f4e848eaa63ee19ef","enunciado":"<p align=justify>O texto <EM><B>N\u00c3O<\/B><\/EM> menciona como causa para a presen\u00e7a do t\u00e9dio na sociedade moderna<\/p>","resposta":107854,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de atividades f\u00edsicas compuls\u00f3rias relacionadas com a sobreviv\u00eancia.","id":107851,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de atividades f\u00edsicas compuls\u00f3rias relacionadas com a sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a facilidade de acesso aos bens que prov\u00eaem as necessidades f\u00edsicas prim\u00e1rias.","id":107852,"corpo":"<p align=justify>a facilidade de acesso aos bens que prov\u00eaem as necessidades f\u00edsicas prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a limita\u00e7\u00e3o da mobilidade f\u00edsica e priva\u00e7\u00e3o de certas liberdades.","id":107853,"corpo":"<p align=justify>a limita\u00e7\u00e3o da mobilidade f\u00edsica e priva\u00e7\u00e3o de certas liberdades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prolifera\u00e7\u00e3o de empresas e de espa\u00e7os de lazer e de consumo.","id":107854,"corpo":"<p align=justify>a prolifera\u00e7\u00e3o de empresas e de espa\u00e7os de lazer e de consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. ","id":19428,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/969\/Imagem_22.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/969\/Imagem_23.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/22259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O mal ataca hoje em dia faixas et\u00e1rias que, uma ou duas gera\u00e7\u00f5es atr\u00e1s, julg\u00e1vamos naturalmente imunizadas a seu cont\u00e1gio.\" (linhas 8-9) A express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda sem altera\u00e7\u00e3o significativa do sentido por","provas":[{"id":969,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":22273,"hashId":"35ba4775f15261e65bb435c80e856336","enunciado":"<p align=justify>\"O mal ataca hoje em dia faixas et\u00e1rias que, <EM><B>uma ou duas gera\u00e7\u00f5es atr\u00e1s,<\/B><\/EM> julg\u00e1vamos\r\nnaturalmente imunizadas a seu cont\u00e1gio.\" (linhas 8-9)\r\nA express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda sem altera\u00e7\u00e3o significativa do sentido por<\/p>","resposta":107913,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a uma ou duas gera\u00e7\u00f5es.","id":107911,"corpo":"<p align=justify>a uma ou duas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acerca de duas gera\u00e7\u00f5es.","id":107912,"corpo":"<p align=justify>acerca de duas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma ou duas gera\u00e7\u00f5es.","id":107913,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma ou duas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por uma ou duas gera\u00e7\u00f5es.","id":107914,"corpo":"<p align=justify>por uma ou duas gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. ","id":19428,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/969\/Imagem_22.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/969\/Imagem_23.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/22273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de escolha para a pesquisa de larvas de Strongyloides stercoralis em amostras de fezes \u00e9:","provas":[{"id":952,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":22313,"hashId":"691c8f5c6f8d38e2484fbb0900589d61","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de escolha para a pesquisa de larvas de <em>Strongyloides stercoralis<\/em> em amostras de fezes \u00e9:<\/p>","resposta":108113,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Stoll ","id":108112,"corpo":"<p align=justify>Stoll\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baerman-Moraes ","id":108113,"corpo":"<p align=justify>Baerman-Moraes\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kato-Katz ","id":108114,"corpo":"<p align=justify>Kato-Katz\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Willis ","id":108115,"corpo":"<p align=justify>Willis\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Faust","id":108116,"corpo":"<p align=justify>Faust<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Analise Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Analise Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398311,"slug":"farmacia-analise-clinica"}],"slug":"farmacia\/22313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva construtivista, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento a partir da intera\u00e7\u00e3o do sujeito com o mundo, ou seja, uma a\u00e7\u00e3o sobre o mundo. Conhecer \u00e9 sempre uma a\u00e7\u00e3o que implica esquemas de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o num processo de constante reorganiza\u00e7\u00e3o. Segundo essa perspectiva, em sua pr\u00e1tica docente, o professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar deve respeitar o universo cultural dos alunos, explorar a gama m\u00faltipla de possibilidades educativas de sua atividade l\u00fadica e, gradativamente:","provas":[{"id":975,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":980,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-docente-i-educacao-fisica-ii-masc-fem-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":22323,"hashId":"55c5ff0655462b233761bcc04330eb70","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva construtivista, a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 a\r\nconstru\u00e7\u00e3o do conhecimento a partir da intera\u00e7\u00e3o\r\ndo sujeito com o mundo, ou seja, uma a\u00e7\u00e3o sobre\r\no mundo. Conhecer \u00e9 sempre uma a\u00e7\u00e3o que\r\nimplica esquemas de assimila\u00e7\u00e3o e acomoda\u00e7\u00e3o\r\nnum processo de constante reorganiza\u00e7\u00e3o.\r\nSegundo essa perspectiva, em sua pr\u00e1tica docente,\r\no professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar deve\r\nrespeitar o universo cultural dos alunos, explorar\r\na gama m\u00faltipla de possibilidades educativas de\r\nsua atividade l\u00fadica e, gradativamente:<\/p>","resposta":108159,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor tarefas cada vez mais perform\u00e1ticas, com objetivo de melhorar o rendimento;","id":108155,"corpo":"<p align=justify>propor tarefas cada vez mais perform\u00e1ticas, com\r\nobjetivo de melhorar o rendimento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar a intensidade da solicita\u00e7\u00e3o cardiopulmonar dos alunos, por meio de exerc\u00edcios com alto volume;","id":108156,"corpo":"<p align=justify>aumentar a intensidade da solicita\u00e7\u00e3o\r\ncardiopulmonar dos alunos, por meio de\r\nexerc\u00edcios com alto volume;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas, com base no rendimento m\u00e9dio da turma;","id":108157,"corpo":"<p align=justify>orientar a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas, com base\r\nno rendimento m\u00e9dio da turma;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ajustar o programa da disciplina, por meio da aplica\u00e7\u00e3o repetida de avalia\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas;","id":108158,"corpo":"<p align=justify>ajustar o programa da disciplina, por meio da\r\naplica\u00e7\u00e3o repetida de avalia\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propor tarefas cada vez mais complexas e desafiadoras objetivando o desenvolvimento do conhecimento.","id":108159,"corpo":"<p align=justify>propor tarefas cada vez mais complexas e\r\ndesafiadoras objetivando o desenvolvimento do\r\nconhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/22323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo recomendado como padr\u00e3o para a determina\u00e7\u00e3o da velocidade de eritrossedimenta\u00e7\u00e3o por ser o que mais se aproxima das condi\u00e7\u00f5es ideais te\u00f3ricas, simplicidade t\u00e9cnica e facilidade de compara\u00e7\u00e3o dos resultados \u00e9 o:","provas":[{"id":952,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":22343,"hashId":"22516a10f17ecdc3262aa6c74ef9b096","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo recomendado como padr\u00e3o para a determina\u00e7\u00e3o da velocidade de eritrossedimenta\u00e7\u00e3o por ser o que mais se aproxima das condi\u00e7\u00f5es ideais te\u00f3ricas, simplicidade t\u00e9cnica e facilidade de compara\u00e7\u00e3o dos resultados \u00e9 o:<\/p>","resposta":108230,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9todo de Linzemaier ","id":108228,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo de Linzemaier\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de Culter ","id":108229,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo de Culter\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de Westergren ","id":108230,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo de Westergren\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de Rourke-Ernstene ","id":108231,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo de Rourke-Ernstene\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de Sith","id":108232,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9todo de Sith<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417972,"slug":"farmacia-quimica-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/22343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Um espectro ronda o mundo atual: o espectro do t\u00e9dio.\" (linha 1) A alternativa em que o termo destacado exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que a express\u00e3o sublinhada no per\u00edodo acima \u00e9","provas":[{"id":969,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":22357,"hashId":"93981385c3538c2436344701fa6c8ba8","enunciado":"<p align=justify>\"<EM><B>Um espectro<\/B><\/EM> ronda o mundo atual: o espectro do t\u00e9dio.\" (linha 1)\r\nA alternativa em que o termo destacado exerce a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica que a\r\nexpress\u00e3o sublinhada no per\u00edodo acima \u00e9<\/p>","resposta":108315,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Coube \u00e0 Revolu\u00e7\u00e3o Industrial a produ\u00e7\u00e3o em massa daquilo que, previamente, [...]\" (linhas 37-38)","id":108312,"corpo":"<p align=justify>\"Coube \u00e0 <EM><B>Revolu\u00e7\u00e3o Industrial<\/B><\/EM> a produ\u00e7\u00e3o em massa daquilo que, previamente,\r\n[...]\" (linhas 37-38)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Dotadas de c\u00e9rebro que, como esponjas, tudo absorvem e de um ambiente [...]\" (linhas 10-11)","id":108313,"corpo":"<p align=justify>\"Dotadas de c\u00e9rebro que, como esponjas, <EM><B>tudo<\/B><\/EM> absorvem e de um ambiente [...]\"\r\n(linhas 10-11)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"E se houve um produto que se difundiu com sucesso not\u00e1vel pelos mais inesperados andares e recantos [...]\" (linhas 38-40)","id":108314,"corpo":"<p align=justify>\"E se houve <EM><B>um produto<\/B><\/EM> que se difundiu com sucesso not\u00e1vel pelos mais\r\ninesperados andares e recantos [...]\" (linhas 38-40)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Se n\u00e3o existisse o t\u00e9dio, n\u00e3o haveria, por exemplo, tantas empresas de entretenimento [...]\" (linhas 47-49)","id":108315,"corpo":"<p align=justify>\"Se n\u00e3o existisse <EM><B>o t\u00e9dio<\/B><\/EM>, n\u00e3o haveria, por exemplo, tantas empresas de\r\nentretenimento [...]\" (linhas 47-49)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. ","id":19428,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 01 a 16 relacionam-se com o texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/969\/Imagem_22.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/969\/Imagem_23.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/22357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica desportiva durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, considerando suas diversas vertentes e o que preconiza os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs), \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":975,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":980,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-docente-i-educacao-fisica-ii-masc-fem-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":22359,"hashId":"58449da15c1c5c1aedd2d751c3de5e3d","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica desportiva durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, considerando suas diversas vertentes e o que preconiza os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais (PCNs), \u00e9 <STRONG>incorreto<\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":108317,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os jogos podem ter uma flexibilidade maior nas regulamenta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o adaptadas em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o e material dispon\u00edveis, do n\u00famero de participantes, entre outros;","id":108316,"corpo":"<p align=justify>Os jogos podem ter uma flexibilidade maior nas\r\nregulamenta\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o adaptadas em fun\u00e7\u00e3o das\r\ncondi\u00e7\u00f5es de espa\u00e7o e material dispon\u00edveis, do\r\nn\u00famero de participantes, entre outros;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as brincadeiras regionais, os jogos de sal\u00e3o, de mesa, de tabuleiro, de rua e as brincadeiras infantis de modo geral n\u00e3o devem ser inclu\u00eddos na categoria dos jogos;","id":108317,"corpo":"<p align=justify>as brincadeiras regionais, os jogos de sal\u00e3o, de mesa,\r\nde tabuleiro, de rua e as brincadeiras infantis de modo\r\ngeral n\u00e3o devem ser inclu\u00eddos na categoria dos jogos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As lutas s\u00e3o disputas em que o(s) oponente(s) deve(m) ser subjugado(s), com t\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de desequil\u00edbrio, contus\u00e3o, imobiliza\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de um determinado espa\u00e7o na combina\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de ataque e defesa;","id":108318,"corpo":"<p align=justify>As lutas s\u00e3o disputas em que o(s) oponente(s)\r\ndeve(m) ser subjugado(s), com t\u00e9cnicas e\r\nestrat\u00e9gias de desequil\u00edbrio, contus\u00e3o,\r\nimobiliza\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o de um determinado\r\nespa\u00e7o na combina\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de ataque e\r\ndefesa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As gin\u00e1sticas s\u00e3o t\u00e9cnicas de trabalho corporal que, de modo geral, assumem um car\u00e1ter individualizado com finalidades diversas;","id":108319,"corpo":"<p align=justify>As gin\u00e1sticas s\u00e3o t\u00e9cnicas de trabalho corporal\r\nque, de modo geral, assumem um car\u00e1ter\r\nindividualizado com finalidades diversas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"considera-se esporte as pr\u00e1ticas em que s\u00e3o adotadas regras de car\u00e1ter oficial e competitivo, organizadas em federa\u00e7\u00f5es regionais, nacionais e internacionais que regulamentam a atua\u00e7\u00e3o amadora e a profissional.","id":108320,"corpo":"<p align=justify>considera-se esporte as pr\u00e1ticas em que s\u00e3o\r\nadotadas regras de car\u00e1ter oficial e competitivo,\r\norganizadas em federa\u00e7\u00f5es regionais, nacionais e\r\ninternacionais que regulamentam a atua\u00e7\u00e3o\r\namadora e a profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00f5es Curriculares de Ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402865,"slug":"educacao-fisica-orientacoes-curriculares-de-ensino-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/22359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas para a interpreta\u00e7\u00e3o do teste de Western blot no diagn\u00f3stico das infec\u00e7\u00f5es por HIV, considera-se amostra reagente aquela em que houver duas das tr\u00eas seguintes bandas de precipita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":952,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":22430,"hashId":"45b8d46debab82d1c9aa4ade31d84f42","enunciado":"<p align=justify>Segundo as normas para a interpreta\u00e7\u00e3o do teste de Western blot no diagn\u00f3stico das infec\u00e7\u00f5es por HIV, considera-se amostra reagente aquela em que houver duas das tr\u00eas seguintes bandas de precipita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":108656,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p24, gp41 e p31 ","id":108655,"corpo":"<p align=justify>p24, gp41 e p31\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p24, gp41 e gp120\/gp160 ","id":108656,"corpo":"<p align=justify>p24, gp41 e gp120\/gp160\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gp41 e gp120\/gp160 e p55 ","id":108657,"corpo":"<p align=justify>gp41 e gp120\/gp160 e p55\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p31, p55 e p24 ","id":108658,"corpo":"<p align=justify>p31, p55 e p24\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gp120\/gp160, p31 e p55","id":108659,"corpo":"<p align=justify>gp120\/gp160, p31 e p55<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19578,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/22430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":969,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":22454,"hashId":"86fced99db2bc5c2fa76c9ab9b066f29","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":108759,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica somente poder\u00e1 anular seus pr\u00f3prios atos mediante decis\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","id":108758,"corpo":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica somente poder\u00e1 anular seus pr\u00f3prios atos mediante\r\ndecis\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o de um ato administrativo pode ser feita com observ\u00e2ncia dos crit\u00e9rios de oportunidade e conveni\u00eancia, de car\u00e1ter discricion\u00e1rio.","id":108759,"corpo":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o de um ato administrativo pode ser feita com observ\u00e2ncia dos crit\u00e9rios\r\nde oportunidade e conveni\u00eancia, de car\u00e1ter discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Juiz, enquanto agente p\u00fablico, encontra-se sujeito a uma vincula\u00e7\u00e3o absoluta, n\u00e3o se admitindo pautar-se nos princ\u00edpios da razoabilidade e da proporcionalidade para fundamentar suas decis\u00f5es.","id":108760,"corpo":"<p align=justify>O Juiz, enquanto agente p\u00fablico, encontra-se sujeito a uma vincula\u00e7\u00e3o absoluta,\r\nn\u00e3o se admitindo pautar-se nos princ\u00edpios da razoabilidade e da proporcionalidade\r\npara fundamentar suas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 desnecess\u00e1ria a instaura\u00e7\u00e3o do contradit\u00f3rio para imposi\u00e7\u00e3o de penas administrativas leves, como a advert\u00eancia, podendo resultar sua aplica\u00e7\u00e3o de fato apurados em sindic\u00e2ncia.","id":108761,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 desnecess\u00e1ria a instaura\u00e7\u00e3o do contradit\u00f3rio para imposi\u00e7\u00e3o de penas\r\nadministrativas leves, como a advert\u00eancia, podendo resultar sua aplica\u00e7\u00e3o de fato\r\napurados em sindic\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/22454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de exerc\u00edcios durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica em ambientes quentes requer do professor o conhecimento de aspectos importantes ligados ao estresse t\u00e9rmico. A respeito desse assunto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":975,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"},{"id":980,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-docente-i-educacao-fisica-ii-masc-fem-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":22483,"hashId":"2432710159d31550a09af4138ff8ad2d","enunciado":"A pr\u00e1tica de exerc\u00edcios durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica em ambientes quentes requer do professor o conhecimento de aspectos importantes ligados ao estresse t\u00e9rmico. A respeito desse assunto, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar que:","resposta":108872,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ingest\u00e3o de \u00e1gua antes do in\u00edcio do exerc\u00edcio n\u00e3o retarda o surgimento da desidrata\u00e7\u00e3o, sendo suficiente, para esse fim, a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de hidrata\u00e7\u00e3o regular durante o exerc\u00edcio;","id":108871,"corpo":"<p align=justify>a ingest\u00e3o de \u00e1gua antes do in\u00edcio do exerc\u00edcio n\u00e3o\r\nretarda o surgimento da desidrata\u00e7\u00e3o, sendo\r\nsuficiente, para esse fim, a ado\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de\r\nhidrata\u00e7\u00e3o regular durante o exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a no peso corporal do aluno pode ser usada para indicar a sua perda de \u00e1gua durante o exerc\u00edcio;","id":108872,"corpo":"<p align=justify>a mudan\u00e7a no peso corporal do aluno pode ser usada\r\npara indicar a sua perda de \u00e1gua durante o exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o objetivo prim\u00e1rio da reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica consiste em refrigerar o organismo de dentro para fora;","id":108873,"corpo":"<p align=justify>o objetivo prim\u00e1rio da reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica consiste em\r\nrefrigerar o organismo de dentro para fora;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as mostram um maior ritmo de transpira\u00e7\u00e3o e uma temperatura central, normalmente, mais baixa durante o estresse induzido pelo calor, em compara\u00e7\u00e3o com adolescentes e adultos;","id":108874,"corpo":"<p align=justify>as crian\u00e7as mostram um maior ritmo de transpira\u00e7\u00e3o e\r\numa temperatura central, normalmente, mais baixa\r\ndurante o estresse induzido pelo calor, em compara\u00e7\u00e3o\r\ncom adolescentes e adultos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a transpira\u00e7\u00e3o n\u00e3o constitui uma diferen\u00e7a sexual n\u00edtida no que diz respeito \u00e0 termorregula\u00e7\u00e3o.","id":108875,"corpo":"<p align=justify>a transpira\u00e7\u00e3o n\u00e3o constitui uma diferen\u00e7a sexual\r\nn\u00edtida no que diz respeito \u00e0 termorregula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/22483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre transa\u00e7\u00f5es em bancos de dados e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) O t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o de uma transa\u00e7\u00e3o corresponde a um commit ou roll-back. ( ) A transa\u00e7\u00e3o deve primeiro fazer as leituras e depois as escritas. ( ) A defini\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o deve atualizar explicitamente os \u00edndices. ( ) As transa\u00e7\u00f5es podem ser executadas concorrentemente. Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia de letras CORRETA.","provas":[{"id":969,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":22524,"hashId":"e885eb5ff8ca98b17217b17999248928","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirmativas sobre transa\u00e7\u00f5es em bancos de dados e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) O t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o de uma transa\u00e7\u00e3o corresponde a um commit ou roll-back.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) A transa\u00e7\u00e3o deve primeiro fazer as leituras e depois as escritas.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) A defini\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o deve atualizar explicitamente os \u00edndices.<\/p>\r\n<p align=justify>( ) As transa\u00e7\u00f5es podem ser executadas concorrentemente.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia de letras CORRETA.<\/p>","resposta":109081,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(F) (V) (F) (V)","id":109079,"corpo":"<p align=justify>(F) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F) (V) (V) (F)","id":109080,"corpo":"<p align=justify>(F) (V) (V) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (F) (V)","id":109081,"corpo":"<p align=justify>(V) (F) (F) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (F)","id":109082,"corpo":"<p align=justify>(V) (F) (V) (F)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Conceito de transa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceito de transa\u00e7\u00e3o","pai":397488,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8110,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceito-de-transacao"},{"nome_clean":"Controle de prote\u00e7\u00e3o, integridade e concorr\u00eancia","oab":false,"nome":"Controle de prote\u00e7\u00e3o, integridade e concorr\u00eancia","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397488,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-protecao-integridade-e-concorrencia"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/22524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A B\u00edblia Sagrada \u00e9 dividida em duas partes; quais s\u00e3o elas?","provas":[{"id":982,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":22558,"hashId":"a60485d43ceffe45cd14338a586f11f9","enunciado":"<p align=justify>A B\u00edblia Sagrada \u00e9 dividida em duas partes; quais\r\ns\u00e3o elas?<\/p>","resposta":109237,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antigo e Novo Testamento","id":109237,"corpo":"<p align=justify>Antigo e Novo Testamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Primeiro e Segundo Testamento","id":109238,"corpo":"<p align=justify>Primeiro e Segundo Testamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Primeiro e Segundo mandamento","id":109239,"corpo":"<p align=justify>Primeiro e Segundo mandamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pratica e Abstrata","id":109240,"corpo":"<p align=justify>Pratica e Abstrata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grande e Pequena","id":109241,"corpo":"<p align=justify>Grande e Pequena<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19709,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/22558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fisioterapeuta deve estar atento \u00e0 fadiga da musculatura respirat\u00f3ria quando associar sucessivos procedimentos cinesioter\u00e1picos com doses elevadas de carga. Podemos observar este efeito indesejado atrav\u00e9s do(s) seguinte(s) movimento(s):","provas":[{"id":979,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fisioterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":22567,"hashId":"0e5ea305ed58c5ff3af61df99e23d277","enunciado":"<p align=justify>O fisioterapeuta deve estar atento \u00e0 fadiga da musculatura respirat\u00f3ria quando associar sucessivos procedimentos cinesioter\u00e1picos com doses elevadas de carga. Podemos observar este efeito indesejado atrav\u00e9s do(s) seguinte(s) movimento(s):<\/p>","resposta":109283,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00e1pidos e superficiais da bomba ventilat\u00f3ria ","id":109279,"corpo":"<p align=justify>r\u00e1pidos e superficiais da bomba ventilat\u00f3ria\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de invers\u00e3o do padr\u00e3o t\u00f3raco-abdominal ","id":109280,"corpo":"<p align=justify>de invers\u00e3o do padr\u00e3o t\u00f3raco-abdominal\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"paradoxais no t\u00f3rax e no abdome ","id":109281,"corpo":"<p align=justify>paradoxais no t\u00f3rax e no abdome\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da musculatura acess\u00f3ria ","id":109282,"corpo":"<p align=justify>da musculatura acess\u00f3ria\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as respostas acima est\u00e3o corretas","id":109283,"corpo":"<p align=justify>todas as respostas acima est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/22567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 65 anos e hipertenso, 48h ap\u00f3s sofrer tratamento cir\u00fargico para a redu\u00e7\u00e3o da fratura diafasi\u00e1ria do f\u00eamur, foi encaminhado \u00e0 fisioterapia. Teve como indica\u00e7\u00e3o incluir no programa terap\u00eautico ultra-som cont\u00ednuo em potencia inicial de 1,5W\/cm\u00b2 ao longo da cicatriz cir\u00fargica (aproximadamente 25 cm de extens\u00e3o). Neste caso, a indica\u00e7\u00e3o da sonidoterapia visa:","provas":[{"id":979,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fisioterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":22615,"hashId":"e82d188969803f2106253f849ae6c013","enunciado":"<p align=justify>Um paciente de 65 anos e hipertenso, 48h ap\u00f3s sofrer tratamento cir\u00fargico para a redu\u00e7\u00e3o da fratura diafasi\u00e1ria do f\u00eamur, foi encaminhado \u00e0 fisioterapia. Teve como indica\u00e7\u00e3o incluir no programa terap\u00eautico ultra-som cont\u00ednuo em potencia inicial de 1,5W\/cm\u00b2 ao longo da cicatriz cir\u00fargica (aproximadamente 25 cm de extens\u00e3o). Neste caso, a indica\u00e7\u00e3o da sonidoterapia visa:<\/p>","resposta":109508,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular a a\u00e7\u00e3o osteocl\u00e1stica ","id":109507,"corpo":"<p align=justify>estimular a a\u00e7\u00e3o osteocl\u00e1stica\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acelerar o processo cicatricial cut\u00e2neo ","id":109508,"corpo":"<p align=justify>acelerar o processo cicatricial cut\u00e2neo\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prevenir as cicatrizes hipertr\u00f3ficas ","id":109509,"corpo":"<p align=justify>prevenir as cicatrizes hipertr\u00f3ficas\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevenir hematomas nas partes moles ","id":109510,"corpo":"<p align=justify>prevenir hematomas nas partes moles\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular o trofismo da musculatura da crural anterior","id":109511,"corpo":"<p align=justify>estimular o trofismo da musculatura da crural anterior<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/22615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento fisioterap\u00eautico (cinesioterapia) ao paciente diab\u00e9tico, tem-se como metas o (a):","provas":[{"id":979,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fisioterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":22672,"hashId":"8b8a218cdc558d0b9a2b3af68c93a6eb","enunciado":"<p align=justify>No atendimento fisioterap\u00eautico (cinesioterapia) ao paciente diab\u00e9tico, tem-se como metas o (a):<\/p>","resposta":109765,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento dos triglicer\u00eddeos e do colesterol ","id":109763,"corpo":"<p align=justify>aumento dos triglicer\u00eddeos e do colesterol\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento das hem\u00e1cias e das plaquetas ","id":109764,"corpo":"<p align=justify>aumento das hem\u00e1cias e das plaquetas\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o dos triglicer\u00eddeos e do colesterol ","id":109765,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o dos triglicer\u00eddeos e do colesterol\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos e das plaquetas ","id":109766,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos e das plaquetas\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da hemoglobina e dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o","id":109767,"corpo":"<p align=justify>aumento da hemoglobina e dos fatores de coagula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/22672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As op\u00e7\u00f5es abaixo correspondem a importantes aspectos para manuten\u00e7\u00e3o de um software, EXCETO","provas":[{"id":969,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Administrador de Banco de Dados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":22728,"hashId":"abbbdf750793b323f6c557a6cd1859ac","enunciado":"<p align=justify>As op\u00e7\u00f5es abaixo correspondem a importantes aspectos para manuten\u00e7\u00e3o de um\r\nsoftware, EXCETO<\/p>","resposta":110021,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise de impacto das mudan\u00e7as.","id":110020,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise de impacto das mudan\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complexidade da execu\u00e7\u00e3o dos testes de muta\u00e7\u00e3o.","id":110021,"corpo":"<p align=justify>complexidade da execu\u00e7\u00e3o dos testes de muta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complexidade do software.","id":110022,"corpo":"<p align=justify>complexidade do software.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"testes de regress\u00e3o.","id":110023,"corpo":"<p align=justify>testes de regress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de Software","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428850,"slug":"tecnologia-da-informacao-manutencao-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/22728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":54}],"orgaos":[{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Zonas Especiais de Interesse Social &#8211; ZEIS \u00e9 um instrumento de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria que visa primordialmente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse social. Essas zonas especiais visam a incorporar os espa\u00e7os urbanos da cidade clandestina \u00e0 cidade legal. \u00c9 correto afirmar sobre esse instrumento: 1. As ZEIS podem ser classificadas em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas de uso e ocupa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea urbana. 2. Uma das caracter\u00edsticas para aplica\u00e7\u00e3o da ZEIS diz respeito aos terrenos p\u00fablicos ou privados ocupados por favelas, por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda ou por assentamentos assemelhados onde haja interesse p\u00fablico em se promover a urbaniza\u00e7\u00e3o. 3. As ZEIS n\u00e3o s\u00e3o indicadas para serem aplicadas em terrenos ou \u00e1reas n\u00e3o edificadas. 4. O plano de urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento que deve ser adotado visando \u00e0 interven\u00e7\u00e3o nas ZEIS. 5. As ZEIS n\u00e3o podem ser utilizadas em \u00e1reas com concentra\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o coletiva prec\u00e1ria, como corti\u00e7os. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":2593,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":54},"orgao":{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"codecir-pe-2007-ipad-agente-de-defesa-civil-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"IPAD - CODECIR - Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":68649,"hashId":"38b1426c464cfe02f47196ecdbe85725","enunciado":"<P>As Zonas Especiais de Interesse Social &#8211; ZEIS \u00e9 um instrumento de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria que visa primordialmente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse social. Essas zonas especiais visam a incorporar os espa\u00e7os urbanos da cidade clandestina \u00e0 cidade legal. \u00c9 correto afirmar sobre esse instrumento: <\/P>\r\n<P>1. As ZEIS podem ser classificadas em raz\u00e3o das caracter\u00edsticas de uso e ocupa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea urbana. <\/P>\r\n<P>2. Uma das caracter\u00edsticas para aplica\u00e7\u00e3o da ZEIS diz respeito aos terrenos p\u00fablicos ou privados ocupados por favelas, por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda ou por assentamentos assemelhados onde haja interesse p\u00fablico em se promover a urbaniza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>3. As ZEIS n\u00e3o s\u00e3o indicadas para serem aplicadas em terrenos ou \u00e1reas n\u00e3o edificadas. <\/P>\r\n<P>4. O plano de urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 o instrumento que deve ser adotado visando \u00e0 interven\u00e7\u00e3o nas ZEIS. <\/P>\r\n<P>5. As ZEIS n\u00e3o podem ser utilizadas em \u00e1reas com concentra\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o coletiva prec\u00e1ria, como corti\u00e7os. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta: <\/P>","resposta":324009,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 est\u00e3o corretas. ","id":324008,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas duas das afirmativas est\u00e3o incorretas","id":324009,"corpo":"<p align=justify>Apenas duas das afirmativas est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas das afirmativas est\u00e3o incorretas. ","id":324010,"corpo":"<p align=justify>Apenas tr\u00eas das afirmativas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa 3 n\u00e3o est\u00e1 correta","id":324011,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa 3 n\u00e3o est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas quatro das afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":324012,"corpo":"<p align=justify>Apenas quatro das afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/68649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56}],"orgaos":[{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os solos coluvionares s\u00e3o solos sedimentares e sofrem influ\u00eancia do agente de transporte ","provas":[{"id":2594,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56},"orgao":{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"codecir-pe-2007-ipad-agente-de-defesa-civil-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IPAD - CODECIR - Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":68708,"hashId":"667f66809135a09f35a16ef27f9d402b","enunciado":"<p align=justify>Os solos coluvionares s\u00e3o solos sedimentares e sofrem \r\ninflu\u00eancia do agente de transporte <\/p>","resposta":324279,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua","id":324277,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vento","id":324278,"corpo":"<p align=justify>vento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gravidade","id":324279,"corpo":"<p align=justify>gravidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"geleiras","id":324280,"corpo":"<p align=justify>geleiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"temperatura","id":324281,"corpo":"<p align=justify>temperatura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/68708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56}],"orgaos":[{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo GUIDICINI e NIEBLE (1984) em \"Estabilidade de taludes naturais e de escava\u00e7\u00e3o\" chama-se de agentes efetivos ao conjunto de elementos diretamente respons\u00e1veis pelo desencadeamento do movimento de massa, neles se incluindo a a\u00e7\u00e3o humana. As causas podem ser de tr\u00eas tipos: causas internas que levam ao colapso sem mudan\u00e7a nas condi\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas do talude, causas externas que provocam um aumento das tens\u00f5es de cizalhamento, e causas intermedi\u00e1rias que resultam de efeitos provocados por agentes externos no interior do talude. Portanto, dentro das causas respons\u00e1veis pela instabilidade de um talude, dentre as apresentadas abaixo, qual n\u00e3o se relaciona com as unidades geol\u00f3gicas dos morros do Recife, ou seja, n\u00e3o est\u00e1 presente nos morros da RMR: ","provas":[{"id":2594,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56},"orgao":{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"codecir-pe-2007-ipad-agente-de-defesa-civil-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IPAD - CODECIR - Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":68724,"hashId":"5d04e97c1c7f89c8e0c136a5ecd5dd16","enunciado":"<p align=justify>Segundo GUIDICINI e NIEBLE (1984) em  \"Estabilidade de \r\ntaludes naturais e de escava\u00e7\u00e3o\" chama-se de agentes efetivos \r\nao conjunto de elementos diretamente respons\u00e1veis pelo \r\ndesencadeamento do movimento de massa, neles se incluindo a \r\na\u00e7\u00e3o humana. As causas podem ser de tr\u00eas tipos: causas \r\ninternas que levam ao colapso sem mudan\u00e7a nas condi\u00e7\u00f5es \r\ngeom\u00e9tricas do talude, causas externas que provocam um \r\naumento das tens\u00f5es de cizalhamento, e causas intermedi\u00e1rias \r\nque resultam de efeitos provocados por agentes externos no \r\ninterior do talude. Portanto, dentro das causas respons\u00e1veis pela \r\ninstabilidade de um talude, dentre as apresentadas abaixo, qual \r\nn\u00e3o se relaciona com as unidades geol\u00f3gicas dos morros do \r\nRecife, ou seja, n\u00e3o est\u00e1 presente nos morros da RMR: <\/p>","resposta":324360,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as na geometria do sistema","id":324359,"corpo":"<p align=justify>Mudan\u00e7as na geometria do sistema<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rebaixamento r\u00e1pido do len\u00e7ol fre\u00e1tico","id":324360,"corpo":"<p align=justify>Rebaixamento r\u00e1pido do len\u00e7ol fre\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eros\u00e3o subterr\u00e2nea retrogressiva (piping, vo\u00e7orocamento).","id":324361,"corpo":"<p align=justify>Eros\u00e3o subterr\u00e2nea retrogressiva (piping, vo\u00e7orocamento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do efeito de coes\u00e3o aparente. ","id":324362,"corpo":"<p align=justify>Diminui\u00e7\u00e3o do efeito de coes\u00e3o aparente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal. ","id":324363,"corpo":"<p align=justify>Remo\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/68724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56}],"orgaos":[{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escolha do material para produ\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a cer\u00e2mica, foi indicado o uso de uma argila que possua caracter\u00edstica de alta plasticidade. Portanto, o mineral arg\u00edlico que responde \u00e0s exig\u00eancias \u00e9","provas":[{"id":2594,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56},"orgao":{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"codecir-pe-2007-ipad-agente-de-defesa-civil-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IPAD - CODECIR - Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":68744,"hashId":"37bcf6efb1dbfca41ba1e6735755506e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Na escolha do material para produ\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a cer\u00e2mica, \r\nfoi indicado o uso de uma argila que possua caracter\u00edstica de \r\nalta plasticidade. Portanto, o mineral arg\u00edlico que responde \u00e0s \r\nexig\u00eancias \u00e9<\/p><\/p>","resposta":324451,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupo das caulinitas","id":324451,"corpo":"<p align=justify>Grupo das caulinitas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grupo das montmorolintas.","id":324452,"corpo":"<p align=justify>Grupo das montmorolintas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo das mic\u00e1ceas","id":324453,"corpo":"<p align=justify>Grupo das mic\u00e1ceas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grupo das org\u00e2nicas. ","id":324454,"corpo":"<p align=justify>Grupo das org\u00e2nicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grupo das ilitas","id":324455,"corpo":"<p align=justify>Grupo das ilitas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/68744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56}],"orgaos":[{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escolha da madeira para uso em uma estrutura de uma edifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tempor\u00e1ria, \u00e9 indicado ","provas":[{"id":2594,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56},"orgao":{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"codecir-pe-2007-ipad-agente-de-defesa-civil-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IPAD - CODECIR - Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":68748,"hashId":"0e9173911fd68243a9c01b9d3681d218","enunciado":"<p align=justify>Na escolha da madeira para uso em uma estrutura de uma \r\nedifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tempor\u00e1ria, \u00e9 indicado <\/p>","resposta":324472,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"madeiras finas. ","id":324471,"corpo":"<p align=justify>madeiras finas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"madeiras duras","id":324472,"corpo":"<p align=justify>madeiras duras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"madeiras resinosas.","id":324473,"corpo":"<p align=justify>madeiras resinosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"madeiras brandas","id":324474,"corpo":"<p align=justify>madeiras brandas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"madeiras leves","id":324475,"corpo":"<p align=justify>madeiras leves<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/68748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56}],"orgaos":[{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No uso de a\u00e7os para constru\u00e7\u00e3o civil, dentre os tipos abaixo listados, qual o \u00fanico usado no concreto armado? ","provas":[{"id":2594,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56},"orgao":{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"codecir-pe-2007-ipad-agente-de-defesa-civil-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IPAD - CODECIR - Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":68767,"hashId":"0315b1c954224b4a05688a948ba166a0","enunciado":"<p align=justify>No uso de a\u00e7os para constru\u00e7\u00e3o civil, dentre os tipos abaixo\r\nlistados, qual o \u00fanico usado no concreto armado? <\/p>","resposta":324570,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7os extradoces","id":324569,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7os extradoces<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7os doces. ","id":324570,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7os doces. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7os meio-doces. ","id":324571,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7os meio-doces. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7os meio-duros. ","id":324572,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7os meio-duros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7os duros. ","id":324573,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7os duros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/68767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56}],"orgaos":[{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":2594,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":56},"orgao":{"nome":"Coordenadoria de Defesa Civil do Recife","sigla":"CODECIR","id":249,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"codecir-pe-2007-ipad-agente-de-defesa-civil-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IPAD - CODECIR - Agente de Defesa Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":68787,"hashId":"c8bfcc6dcd418838713862f85179206e","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais, assinale a alternativa \r\nincorreta:<\/p>","resposta":324661,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, o reservat\u00f3rio inferior dever\u00e1 estar afastado 3 metros do sistema de destino final ou esgoto. ","id":324661,"corpo":"<p align=justify>Nas instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, o reservat\u00f3rio inferior dever\u00e1 \r\nestar afastado 3 metros do sistema de destino final ou \r\nesgoto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, os aparelhos sanit\u00e1rios devem ser feitos de material cer\u00e2mico esmaltado ou material equivalente sob todos os aspectos","id":324662,"corpo":"<p align=justify>Nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias, os aparelhos sanit\u00e1rios devem \r\nser feitos de material cer\u00e2mico esmaltado ou material \r\nequivalente sob todos os aspectos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es pluviais, para o c\u00e1lculo de \u00e1rea de contribui\u00e7\u00e3o, devem-se considerar os incrementos devido \u00e0 inclina\u00e7\u00e3o da coberta e as paredes que interceptam \u00e1gua de chuva. ","id":324663,"corpo":"<p align=justify>Nas instala\u00e7\u00f5es pluviais, para o c\u00e1lculo de \u00e1rea de \r\ncontribui\u00e7\u00e3o, devem-se considerar os incrementos devido \u00e0 \r\ninclina\u00e7\u00e3o da coberta e as paredes que interceptam \u00e1gua de \r\nchuva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, as tomadas devem ser aterradas, assim a fia\u00e7\u00e3o das tomadas \u00e9 composta por fase, neutro e terra.","id":324664,"corpo":"<p align=justify>Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, as tomadas devem ser aterradas, \r\nassim a fia\u00e7\u00e3o das tomadas \u00e9 composta por fase, neutro e \r\nterra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas para deficientes f\u00edsicos, recomenda-se a separa\u00e7\u00e3o do lavat\u00f3rio do vaso sanit\u00e1rio. ","id":324665,"corpo":"<p align=justify>Nas instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas  para deficientes f\u00edsicos, \r\nrecomenda-se a separa\u00e7\u00e3o do lavat\u00f3rio do vaso sanit\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/68787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural","id":2618}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar dos esfor\u00e7os da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, a \"raiva\", uma das mais graves zoonoses, continua levando muitos seres humanos ao \u00f3bito. Os c\u00e3es e os gatos s\u00e3o os principais reservat\u00f3rios dessa grave zoonose, no entanto em algumas regi\u00f5es do nosso pa\u00eds, o \"morcego hemat\u00f3fago\" tem surgido como a principal fonte de infec\u00e7\u00e3o para os seres humanos, incluindo as crian\u00e7as, levando ao \u00f3bito algumas dezenas de pessoas. Quais os motivos que levam essa esp\u00e9cie de animal a ocupar t\u00e3o importante papel na transmiss\u00e3o da raiva humana? ","provas":[{"id":1055,"cargo":{"descricao":"Zootecnia - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural","id":2618},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-zootecnia-area-extensao-rural","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - Zootecnia - \u00c1rea Extens\u00e3o Rural - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":24770,"hashId":"a807f3830e50931f180fbc8832b175ef","enunciado":"<p align=justify>Apesar dos esfor\u00e7os da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, a \"raiva\", uma das mais graves zoonoses, continua levando muitos\r\nseres humanos ao \u00f3bito. Os c\u00e3es e os gatos s\u00e3o os principais reservat\u00f3rios dessa grave zoonose, no entanto\r\nem algumas regi\u00f5es do nosso pa\u00eds, o \"morcego hemat\u00f3fago\" tem surgido como a principal fonte de infec\u00e7\u00e3o\r\npara os seres humanos, incluindo as crian\u00e7as, levando ao \u00f3bito algumas dezenas de pessoas.\r\nQuais os motivos que levam essa esp\u00e9cie de animal a ocupar t\u00e3o importante papel na transmiss\u00e3o da raiva\r\nhumana?\r\n  <\/p>","resposta":119373,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desequil\u00edbrio nos ecossistemas onde vivem os morcegos hemat\u00f3fagos, desmatamento, retirada de animais silvestres e dom\u00e9sticos. ","id":119373,"corpo":"<p align=justify>Desequil\u00edbrio nos ecossistemas onde vivem os morcegos hemat\u00f3fagos, desmatamento, retirada de animais\r\nsilvestres e dom\u00e9sticos.\r\n  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crescimento desordenado das col\u00f4nias de morcegos hemat\u00f3fagos. ","id":119374,"corpo":"<p align=justify>Crescimento desordenado das col\u00f4nias de morcegos hemat\u00f3fagos.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Migra\u00e7\u00e3o dos morcegos hemat\u00f3fagos para as cidades, da mesma forma que os n\u00e3o hemat\u00f3fagos. ","id":119375,"corpo":"<p align=justify>Migra\u00e7\u00e3o dos morcegos hemat\u00f3fagos para as cidades, da mesma forma que os n\u00e3o hemat\u00f3fagos.\r\n  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contato humano com col\u00f4nias de morcegos hemat\u00f3fagos, turismo ecol\u00f3gico em ambientes silvestres que tenham col\u00f4nias de morcegos hemat\u00f3fagos. ","id":119376,"corpo":"<p align=justify>Contato humano com col\u00f4nias de morcegos hemat\u00f3fagos, turismo ecol\u00f3gico em ambientes silvestres que tenham\r\ncol\u00f4nias de morcegos hemat\u00f3fagos.\r\n  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico com crescimento desordenada das col\u00f4nias.","id":119377,"corpo":"<p align=justify>Desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico com crescimento desordenada das col\u00f4nias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425143,"slug":"zootecnia-epidemiologia"}],"slug":"zootecnia\/24770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergologia \/ Alergista","id":2668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos ocorre uma intera\u00e7\u00e3o entre as seguintes mol\u00e9culas presentes, respectivamente, em linf\u00f3citos T e B:","provas":[{"id":1076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergologia \/ Alergista","id":2668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-alergologia-alergista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergologia \/ Alergista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":24771,"hashId":"24ff8f95a05144954fa77e57a8149a30","enunciado":"<p align=justify>No processo de apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos ocorre uma intera\u00e7\u00e3o entre as seguintes mol\u00e9culas presentes, <u>respectivamente<\/u>, em linf\u00f3citos T e B:<\/p>","resposta":119384,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CD11a\/CD18 &#8211; CD40 ","id":119382,"corpo":"<p align=justify>CD11a\/CD18 &#8211; CD40\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CD40L - MHCII ","id":119383,"corpo":"<p align=justify>CD40L - MHCII\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CD28 &#8211; CD80 ","id":119384,"corpo":"<p align=justify>CD28 &#8211; CD80\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CD2 &#8211; CD40 ","id":119385,"corpo":"<p align=justify>CD2 &#8211; CD40\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CD11a\/CD18 - MHCI","id":119386,"corpo":"<p align=justify>CD11a\/CD18 - MHCI<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/24771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas relativas aos diagramas da UML 2.0. I. As opera\u00e7\u00f5es relativas a fluxos dos tipos alternativos, opcionais e repeti\u00e7\u00f5es t\u00eam suporte nos elementos dos diagramas de seq\u00fc\u00eancia. II. Em um diagrama de pacotes, s\u00e3o permitidos os relacionamentos de depend\u00eancia e realiza\u00e7\u00e3o. III. Em um diagrama de implanta\u00e7\u00e3o, um artefato cont\u00e9m elementos como dispositivos f\u00edsicos e nodos. IV. Os diagramas de estrutura composta permitem exibir agrupamentos est\u00e1ticos ao passo que os diagramas de pacote mostram agrupamentos em tempo de execu\u00e7\u00e3o. A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que","provas":[{"id":1049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":24811,"hashId":"5cd8338e154a4e8f36bf247fc0ff20cb","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes afirmativas relativas aos diagramas da UML 2.0.<\/p>\r\n<p align=justify>I. As opera\u00e7\u00f5es relativas a fluxos dos tipos alternativos, opcionais e repeti\u00e7\u00f5es t\u00eam suporte nos elementos dos diagramas de seq\u00fc\u00eancia.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Em um diagrama de pacotes, s\u00e3o permitidos os relacionamentos de depend\u00eancia e realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Em um diagrama de implanta\u00e7\u00e3o, um artefato cont\u00e9m elementos como dispositivos f\u00edsicos e nodos.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Os diagramas de estrutura composta permitem exibir agrupamentos est\u00e1ticos ao passo que os diagramas de pacote mostram agrupamentos em tempo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que<\/p>","resposta":119548,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":119548,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":119549,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":119550,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":119551,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/24811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diodo 1N4002 possui as especifica\u00e7\u00f5es: VRRM = 100V; IFm\u00e1x = 1A; IFSM = 30A (para 1 ciclo). Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. Os diodos est\u00e3o protegidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o reversa m\u00e1xima a que eles ficar\u00e3o submetidos no circuito. II. Os diodos est\u00e3o protegidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corrente direta m\u00e1xima a que eles ficar\u00e3o submetidos no circuito se a carga for igual ou maior que 40. III. Os diodos est\u00e3o superdimensionados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corrente de surto a que eles ficar\u00e3o submetidos no circuito, pois ela n\u00e3o pode ultrapassar 800mA. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":24828,"hashId":"9d5b40f1580a2791cf251f36937bd6bf","enunciado":"<P align=justify>O diodo 1N4002 possui as especifica\u00e7\u00f5es: V<SUB>RRM <\/SUB>= 100V; I<SUB>Fm\u00e1x <\/SUB>= 1A; I<SUB>FSM<\/SUB> = 30A (para 1 ciclo).<\/P>\r\n<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify>I. Os diodos est\u00e3o protegidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o reversa m\u00e1xima a que eles ficar\u00e3o submetidos no circuito.<\/P>\r\n<P align=justify>II. Os diodos est\u00e3o protegidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corrente direta m\u00e1xima a que eles ficar\u00e3o submetidos no circuito se a carga for igual ou maior que 40<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/omg.JPG>.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Os diodos est\u00e3o superdimensionados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corrente de surto a que eles ficar\u00e3o submetidos no circuito, pois ela n\u00e3o pode ultrapassar 800mA.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":119658,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":119655,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":119656,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":119657,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":119658,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":119659,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: A figura abaixo representa uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o e refere-se \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 57 a 60. ","id":21678,"enunciado":"<P align=justify><EM>Aten\u00e7\u00e3o:<\/EM> A figura abaixo representa uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o e refere-se \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 57 a 60.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/157.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/24828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional","id":1969}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a mental pode ser considerada como uma desorganiza\u00e7\u00e3o da personalidade. As doen\u00e7as mentais no campo da psicopatologia podem ser definidas a partir do grau de perturba\u00e7\u00e3o da personalidade. Um docente pode desenvolver sintomas caracterizados como dist\u00farbios do comportamento em fun\u00e7\u00e3o do excesso de ocupa\u00e7\u00f5es, necessidades de equacionar seu tempo dispon\u00edvel frente suas tarefas, etc. Se o seu conflito ps\u00edquico manifesta-se em sintomas corporais como \u00falcera, paralisia de um membro ou com crises de choro, teatralidade, h\u00e1 ind\u00edcios de sintomas da:","provas":[{"id":1079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional","id":1969},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-psicologo-area-clinico-educacional","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":24835,"hashId":"04cde66d871cbb13cfa98a73dc4667ab","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a mental pode ser considerada como uma\r\ndesorganiza\u00e7\u00e3o da personalidade. As doen\u00e7as\r\nmentais no campo da psicopatologia podem ser\r\ndefinidas a partir do grau de perturba\u00e7\u00e3o da\r\npersonalidade. Um docente pode desenvolver\r\nsintomas caracterizados como dist\u00farbios do\r\ncomportamento em fun\u00e7\u00e3o do excesso de\r\nocupa\u00e7\u00f5es, necessidades de equacionar seu tempo\r\ndispon\u00edvel frente suas tarefas, etc. Se o seu\r\nconflito ps\u00edquico manifesta-se em sintomas\r\ncorporais como \u00falcera, paralisia de um membro\r\nou com crises de choro, teatralidade, h\u00e1 ind\u00edcios\r\nde sintomas da:<\/p>","resposta":119668,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicose","id":119660,"corpo":"<p align=justify>psicose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paran\u00f3ia","id":119662,"corpo":"<p align=justify>paran\u00f3ia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esquizofrenia","id":119664,"corpo":"<p align=justify>esquizofrenia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia","id":119666,"corpo":"<p align=justify>dem\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neurose","id":119668,"corpo":"<p align=justify>neurose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/24835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tens\u00e3o m\u00e1xima que ser\u00e1 aplicada no capacitor \u00e9 de, aproximadamente,","provas":[{"id":663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":2466},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pb-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":24843,"hashId":"ca8d2dfd471bf415ebe8fa093d05d0cd","enunciado":"<p align=justify>A tens\u00e3o m\u00e1xima que ser\u00e1 aplicada no capacitor \u00e9 de,\r\naproximadamente,<\/p>","resposta":119706,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21V.","id":119706,"corpo":"<p align=justify>21V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30V.","id":119711,"corpo":"<p align=justify>30V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42V.","id":119712,"corpo":"<p align=justify>42V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"57V.","id":119713,"corpo":"<p align=justify>57V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64V.","id":119714,"corpo":"<p align=justify>64V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: A figura abaixo representa uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o e refere-se \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 57 a 60. ","id":21678,"enunciado":"<P align=justify><EM>Aten\u00e7\u00e3o:<\/EM> A figura abaixo representa uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o e refere-se \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 57 a 60.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/663\/157.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/24843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise essencial de sistemas.","provas":[{"id":1049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":24857,"hashId":"2c196352ffbe769eca62ba5a86ab63d6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise essencial de sistemas.<\/p>","resposta":119766,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No modelo comportamental, \u00e9 estudado o modelo integrado de dados e fun\u00e7\u00f5es.","id":119765,"corpo":"<p align=justify>No modelo comportamental, \u00e9 estudado o modelo integrado de dados e fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O DFD de contexto tem mais detalhes sobre os processos do sistema do que o DFD n\u00edvel preliminar.","id":119766,"corpo":"<p align=justify>O DFD de contexto tem mais detalhes sobre os processos do sistema do que o\r\nDFD n\u00edvel preliminar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portugu\u00eas estruturado e \u00e1rvore de decis\u00e3o s\u00e3o t\u00e9cnicas de especifica\u00e7\u00e3o de processos.","id":119767,"corpo":"<p align=justify>Portugu\u00eas estruturado e \u00e1rvore de decis\u00e3o s\u00e3o t\u00e9cnicas de especifica\u00e7\u00e3o de\r\nprocessos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um evento temporal pode ser visto como um caso particular de evento orientado por controle.","id":119768,"corpo":"<p align=justify>Um evento temporal pode ser visto como um caso particular de evento orientado\r\npor controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estruturada","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estruturada","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428821,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-estruturada"},{"nome_clean":"DFD","oab":false,"nome":"DFD","pai":428821,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428823,"slug":"tecnologia-da-informacao-dfd"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/24857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergologia \/ Alergista","id":2668}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte carcter\u00edstica N\u00c3O \u00e9 um crit\u00e9rio essencial para o diagn\u00f3stico de aspergilose broncopulmonar al\u00e9rgica, relacionada ao Aspergillus fumigatus(Af):","provas":[{"id":1076,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Alergologia \/ Alergista","id":2668},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-alergologia-alergista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Alergologia \/ Alergista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":24867,"hashId":"c70066cbbff475d2dbea0562e12f4e34","enunciado":"<p align=justify>A seguinte carcter\u00edstica <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 um crit\u00e9rio essencial para o diagn\u00f3stico de aspergilose broncopulmonar al\u00e9rgica, relacionada ao <em>Aspergillus fumigatus<\/em>(<em>Af<\/em>):<\/p>","resposta":119849,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"asma br\u00f4nquica ","id":119846,"corpo":"<p align=justify>asma br\u00f4nquica\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edveis de IgE elevados ","id":119847,"corpo":"<p align=justify>n\u00edveis de IgE elevados\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reatividade cut\u00e2nea ao Af ","id":119848,"corpo":"<p align=justify>reatividade cut\u00e2nea ao <em>Af <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eosinofilia perif\u00e9rica ","id":119849,"corpo":"<p align=justify>eosinofilia perif\u00e9rica\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anticorpos precipitantes contra o Af","id":119850,"corpo":"<p align=justify>anticorpos precipitantes contra o <em>Af<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":"medicina\/24867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento utilizado para a apresenta\u00e7\u00e3o do atributo \"chave\" na p\u00e1gina resposta.jsp foi","provas":[{"id":1049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":24905,"hashId":"27b70442206ce3de7abb683ef16010ea","enunciado":"<p align=justify>O elemento utilizado para a apresenta\u00e7\u00e3o do atributo \"chave\" na p\u00e1gina resposta.jsp foi<\/p>","resposta":119962,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretiva.","id":119961,"corpo":"<p align=justify>diretiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expression language.","id":119962,"corpo":"<p align=justify>expression language.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Java Standard Tag Library (JSTL).","id":119963,"corpo":"<p align=justify>Java Standard Tag Library (JSTL).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"scriptlet","id":119964,"corpo":"<p align=justify>scriptlet<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 51 e 52 devem ser respondidas com base nos dois trechos de c\u00f3digo a seguir. ","id":21752,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es 51 e 52 devem ser respondidas com base nos dois trechos de c\u00f3digo a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1049\/texto_2.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/24905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional","id":1969}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a mental sugere que a escola seja um local de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade f\u00edsica e mental. Facilitando o desenvolvimento de estrat\u00e9gias que possibilitem o desenvolvimento da personalidade normal. Como conclus\u00e3o, na escola, docentes e discentes devem estudar assuntos que envolvam os temas:","provas":[{"id":1079,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional","id":1969},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-psicologo-area-clinico-educacional","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Cl\u00ednico Educacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":24915,"hashId":"a013693a01d7d4163bb0ca4ac970a915","enunciado":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a mental sugere que a escola\r\nseja um local de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade f\u00edsica e mental.\r\nFacilitando o desenvolvimento de estrat\u00e9gias que\r\npossibilitem o desenvolvimento da personalidade\r\nnormal. Como conclus\u00e3o, na escola, docentes e\r\ndiscentes devem estudar assuntos que envolvam os\r\ntemas:<\/p>","resposta":120036,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afetividade;","id":120032,"corpo":"<p align=justify>afetividade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agressividade;","id":120033,"corpo":"<p align=justify>agressividade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sexualidade;","id":120034,"corpo":"<p align=justify>sexualidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fam\u00edlia;","id":120035,"corpo":"<p align=justify>fam\u00edlia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todos mencionados.","id":120036,"corpo":"<p align=justify>todos mencionados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/24915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os trechos de c\u00f3digo a seguir relativos a unit CalculaZ.pas implementados na linguagem object pascal atrav\u00e9s do Delphi: \u00a0 Suponha que, ao se executar o c\u00f3digo, sejam informados os valores 5 e 11 para o atributo Text dos componentes edtX e edtY, respectivamente. Ap\u00f3s o bot\u00e3o btnCalculaZ ser pressionado, o valor preenchido para o atributo Text do componente edtZ ser\u00e1","provas":[{"id":1049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":24921,"hashId":"f41a96adcd086981769eba9bc51de237","enunciado":"<P align=justify>Analise os trechos de c\u00f3digo a seguir relativos a unit CalculaZ.pas implementados na linguagem object pascal atrav\u00e9s do Delphi: <\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1049\/texto_3.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Suponha que, ao se executar o c\u00f3digo, sejam informados os valores 5 e 11 para o atributo Text dos componentes edtX e edtY, respectivamente. Ap\u00f3s o bot\u00e3o btnCalculaZ ser pressionado, o valor preenchido para o atributo Text do componente edtZ ser\u00e1<\/P>","resposta":120049,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-24,35.","id":120046,"corpo":"<p align=justify>-24,35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Faixa inv\u00e1lida\".","id":120047,"corpo":"<p align=justify>\"Faixa inv\u00e1lida\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Par\u00e2metros incorretos\".","id":120048,"corpo":"<p align=justify>\"Par\u00e2metros incorretos\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"X ou Y inv\u00e1lidos\".","id":120049,"corpo":"<p align=justify>\"X ou Y inv\u00e1lidos\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Delphi","oab":false,"nome":"Delphi","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7983,"slug":"tecnologia-da-informacao-delphi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/24921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo, com 4 dias de vida, internado na unidade neonatal, apresenta les\u00e3o inflamat\u00f3ria do tecido celular subcut\u00e2neo em regi\u00e3o de pr\u00e9via venopun\u00e7\u00e3o. A terapia antimicrobiana nesse caso deve ser dirigida para:","provas":[{"id":1264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":29569,"hashId":"9e400cfc0ca5ee73f1d73cd8446770f6","enunciado":"<p align=justify>Rec\u00e9m-nascido a termo, com 4 dias de vida, internado na unidade neonatal, apresenta les\u00e3o inflamat\u00f3ria do tecido celular subcut\u00e2neo em regi\u00e3o de pr\u00e9via venopun\u00e7\u00e3o. A terapia antimicrobiana nesse caso deve ser dirigida para:<\/p>","resposta":141406,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa ","id":141404,"corpo":"<p align=justify><em>Pseudomonas aeruginosa <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enterococcus sp ","id":141405,"corpo":"<p align=justify><em>Enterococcus sp <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus ","id":141406,"corpo":"<p align=justify><em>Staphylococcus aureus <\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Streptococcus do Grupo B ","id":141407,"corpo":"<p align=justify><em>Streptococcus do Grupo B <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escherichia coli","id":141408,"corpo":"<p align=justify><em>Escherichia coli<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/29569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2246}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o profissional do Assistente Social, na contemporaneidade, e seu compromisso \u00e9tico-pol\u00edtico com os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os institucionais, permitem uma pr\u00e1tica profissional:","provas":[{"id":1258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2246},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":29609,"hashId":"014df48317982e7f56acb45d677f2fd7","enunciado":"A atua\u00e7\u00e3o profissional do Assistente Social, na contemporaneidade, e seu compromisso \u00e9tico-pol\u00edtico com os\r\nusu\u00e1rios dos servi\u00e7os institucionais, permitem uma pr\u00e1tica profissional:","resposta":141569,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neutra, objetivando evitar o acirramento das contradi\u00e7\u00f5es sociais.","id":141567,"corpo":"Neutra, objetivando evitar o acirramento das contradi\u00e7\u00f5es sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legitimadora da pol\u00edtica institucional, atrav\u00e9s da imposi\u00e7\u00e3o de suas normas e seus interesses.","id":141568,"corpo":"Legitimadora da pol\u00edtica institucional, atrav\u00e9s da imposi\u00e7\u00e3o de suas normas e seus interesses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtica, diante das demandas e limites institucionais, reconhecendo e valorizando os interesses dos usu\u00e1rios, em busca de respostas coletivas \u00e0s suas demandas.","id":141569,"corpo":"Cr\u00edtica, diante das demandas e limites institucionais, reconhecendo e valorizando os interesses dos usu\u00e1rios,\r\nem busca de respostas coletivas \u00e0s suas demandas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtica e voluntarista, em que o Assistente Social procura enquadrar as demandas dos usu\u00e1rios nos limites institucionais.","id":141570,"corpo":"Cr\u00edtica e voluntarista, em que o Assistente Social procura enquadrar as demandas dos usu\u00e1rios nos limites\r\ninstitucionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eminentemente interventiva, desconsiderando as contradi\u00e7\u00f5es sociais e institucionais.","id":141571,"corpo":"Eminentemente interventiva, desconsiderando as contradi\u00e7\u00f5es sociais e institucionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/29609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo, com FC = 40 bpm e em apn\u00e9ia, \u00e9 atendido em sala de parto e ap\u00f3s 30 segundos de ventila\u00e7\u00e3o com bal\u00e3o e m\u00e1scara e oxig\u00eanio a 100% apresenta-se com FC = 90 bpm, gasping, cianose persistente e hipotonia. Diante do quadro, qual a melhor seq\u00fc\u00eancia de atendimento, dentre as abaixo descritas?","provas":[{"id":1264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":29664,"hashId":"75aa1ce7e86523d9e6cd40ca76e5d245","enunciado":"<p align=justify>Rec\u00e9m-nascido a termo, com FC = 40 bpm e em apn\u00e9ia, \u00e9 atendido em sala de parto e ap\u00f3s 30 segundos de ventila\u00e7\u00e3o com bal\u00e3o e m\u00e1scara e oxig\u00eanio a 100% apresenta-se com FC = 90 bpm, <em>gasping<\/em>, cianose persistente e hipotonia. Diante do quadro, qual a melhor seq\u00fc\u00eancia de atendimento, dentre as abaixo descritas?<\/p>","resposta":141840,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter ventila\u00e7\u00e3o com bal\u00e3o e m\u00e1scara e iniciar massagem card\u00edaca externa ","id":141836,"corpo":"<p align=justify>manter ventila\u00e7\u00e3o com bal\u00e3o e m\u00e1scara e iniciar massagem card\u00edaca externa\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entubar; administrar adrenalina endotraqueal e avaliar respira\u00e7\u00e3o, FC e cor ","id":141837,"corpo":"<p align=justify>entubar; administrar adrenalina endotraqueal e avaliar respira\u00e7\u00e3o, FC e cor\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter ventila\u00e7\u00e3o com bal\u00e3o e m\u00e1scara e administrar adrenalina via umbilical ","id":141838,"corpo":"<p align=justify>manter ventila\u00e7\u00e3o com bal\u00e3o e m\u00e1scara e administrar adrenalina via umbilical\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entubar; iniciar massagem card\u00edaca externa e avaliar respira\u00e7\u00e3o, FC e cor ","id":141839,"corpo":"<p align=justify>entubar; iniciar massagem card\u00edaca externa e avaliar respira\u00e7\u00e3o, FC e cor\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entubar, ventilar com bal\u00e3o e avaliar respira\u00e7\u00e3o, FC e cor","id":141840,"corpo":"<p align=justify>entubar, ventilar com bal\u00e3o e avaliar respira\u00e7\u00e3o, FC e cor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":25996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/29664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2246}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Assistente Social, para melhor orientar e informar os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, deve embasar a sua interven\u00e7\u00e3o em processos investigativos que permitam a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e t\u00e1ticas de a\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":1258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2246},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":29687,"hashId":"70e625357bde1483e192663f3bc08f50","enunciado":"O Assistente Social, para melhor orientar e informar os usu\u00e1rios dos servi\u00e7os, deve embasar a sua interven\u00e7\u00e3o\r\nem processos investigativos que permitam a formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e t\u00e1ticas de a\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de:","resposta":141954,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visita domiciliar e controle sobre os usu\u00e1rios.","id":141952,"corpo":"Visita domiciliar e controle sobre os usu\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de modelos cl\u00ednicos de interven\u00e7\u00e3o.","id":141953,"corpo":"Constru\u00e7\u00e3o de modelos cl\u00ednicos de interven\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Levantamento\/identifica\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis.","id":141954,"corpo":"Levantamento\/identifica\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de grupos de estudos.","id":141955,"corpo":"Forma\u00e7\u00e3o de grupos de estudos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o do objeto institucional e aperfei\u00e7oamento dos saberes institucionais.","id":141956,"corpo":"Defini\u00e7\u00e3o do objeto institucional e aperfei\u00e7oamento dos saberes institucionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/29687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2246}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medidas aplic\u00e1veis aos pais ou respons\u00e1vel, previstas no ECA em seu art. 129, analise as afirmativas abaixo, identificando com V a(s) verdadeira(s) e com F, a(s) falsa(s): ( ) Inclus\u00e3o em programa oficial ou comunit\u00e1rio de aux\u00edlio, orienta\u00e7\u00e3o e tratamento a alco\u00f3latras e toxic\u00f4manos. ( ) Assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita atrav\u00e9s do defensor p\u00fablico ou advogado nomeado. ( ) Orienta\u00e7\u00e3o, apoio e acompanhamento tempor\u00e1rios. ( ) Advert\u00eancia, perda da guarda e destitui\u00e7\u00e3o da tutela. ( ) Suspens\u00e3o ou destitui\u00e7\u00e3o do p\u00e1trio poder. A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":1258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2246},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-servico-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":29723,"hashId":"e66cd48afbd132f8114074751609595c","enunciado":"<p>Sobre as medidas aplic\u00e1veis aos pais ou respons\u00e1vel, previstas no ECA em seu art. 129, analise as afirmativas abaixo, identificando com V a(s) verdadeira(s) e com F, a(s) falsa(s):<\/p>\r\n<p>( ) Inclus\u00e3o em programa oficial ou comunit\u00e1rio de aux\u00edlio, orienta\u00e7\u00e3o e tratamento a alco\u00f3latras e toxic\u00f4manos.<\/p>\r\n<p>( ) Assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita atrav\u00e9s do defensor p\u00fablico ou advogado nomeado.<\/p>\r\n<p>( ) Orienta\u00e7\u00e3o, apoio e acompanhamento tempor\u00e1rios.<\/p>\r\n<p>( ) Advert\u00eancia, perda da guarda e destitui\u00e7\u00e3o da tutela.<\/p>\r\n<p>( ) Suspens\u00e3o ou destitui\u00e7\u00e3o do p\u00e1trio poder.<\/p>\r\n<p>A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":142113,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F F V V","id":142112,"corpo":"F F F V V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V V","id":142113,"corpo":"V F F V V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F F V","id":142114,"corpo":"V V F F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F V V","id":142115,"corpo":"V V F V V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V F V V","id":142116,"corpo":"V V F V V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":26025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/29723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sa\u00fade do trabalhador \u00e9 definida como \"um conjunto de atividades que se destina, por meio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho\". Esse conjunto de atividades, entre outras, abrange, EXCETO:","provas":[{"id":2686,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":72341,"hashId":"40e3f7380716855124b46fc2d3b7faa7","enunciado":"<p align=justify>A sa\u00fade do trabalhador \u00e9 definida como \"um conjunto de atividades que se destina,\r\npor meio das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e\r\nprote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o\r\ndos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho\". Esse conjunto de atividades, entre outras, abrange, EXCETO:<\/p>","resposta":341656,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam \u00e0 sa\u00fade.","id":341654,"corpo":"a avalia\u00e7\u00e3o do impacto que as tecnologias provocam \u00e0 sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidente de trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho.","id":341655,"corpo":"<p align=justify>a assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidente de trabalho ou portador de\r\ndoen\u00e7a profissional e do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o \u00e0 respectiva entidade sindical do trabalhador e \u00e0s empresas sobre as doen\u00e7as cl\u00ednicas que acometem os trabalhadores.","id":341656,"corpo":"<p align=justify>a informa\u00e7\u00e3o \u00e0 respectiva entidade sindical do trabalhador e \u00e0s empresas sobre\r\nas doen\u00e7as cl\u00ednicas que acometem os trabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o em estudos, pesquisas, avalia\u00e7\u00e3o e controle dos riscos e agravos potenciais \u00e0 sa\u00fade existentes no processo de trabalho.","id":341657,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o em estudos, pesquisas, avalia\u00e7\u00e3o e controle dos riscos e agravos\r\npotenciais \u00e0 sa\u00fade existentes no processo de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/72341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (VISAT) deve ser compreendida como o eixo fundamental capaz de consolidar as pr\u00e1ticas de sa\u00fade do trabalhador no SUS, na perspectiva da preven\u00e7\u00e3o dos agravos decorrentes da rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade-trabalho e da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Regidos pelas diretrizes que balizam a pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o do SUS, a VISAT tem seus princ\u00edpios norteadores, estabelecidos na Portaria\/MS n.\u00ba 3.120\/1998. Assinale a alternativa que lista TODOS os princ\u00edpios:","provas":[{"id":2686,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":72344,"hashId":"4b6fe7a36ead8bae83559b48b6b1b848","enunciado":"<p align=justify>A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (VISAT) deve ser compreendida como o eixo\r\nfundamental capaz de consolidar as pr\u00e1ticas de sa\u00fade do trabalhador no SUS, na\r\nperspectiva da preven\u00e7\u00e3o dos agravos decorrentes da rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade-trabalho e da\r\npromo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Regidos pelas diretrizes que balizam a pr\u00f3pria concep\u00e7\u00e3o do\r\nSUS, a VISAT tem seus princ\u00edpios norteadores, estabelecidos na Portaria\/MS n.\u00ba\r\n3.120\/1998. Assinale a alternativa que lista TODOS os princ\u00edpios:<\/p>","resposta":341668,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade, eq\u00fcidade, hierarquiza\u00e7\u00e3o, controle social e participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, e pesquisa-a\u00e7\u00e3o.","id":341667,"corpo":"<p align=justify>universalidade, eq\u00fcidade, hierarquiza\u00e7\u00e3o, controle social e participa\u00e7\u00e3o dos\r\ntrabalhadores, e pesquisa-a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universalidade, integralidade das a\u00e7\u00f5es, hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o, interdisciplinaridade, pesquisa-interven\u00e7\u00e3o, controle social e participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, e intersetorialidade.","id":341668,"corpo":"<p align=justify>universalidade, integralidade das a\u00e7\u00f5es, hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o,\r\ninterdisciplinaridade, pesquisa-interven\u00e7\u00e3o, controle social e participa\u00e7\u00e3o dos\r\ntrabalhadores, e intersetorialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o, integralidade das a\u00e7\u00f5es, universalidade, controle social e participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, e pesquisa-a\u00e7\u00e3o.","id":341669,"corpo":"<p align=justify>hierarquiza\u00e7\u00e3o, integralidade das a\u00e7\u00f5es, universalidade, controle social e\r\nparticipa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, e pesquisa-a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o, eq\u00fcidade, integralidade das a\u00e7\u00f5es, controle social e participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, e pesquisa-a\u00e7\u00e3o.","id":341670,"corpo":"<p align=justify>hierarquiza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o, eq\u00fcidade, integralidade das a\u00e7\u00f5es, controle\r\nsocial e participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, e pesquisa-a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/72344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para verdadeiro e F para falso: \u00a0( ) A degluti\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nova ou desconhecida para o neonato, pois ela pode se iniciar no feto na d\u00e9cima segunda semana de gesta\u00e7\u00e3o. ( ) A disfagia em crian\u00e7as \u00e9 geralmente classificada com disfagia oral ou disfagia faringeana. A disfun\u00e7\u00e3o oral \u00e9 vista mais comumente em crian\u00e7as com altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neural. ( ) O atraso faringeano coloca o paciente em risco de penetra\u00e7\u00e3o e aspira\u00e7\u00e3o antes da degluti\u00e7\u00e3o, e \u00e9 definido quando um tempo de transito \u00e9 maior do que 1 a 2 segundos. \u00a0( ) A disfagia psicog\u00eanica \u00e9 caracterizada por apraxia oral, e fun\u00e7\u00e3o de fala faringeana e neurol\u00f3gica comprometidas. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":2075,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":72527,"hashId":"32ac582b3c6cda16193ed8bd260cd35f","enunciado":"<P align=justify>Marque V para verdadeiro e F para falso:<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0( ) A degluti\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nova ou desconhecida para o neonato, pois ela pode se iniciar no feto na d\u00e9cima segunda semana de gesta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A disfagia em crian\u00e7as \u00e9 geralmente classificada com disfagia oral ou disfagia faringeana. A disfun\u00e7\u00e3o oral \u00e9 vista mais comumente em crian\u00e7as com altera\u00e7\u00f5es no desenvolvimento neural. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O atraso faringeano coloca o paciente em risco de penetra\u00e7\u00e3o e aspira\u00e7\u00e3o antes da degluti\u00e7\u00e3o, e \u00e9 definido quando um tempo de transito \u00e9 maior do que 1 a 2 segundos.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0( ) A disfagia psicog\u00eanica \u00e9 caracterizada por apraxia oral, e fun\u00e7\u00e3o de fala faringeana e neurol\u00f3gica comprometidas. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a alternativa correta:<\/P>","resposta":342559,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V,F,F ","id":342558,"corpo":"V,V,F,F\r\n  ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,V,F ","id":342559,"corpo":"V,V,V,F\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F,V,F,V ","id":342560,"corpo":"  F,V,F,V\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" F,F,V,V ","id":342561,"corpo":"  F,F,V,V\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V,F,V,F","id":342562,"corpo":"  V,F,V,F","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/72527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caldeiras e vasos sob press\u00e3o s\u00e3o dispositivos destinados a acumular vapor. Sobre esses equipamentos, analise as seguintes afirmativas: 1) PMTP \u00e9 a press\u00e3o m\u00e1xima de trabalho permitida.2) A v\u00e1lvula de seguran\u00e7a com press\u00e3o de abertura dever\u00e1 ser ajustada em valor igual ou inferior a PMTA.3) Toda caldeira dever\u00e1 possuir um instrumento que indique a press\u00e3o do vapor acumulado. S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":2691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":72603,"hashId":"5634b901f749d2adde4a4074127f759c","enunciado":"<P align=justify>Caldeiras e vasos sob press\u00e3o s\u00e3o dispositivos destinados a acumular vapor. Sobre esses equipamentos, analise as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify>1) PMTP \u00e9 a press\u00e3o m\u00e1xima de trabalho permitida.<BR>2) A v\u00e1lvula de seguran\u00e7a com press\u00e3o de abertura dever\u00e1 ser ajustada em valor igual ou inferior a PMTA.<BR>3) Toda caldeira dever\u00e1 possuir um instrumento que indique a press\u00e3o do vapor acumulado.<\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/P>","resposta":342901,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":342901,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":342902,"corpo":"<p align=justify>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":342903,"corpo":"<p align=justify>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":342904,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/72603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, segundo a NR-9, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":2691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":72622,"hashId":"5ca9b4a6b2d4a774bb30a173f4647ef8","enunciado":"<p align=justify>Sobre medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, segundo a NR-9, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":343005,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (conjugados) n\u00e3o precisam ser testados pelo MTE.","id":343002,"corpo":"<p align=justify>Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (conjugados) n\u00e3o precisam ser testados\r\npelo MTE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisam obedecer a nenhuma hierarquia para a sua implanta\u00e7\u00e3o.","id":343003,"corpo":"<p align=justify>As medidas de prote\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisam obedecer a nenhuma hierarquia para a\r\nsua implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o consideradas medidas que n\u00e3o reduzem ou n\u00e3o eliminam a utiliza\u00e7\u00e3o ou a forma\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.","id":343004,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas medidas que n\u00e3o reduzem ou n\u00e3o eliminam a utiliza\u00e7\u00e3o ou a\r\nforma\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva implantadas n\u00e3o reduzem os n\u00edveis ou as concentra\u00e7\u00f5es dos agentes no ambiente de trabalho do empregado.","id":343005,"corpo":"<p align=justify>As medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva implantadas n\u00e3o reduzem os n\u00edveis ou as\r\nconcentra\u00e7\u00f5es dos agentes no ambiente de trabalho do empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/72622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comunica\u00e7\u00e3o do Acidente do Trabalho dever\u00e1 ser preenchida pela empresa e encaminhada para o INSS ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do acidente, no prazo m\u00e1ximo de:","provas":[{"id":2691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":72646,"hashId":"9d307821ce2f51ef751386d2a3a2a1cf","enunciado":"<p align=justify>A Comunica\u00e7\u00e3o do Acidente do Trabalho dever\u00e1 ser preenchida pela empresa e\r\nencaminhada para o INSS ap\u00f3s a ocorr\u00eancia do acidente, no prazo m\u00e1ximo de:<\/p>","resposta":343123,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24h.","id":343123,"corpo":"<p align=justify>24h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48h.","id":343124,"corpo":"<p align=justify>48h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72h.","id":343125,"corpo":"<p align=justify>72h.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma semana.","id":343126,"corpo":"<p align=justify>uma semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/72646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os engenheiros precisam conhecer as classes do fogo para orientar as brigadas de inc\u00eandio. As classes de fogo s\u00e3o: 1) Classe A: materiais de f\u00e1cil combust\u00e3o que queimam em superficie e profundidade.2) Classe B: materiais que s\u00f3 queimam sobre a superficie.3) Classe C: equipamentos el\u00e9tricos energizados. Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":2691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":72687,"hashId":"bbbbf5b8bae96948685951fb30f59d66","enunciado":"<P align=justify>Todos os engenheiros precisam conhecer as classes do fogo para orientar as brigadas de inc\u00eandio. As classes de fogo s\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=justify>1) Classe A: materiais de f\u00e1cil combust\u00e3o que queimam em superficie e profundidade.<BR>2) Classe B: materiais que s\u00f3 queimam sobre a superficie.<BR>3) Classe C: equipamentos el\u00e9tricos energizados.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o CORRETOS os itens:<\/P>","resposta":343315,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":343315,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas,","id":343316,"corpo":"<p align=justify>1 e 2, apenas,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":343317,"corpo":"<p align=justify>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":343318,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/72687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as empresas devem formar as brigadas para garantir o combate a inc\u00eandio na sua fase inicial. \u00c9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":2691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":72698,"hashId":"cb4dfb011584a05d5e6c041ca963b79e","enunciado":"<p align=justify>Todas as empresas devem formar as brigadas para garantir o combate a inc\u00eandio na\r\nsua fase inicial. \u00c9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":343374,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Combate a incendio n\u00e3o \u00e9 responsabilidade dos empregados e sim dos bombeiros.","id":343373,"corpo":"<p align=justify>Combate a incendio n\u00e3o \u00e9 responsabilidade dos empregados e sim dos\r\nbombeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os exerc\u00edcios de combate ao fogo devem ser feitos periodicamente.","id":343374,"corpo":"<p align=justify>Os exerc\u00edcios de combate ao fogo devem ser feitos periodicamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Combate a incendio n\u00e3o \u00e9 responsabilidade somente do empregador.","id":343375,"corpo":"<p align=justify>Combate a incendio n\u00e3o \u00e9 responsabilidade somente do empregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Combate a incendio n\u00e3o \u00e9 responsabilidade somente dos empregados.","id":343376,"corpo":"<p align=justify>Combate a incendio n\u00e3o \u00e9 responsabilidade somente dos empregados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/72698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}