{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1930,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto do MS Word, assinale a alternativa que apresenta a palavra \u201cExemplo\u201d com o efeito denominado \u201cTachado\u201d.","provas":[{"id":72560,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-am-am-2022-fgv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2211433,"hashId":"377c93a3697c58d1f119ffe2bf78cd96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto do MS Word, assinale a alternativa que apresenta a palavra \u201cExemplo\u201d com o efeito denominado \u201cTachado\u201d.<\/p>","resposta":8687190,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro Exemplo","id":8687189,"corpo":"<p>Primeiro <u>Exemplo<\/u><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo Exemplo","id":8687190,"corpo":"<p>Segundo <s>Exemplo<\/s><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terceiro EXEMPLO","id":8687191,"corpo":"<p>Terceiro EXEMPLO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quarto Exemplo ","id":8687192,"corpo":"<p>Quarto <sup>Exemplo <\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Quinto Exemplo","id":8687193,"corpo":"<p><em> <\/em>Quinto<em> Exemplo<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420375,"slug":"informatica-formatacao-de-fonte"}],"slug":"informatica\/2211433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pela migra\u00e7\u00e3o de suportes.","provas":[{"id":78505,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2352833,"hashId":"ee1c254d51f599e5bed60d8165dd7442","enunciado":"<p>A aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizada pela migra\u00e7\u00e3o de suportes.<\/p>","resposta":9305159,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305158,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305159,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens seguintes.","id":526755,"enunciado":"<p>Acerca das fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 97"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/2352833","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"C\u00f3pia autorit\u00e1ria \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o de um documento arquiv\u00edstico considerada pelo produtor como o seu documento arquiv\u00edstico oficial.","provas":[{"id":78505,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2352883,"hashId":"75fc0669ba4c4886a46b4bbe91b39821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3pia autorit\u00e1ria \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o de um documento arquiv\u00edstico considerada pelo produtor como o seu documento arquiv\u00edstico oficial.<\/p>","resposta":9305273,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305273,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305274,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos digitais, julgue os itens seguintes.","id":526765,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0 gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos digitais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 111"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404744,"slug":"arquivologia-gestao-eletronica-de-documentos-ged"}],"slug":"arquivologia\/2352883","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo conceitual de refer\u00eancia para a constru\u00e7\u00e3o de reposit\u00f3rio arquiv\u00edstico digital confi\u00e1vel no Brasil denomina-se Archivematica.","provas":[{"id":78505,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia","id":18621,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquivologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2352893,"hashId":"d5c2cc22b1d8cbd0c687b304a2deee0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo conceitual de refer\u00eancia para a constru\u00e7\u00e3o de reposit\u00f3rio arquiv\u00edstico digital confi\u00e1vel no Brasil denomina-se Archivematica.<\/p>","resposta":9305296,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305295,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305296,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos digitais, julgue os itens seguintes.","id":526765,"enunciado":"<p>Quanto \u00e0 gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos digitais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 111"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404744,"slug":"arquivologia-gestao-eletronica-de-documentos-ged"}],"slug":"arquivologia\/2352893","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um lan\u00e7amento na conta imobilizado \u2013 classe 1 (natureza de informa\u00e7\u00e3o patrimonial) pode ser efetuado em contrapartida a uma conta de garantia recebida \u2013 classe 7 (natureza de informa\u00e7\u00e3o de controle).","provas":[{"id":78509,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade","id":18578,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2353498,"hashId":"463555396dde22c4b513c3d1cbd28cdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lan\u00e7amento na conta imobilizado \u2013 classe 1 (natureza de informa\u00e7\u00e3o patrimonial) pode ser efetuado em contrapartida a uma conta de garantia recebida \u2013 classe 7 (natureza de informa\u00e7\u00e3o de controle).<\/p>","resposta":9306795,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306794,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306795,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da estrutura e das naturezas de informa\u00e7\u00e3o dispostas no Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), julgue os itens subsequentes, acerca de lan\u00e7amentos cont\u00e1beis.","id":526924,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da estrutura e das naturezas de informa\u00e7\u00e3o dispostas no Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), julgue os itens subsequentes, acerca de lan\u00e7amentos cont\u00e1beis.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 e 93"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/2353498","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":18623,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pol\u00edtica fiscal contracionista praticada pelo governo tem como efeito a diminui\u00e7\u00e3o da taxa de juros e da renda real de equil\u00edbrio.","provas":[{"id":78510,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":18623,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-17 11:34:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2353275,"hashId":"8c5a53bc417b47b1e124c1018d786076","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pol\u00edtica fiscal contracionista praticada pelo governo tem como efeito a diminui\u00e7\u00e3o da taxa de juros e da renda real de equil\u00edbrio.<\/p>","resposta":9306222,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306222,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306223,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica fiscal e monet\u00e1ria, julgue os itens a seguir, considerando o equil\u00edbrio macroecon\u00f4mico entre o mercado de bens e servi\u00e7os e o mercado monet\u00e1rio definido pelo modelo IS-LM.","id":526857,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica fiscal e monet\u00e1ria, julgue os itens a seguir, considerando o equil\u00edbrio macroecon\u00f4mico entre o mercado de bens e servi\u00e7os e o mercado monet\u00e1rio definido pelo modelo IS-LM.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 61"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412996,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Fiscal e Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Fiscal e Monet\u00e1ria","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413007,"slug":"economia-e-financas-politica-fiscal-e-monetaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Fiscal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Fiscal","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413008,"slug":"economia-e-financas-politica-fiscal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comerciante responde, independentemente da exist\u00eancia de culpa, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos consumidores por defeitos decorrentes da fabrica\u00e7\u00e3o do produto que vende, quando o fabricante n\u00e3o puder ser identificado.","provas":[{"id":75181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es- \u00c1rea Marketing","id":9525},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es  - \u00c1rea Marketing - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-03 18:31:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":2269725,"hashId":"d7b5f1c94bc03af898d7a16fb579ce3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comerciante responde, independentemente da exist\u00eancia de culpa, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos consumidores por defeitos decorrentes da fabrica\u00e7\u00e3o do produto que vende, quando o fabricante n\u00e3o puder ser identificado.<\/p>","resposta":8935955,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935955,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935956,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de direito do consumidor, julgue os itens a seguir.","id":517989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de direito do consumidor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 e 83 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/2269725","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":18626}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo colonial, no territ\u00f3rio da ent\u00e3o Coroa Portuguesa, n\u00e3o foram constru\u00eddas cidades com tra\u00e7ado urbano geom\u00e9trico regular.","provas":[{"id":78506,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura","id":18626},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Arquitetura - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2353005,"hashId":"0be649cc0dd2522b33511c1cd6bd5e92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo colonial, no territ\u00f3rio da ent\u00e3o Coroa Portuguesa, n\u00e3o foram constru\u00eddas cidades com tra\u00e7ado urbano geom\u00e9trico regular.<\/p>","resposta":9305574,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305573,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305574,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se as diferentes fases da urbaniza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":526795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as diferentes fases da urbaniza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397254,"slug":"historia-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"}],"slug":"historia\/2353005","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um tipo de bomba de infus\u00e3o que tamb\u00e9m \u00e9 chamada de bomba de bal\u00e3o. Ela n\u00e3o funciona com eletricidade, e sim por uma press\u00e3o dentro do produto. Tem o objetivo de liberar medicamentos l\u00edquidos, como anest\u00e9sicos locais, antibi\u00f3ticos, analg\u00e9sicos ou ainda citost\u00e1ticos.","provas":[{"id":70404,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem ESF","id":20600},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - T\u00e9cnico de Enfermagem ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-05 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2150730,"hashId":"a3f02218f72e7f229e6a6f1e1e586cb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde a um tipo de bomba de infus\u00e3o que tamb\u00e9m \u00e9 chamada de bomba de bal\u00e3o. Ela n\u00e3o funciona com eletricidade, e sim por uma press\u00e3o dentro do produto. Tem o objetivo de liberar medicamentos l\u00edquidos, como anest\u00e9sicos locais, antibi\u00f3ticos, analg\u00e9sicos ou ainda citost\u00e1ticos.<\/p>","resposta":8424371,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bomba de Infus\u00e3o Enteral. ","id":8424368,"corpo":"<p>Bomba de Infus\u00e3o Enteral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bomba de Infus\u00e3o Multicanais.","id":8424369,"corpo":"<p>Bomba de Infus\u00e3o Multicanais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bomba Perist\u00e1ltica.","id":8424370,"corpo":"<p>Bomba Perist\u00e1ltica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bomba de Infus\u00e3o Elastom\u00e9rica.","id":8424371,"corpo":"<p>Bomba de Infus\u00e3o Elastom\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","oab":false,"nome":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413296,"slug":"enfermagem-materiais-e-equipamentos-utilizados-na-sala-de-cc-e-ra"}],"slug":"enfermagem\/2150730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apoplexia hipofis\u00e1ria \u00e9 resultado da destrui\u00e7\u00e3o abrupta do tecido hipofis\u00e1rio, devido a infarto agudo ou hemorragia da gl\u00e2ndula. Em geral, ela \u00e9 associada \u00e0 presen\u00e7a de tumores hipofis\u00e1rios. Contudo, pode tamb\u00e9m ocorrer nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a. ","provas":[{"id":72536,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2210295,"hashId":"4baddb836cfae9778da0a34c8ad93887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apoplexia hipofis\u00e1ria \u00e9 resultado da destrui\u00e7\u00e3o abrupta do tecido hipofis\u00e1rio, devido a infarto agudo ou hemorragia da gl\u00e2ndula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em geral, ela \u00e9 associada \u00e0 presen\u00e7a de tumores hipofis\u00e1rios. Contudo, pode tamb\u00e9m ocorrer nas seguintes situa\u00e7\u00f5es, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a. <\/p>","resposta":8682068,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espontaneamente em uma gl\u00e2ndula normal.","id":8682067,"corpo":"<p>espontaneamente em uma gl\u00e2ndula normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meningite. ","id":8682068,"corpo":"<p>meningite. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s hemorragia obst\u00e9trica (S\u00edndrome de Sheehan). ","id":8682069,"corpo":"<p>ap\u00f3s hemorragia obst\u00e9trica (S\u00edndrome de Sheehan). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndromes de hipertens\u00e3o intracraniana.","id":8682070,"corpo":"<p>s\u00edndromes de hipertens\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complica\u00e7\u00e3o de anticoagula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","id":8682071,"corpo":"<p>complica\u00e7\u00e3o de anticoagula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o sinal ou sintoma mais frequente na apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da apoplexia hipofis\u00e1ria.","provas":[{"id":72536,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2210299,"hashId":"c0afbe2e473d9a57a909f94a2180b618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o sinal ou sintoma mais frequente na apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da apoplexia hipofis\u00e1ria.<\/p>","resposta":8682089,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinais men\u00edngeos. ","id":8682087,"corpo":"<p>Sinais men\u00edngeos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. ","id":8682088,"corpo":"<p>Rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefaleia. ","id":8682089,"corpo":"<p>Cefaleia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e1useas e v\u00f4mitos.","id":8682090,"corpo":"<p>N\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paralisia dos nervos cranianos. ","id":8682091,"corpo":"<p>Paralisia dos nervos cranianos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na etiologia da puberdade precoce central, existem as com anormalidades no SNC e as sem anormalidades. Nas causas n\u00e3o org\u00e2nicas (sem anormalidade), existem diversos fatores, como: causa idiop\u00e1tica, secund\u00e1ria, exposi\u00e7\u00e3o a desreguladores end\u00f3crinos e causas gen\u00e9ticas. Avalie se essas causas gen\u00e9ticas incluem:I. Muta\u00e7\u00f5es ativadoras dos genes KISS1R e KISS1.II. Muta\u00e7\u00f5es ativadoras no gene MKRN3.III. Muta\u00e7\u00f5es inativadoras do gene DLK1.IV. S\u00edndromes gen\u00e9ticas.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":72536,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2210325,"hashId":"a1a5b7f1e44d41ce75a139fc7845b354","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na etiologia da puberdade precoce central, existem as com anormalidades no SNC e as sem anormalidades. Nas causas n\u00e3o org\u00e2nicas (sem anormalidade), existem diversos fatores, como: causa idiop\u00e1tica, secund\u00e1ria, exposi\u00e7\u00e3o a desreguladores end\u00f3crinos e causas gen\u00e9ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie se essas causas gen\u00e9ticas incluem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Muta\u00e7\u00f5es ativadoras dos genes KISS1R e KISS1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Muta\u00e7\u00f5es ativadoras no gene MKRN3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Muta\u00e7\u00f5es inativadoras do gene DLK1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00edndromes gen\u00e9ticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8682219,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8682215,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8682216,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8682217,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8682218,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8682219,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/2210325","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tipos e apresenta\u00e7\u00f5es corretas dos an\u00e1logos de horm\u00f4nio liberador de gonadotr\u00f3fica (GnRH) de a\u00e7\u00e3o prolongada:","provas":[{"id":72536,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2210339,"hashId":"80ba1aa85673680cef446a8bcedb81ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tipos e apresenta\u00e7\u00f5es corretas dos an\u00e1logos de horm\u00f4nio liberador de gonadotr\u00f3fica (GnRH) de a\u00e7\u00e3o prolongada:<\/p>","resposta":8682285,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depot mensal - Triptorrelina 2,5 mg.","id":8682284,"corpo":"<p>Depot mensal - Triptorrelina 2,5 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depot trimestral - Acetato de leuprorrelina 11,25 mg. ","id":8682285,"corpo":"<p>Depot trimestral - Acetato de leuprorrelina 11,25 mg. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Implante subd\u00e9rmico - Histrelina 10 mg.","id":8682286,"corpo":"<p> Implante subd\u00e9rmico - Histrelina 10 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Depot trimestral - Triptorrelina 9 mg.","id":8682287,"corpo":"<p> Depot trimestral - Triptorrelina 9 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depot mensal - Acetato de leuprorrelina 11,25 mg.","id":8682288,"corpo":"<p>Depot mensal - Acetato de leuprorrelina 11,25 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com sinais de puberdade antes dos 8 anos, gonadotrofinas suprimidas e estradiol aumentado. Ocorre a menarca. N\u00e3o possui hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o estrog\u00eanica. US p\u00e9lvico solicitado e constatam-se cistos m\u00faltiplos. O diagn\u00f3stico diferencial de puberdade precoce perif\u00e9rica nesse caso \u00e9","provas":[{"id":72536,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2210351,"hashId":"95d0f5ffa2d10ee6a7894b40feb298ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com sinais de puberdade antes dos 8 anos, gonadotrofinas suprimidas e estradiol aumentado. Ocorre a menarca. N\u00e3o possui hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o estrog\u00eanica. US p\u00e9lvico solicitado e constatam-se cistos m\u00faltiplos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico diferencial de puberdade precoce perif\u00e9rica nesse caso \u00e9<\/p>","resposta":8682343,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto ovariano funcional. ","id":8682342,"corpo":"<p>cisto ovariano funcional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de McCune-Albright. ","id":8682343,"corpo":"<p>s\u00edndrome de McCune-Albright. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tumor ovariano.","id":8682344,"corpo":"<p>tumor ovariano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperplasia adrenal cong\u00eanita. ","id":8682345,"corpo":"<p>hiperplasia adrenal cong\u00eanita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tumor adrenal.","id":8682346,"corpo":"<p>tumor adrenal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00edveis elevados de TSH, sem altera\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios tireoidianos, caracterizam o hipotireoidismo subcl\u00ednico. No entanto, outras possiblidades podem cursar com TSH aumentado e T4 livre normal. O diagn\u00f3stico diferencial seria","provas":[{"id":72536,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2210362,"hashId":"5f36f789e425f4b3f6a26df344caa779","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edveis elevados de TSH, sem altera\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios tireoidianos, caracterizam o hipotireoidismo subcl\u00ednico. No entanto, outras possiblidades podem cursar com TSH aumentado e T4 livre normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico diferencial seria<\/p>","resposta":8682395,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obesidade.","id":8682395,"corpo":"<p>obesidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neoplasia.","id":8682396,"corpo":"<p>neoplasia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulos.","id":8682397,"corpo":"<p>n\u00f3dulos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b\u00f3cio.","id":8682398,"corpo":"<p>b\u00f3cio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tireoidite.","id":8682399,"corpo":"<p>tireoidite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, com as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares e crescente sedentarismo da popula\u00e7\u00e3o, a preval\u00eancia do n\u00famero de pessoas com diabetes tipo 2 tem aumentado exponencialmente, bem como a quantidade de casos de DM1 associado a excesso de peso. Em caso de d\u00favida na classifica\u00e7\u00e3o do tipo de diabetes, avalie se os seguintes testes podem ser solicitados: I. Glicemia em jejum. II. Pept\u00eddeo C. III. Antidescarboxilase do \u00e1cido glut\u00e2mico (anti-GAD). IV. Autoanticorpos anti-ilhotas (ICA). Est\u00e3o corretos os testes","provas":[{"id":72536,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2210386,"hashId":"ed89a8c1dbd2a28327c240a558150fc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, com as mudan\u00e7as nos h\u00e1bitos alimentares e crescente sedentarismo da popula\u00e7\u00e3o, a preval\u00eancia do n\u00famero de pessoas com diabetes tipo 2 tem aumentado exponencialmente, bem como a quantidade de casos de DM1 associado a excesso de peso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em caso de d\u00favida na classifica\u00e7\u00e3o do tipo de diabetes, avalie se os seguintes testes podem ser solicitados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Glicemia em jejum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Pept\u00eddeo C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Antidescarboxilase do \u00e1cido glut\u00e2mico (anti-GAD). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Autoanticorpos anti-ilhotas (ICA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os testes<\/p>","resposta":8682515,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8682515,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8682516,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8682517,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8682518,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":8682519,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um objetivo b\u00e1sico incorreto no tratamento de doentes com carcinoma de paratireoide em crise hipercalc\u00eamica.","provas":[{"id":72536,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia","id":25035},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Endocrinologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2210402,"hashId":"e56afe91bcde774aae27fe62ca6642c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um objetivo b\u00e1sico <strong><em><u>incorreto<\/u><\/em><\/strong> no tratamento de doentes com carcinoma de paratireoide em crise hipercalc\u00eamica.<\/p>","resposta":8682596,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrigir a desidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina normal. ","id":8682595,"corpo":"<p>Corrigir a desidrata\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o salina normal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar a excre\u00e7\u00e3o renal de c\u00e1lcio com diur\u00e9tico tiaz\u00eddico.","id":8682596,"corpo":"<p>Aumentar a excre\u00e7\u00e3o renal de c\u00e1lcio com diur\u00e9tico tiaz\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar a excre\u00e7\u00e3o renal de c\u00e1lcio com diur\u00e9tico de al\u00e7a (furosemida).","id":8682597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a excre\u00e7\u00e3o renal de c\u00e1lcio com diur\u00e9tico de al\u00e7a (furosemida).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibir a reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea acelerada.","id":8682598,"corpo":"<p>Inibir a reabsor\u00e7\u00e3o \u00f3ssea acelerada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratar o dist\u00farbio subjacente. ","id":8682599,"corpo":"<p>Tratar o dist\u00farbio subjacente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem algumas teorias de motiva\u00e7\u00e3o baseadas nas necessidades humanas. Com base no exposto, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) O Modelo E-R-G de Alderfer destaca a exist\u00eancia dos fatores higi\u00eanicos, de manuten\u00e7\u00e3o e motivacionais. ( ) A teoria dos 3 fatores de Herzberg diz que existem 3 necessidades: existenciais, de relacionamento e de crescimento.( ) A teoria das necessidades adquiridas de McClelland destaca 3 necessidades b\u00e1sicas: realiza\u00e7\u00e3o, poder e afilia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74846,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifro-2022-instituto-aocp-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFRO - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2251182,"hashId":"96185655e519621c08279d60c722ea74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem algumas teorias de motiva\u00e7\u00e3o baseadas nas necessidades humanas. Com base no exposto, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Modelo E-R-G de Alderfer destaca a exist\u00eancia dos fatores higi\u00eanicos, de manuten\u00e7\u00e3o e motivacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A teoria dos 3 fatores de Herzberg diz que existem 3 necessidades: existenciais, de relacionamento e de crescimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A teoria das necessidades adquiridas de McClelland destaca 3 necessidades b\u00e1sicas: realiza\u00e7\u00e3o, poder e afilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8857223,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8857220,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":8857221,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8857222,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":8857223,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":8857224,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias motivacionais","oab":false,"nome":"Teorias motivacionais","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425448,"slug":"administracao-geral-teorias-motivacionais"}],"slug":"administracao-geral\/2251182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Soler (2006), os deficientes visuais s\u00e3o aqueles cujas perdas visuais parciais ou totais, ap\u00f3s melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3tica ou cir\u00fargica limitem seu desempenho normal. Nesse sentido, sobre a rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":78919,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2362953,"hashId":"2c1b017d0188148e506fcd1e2e29226a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Soler (2006), os deficientes visuais s\u00e3o aqueles cujas perdas visuais parciais ou totais, ap\u00f3s melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3tica ou cir\u00fargica limitem seu desempenho normal. Nesse sentido, sobre a rela\u00e7\u00e3o professor\/aluno, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9347094,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ajudar somente na medida do necess\u00e1rio.","id":9347092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ajudar somente na medida do necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando terminar a atividade, avisar isso sempre ao deficiente visual.","id":9347093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando terminar a atividade, avisar isso sempre ao deficiente visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir o tempo dispon\u00edvel para cada atividade.","id":9347094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reduzir o tempo dispon\u00edvel para cada atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar que a pessoa resolva como quer ou como pode participar.","id":9347095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar que a pessoa resolva como quer ou como pode participar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empregar um tom de voz natural e n\u00e3o pensar que o aluno tem algum grau de surdez.","id":9347096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empregar um tom de voz natural e n\u00e3o pensar que o aluno tem algum grau de surdez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do \u00e1lcool pelo trabalhador pode ser considerado uma estrat\u00e9gia de media\u00e7\u00e3o individual ou coletiva no trabalho, com o objetivo de amenizar o sofrimento.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 14:51:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352859,"hashId":"801e2fa9b5927c55b79f54b921913d8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do \u00e1lcool pelo trabalhador pode ser considerado uma estrat\u00e9gia de media\u00e7\u00e3o individual ou coletiva no trabalho, com o objetivo de amenizar o sofrimento.<\/p>","resposta":9305217,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305217,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305218,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando abordagens te\u00f3ricas sobre sa\u00fade e adoecimento no trabalho, julgue os itens a seguir.","id":526758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando abordagens te\u00f3ricas sobre sa\u00fade e adoecimento no trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o recrutamento ser eficaz, \u00e9 necess\u00e1rio um cuidadoso planejamento, normalmente constru\u00eddo a partir de pesquisa interna das necessidades, pesquisa externa do mercado e defini\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de recrutamento a serem utilizadas.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 15:46:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352927,"hashId":"6fe44a84191a58dce17e04bc5e083165","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o recrutamento ser eficaz, \u00e9 necess\u00e1rio um cuidadoso planejamento, normalmente constru\u00eddo a partir de pesquisa interna das necessidades, pesquisa externa do mercado e defini\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de recrutamento a serem utilizadas.<\/p>","resposta":9305379,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305379,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305380,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue os itens subsecutivos.","id":526774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 115"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de haver um colaborador que aprende com facilidade as tarefas do cargo e novas atividades trazidas pela inova\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado de uma boa t\u00e9cnica de sele\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 15:59:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352930,"hashId":"11dba6a42f69c9b089069ad0105ac81c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de haver um colaborador que aprende com facilidade as tarefas do cargo e novas atividades trazidas pela inova\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado de uma boa t\u00e9cnica de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9305385,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305385,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305386,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue os itens subsecutivos.","id":526774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 115"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior a dist\u00e2ncia hier\u00e1rquica percebida, menor a identifica\u00e7\u00e3o de comportamentos carism\u00e1ticos de l\u00edderes ou gestores.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 11:40:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352820,"hashId":"9cd943472663dcf208fae24be9c8a758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior a dist\u00e2ncia hier\u00e1rquica percebida, menor a identifica\u00e7\u00e3o de comportamentos carism\u00e1ticos de l\u00edderes ou gestores.<\/p>","resposta":9305127,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305127,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305128,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que a lideran\u00e7a, a cultura, o clima, os grupos e a gest\u00e3o de pessoas s\u00e3o fatores primordiais para o desenvolvimento organizacional, julgue os itens subsequentes.","id":526749,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a lideran\u00e7a, a cultura, o clima, os grupos e a gest\u00e3o de pessoas s\u00e3o fatores primordiais para o desenvolvimento organizacional, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o quantitativa \u00e9 realizada por meio de pontos ou compara\u00e7\u00e3o de fatores e representa o m\u00e9todo mais indicado para planos operacionais, embora seja pouco utilizada, devido \u00e0 complexidade da sua aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 16:34:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352942,"hashId":"0b0929c975e6304147c52a6821fe837b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o quantitativa \u00e9 realizada por meio de pontos ou compara\u00e7\u00e3o de fatores e representa o m\u00e9todo mais indicado para planos operacionais, embora seja pouco utilizada, devido \u00e0 complexidade da sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9305416,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305415,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305416,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios, julgue o item seguinte.","id":526778,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios, julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 118"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Cargos","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Cargos","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417406,"slug":"psicologia-analise-de-cargos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o comportamento do diretor-presidente refor\u00e7ou que a lisura e a confian\u00e7a \u00e9ticas s\u00e3o a potencialidade mediadora da a\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-03 17:15:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352789,"hashId":"0441caeec894d33ad32b729c572194ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, o comportamento do diretor-presidente refor\u00e7ou que a lisura e a confian\u00e7a \u00e9ticas s\u00e3o a potencialidade mediadora da a\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a.<\/p>","resposta":9305052,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305051,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305052,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada organiza\u00e7\u00e3o ganharia um alto valor em ajuda e subs\u00eddios se chegasse a um acordo sobre um novo sistema de avalia\u00e7\u00e3o com o sindicato de professores. Mas, com o fim do ano, as negocia\u00e7\u00f5es entre o sindicato e o diretor-presidente da organiza\u00e7\u00e3o ficaram paralisadas. O diretor-presidente tentou convencer os membros mais pr\u00f3ximos do sindicato, para que eles pudessem convencer os demais. Na data limite, os dois lados anunciaram separadamente que uma sess\u00e3o de negocia\u00e7\u00e3o final, no final da noite, havia entrado em colapso. Em \u00faltima an\u00e1lise, o diretor-presidente imp\u00f4s um sistema de avalia\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens subsequentes.","id":526746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Determinada organiza\u00e7\u00e3o ganharia um alto valor em ajuda e subs\u00eddios se chegasse a um acordo sobre um novo sistema de avalia\u00e7\u00e3o com o sindicato de professores. Mas, com o fim do ano, as negocia\u00e7\u00f5es entre o sindicato e o diretor-presidente da organiza\u00e7\u00e3o ficaram paralisadas. O diretor-presidente tentou convencer os membros mais pr\u00f3ximos do sindicato, para que eles pudessem convencer os demais. Na data limite, os dois lados anunciaram separadamente que uma sess\u00e3o de negocia\u00e7\u00e3o final, no final da noite, havia entrado em colapso. Em \u00faltima an\u00e1lise, o diretor-presidente imp\u00f4s um sistema de avalia\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 88"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417455,"slug":"psicologia-lideranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclui-se da situa\u00e7\u00e3o apresentada que os dois lados tentaram uma negocia\u00e7\u00e3o ganha-ganha.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-03 16:49:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352781,"hashId":"d384c99ce7c47817e9c519d1a8bb188e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conclui-se da situa\u00e7\u00e3o apresentada que os dois lados tentaram uma negocia\u00e7\u00e3o ganha-ganha.<\/p>","resposta":9305034,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9305033,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9305034,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada organiza\u00e7\u00e3o ganharia um alto valor em ajuda e subs\u00eddios se chegasse a um acordo sobre um novo sistema de avalia\u00e7\u00e3o com o sindicato de professores. Mas, com o fim do ano, as negocia\u00e7\u00f5es entre o sindicato e o diretor-presidente da organiza\u00e7\u00e3o ficaram paralisadas. O diretor-presidente tentou convencer os membros mais pr\u00f3ximos do sindicato, para que eles pudessem convencer os demais. Na data limite, os dois lados anunciaram separadamente que uma sess\u00e3o de negocia\u00e7\u00e3o final, no final da noite, havia entrado em colapso. Em \u00faltima an\u00e1lise, o diretor-presidente imp\u00f4s um sistema de avalia\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens subsequentes.","id":526746,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Determinada organiza\u00e7\u00e3o ganharia um alto valor em ajuda e subs\u00eddios se chegasse a um acordo sobre um novo sistema de avalia\u00e7\u00e3o com o sindicato de professores. Mas, com o fim do ano, as negocia\u00e7\u00f5es entre o sindicato e o diretor-presidente da organiza\u00e7\u00e3o ficaram paralisadas. O diretor-presidente tentou convencer os membros mais pr\u00f3ximos do sindicato, para que eles pudessem convencer os demais. Na data limite, os dois lados anunciaram separadamente que uma sess\u00e3o de negocia\u00e7\u00e3o final, no final da noite, havia entrado em colapso. Em \u00faltima an\u00e1lise, o diretor-presidente imp\u00f4s um sistema de avalia\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 88"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conflito nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conflito nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417445,"slug":"psicologia-conflito-nas-organizacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias Naturais","id":25278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs dep\u00f3sitos de carv\u00e3o s\u00e3o encontrados em bacias sedimentares e\/ou depress\u00f5es preenchidas por sedimentos, resultantes da movimenta\u00e7\u00e3o das placas tect\u00f4nicas. O carv\u00e3o origina-se da decomposi\u00e7\u00e3o de vegetais superiores e restos de vegetais terrestres (troncos, galhos, sementes, p\u00f3lens) cuja deposi\u00e7\u00e3o sofreu, ao longo de milh\u00f5es de anos, processos de compacta\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00f5es devidas a aumentos de press\u00e3o e temperatura, concentrando carbono e hidrog\u00eanio (carbonifica\u00e7\u00e3o)\u201d. (Trecho extra\u00eddo de TOLMASQUIM, M.T. Energia Termel\u00e9trica: G\u00e1s Natural, Biomassa, Carv\u00e3o, Nuclear. EPE: Rio de Janeiro, 2016. 417 p.)Fonte: Imagem modificada de Kuchenbecker (2018). Considerando o esquema de forma\u00e7\u00e3o do carv\u00e3o mineral, o maior teor de carbono ser\u00e1 encontrado no est\u00e1gio de: ","provas":[{"id":77545,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias Naturais","id":25278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-ensino-fundamental-series-finais-area-ciencias-naturais-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Professor Ensino Fundamental S\u00e9ries Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias Naturais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-03 16:05:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"}],"id":2352042,"hashId":"46d3a3b276d3d08d9842a2171640e0e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs dep\u00f3sitos de carv\u00e3o s\u00e3o encontrados em bacias sedimentares e\/ou depress\u00f5es preenchidas por sedimentos, resultantes da movimenta\u00e7\u00e3o das placas tect\u00f4nicas. O carv\u00e3o origina-se da decomposi\u00e7\u00e3o de vegetais superiores e restos de vegetais terrestres (troncos, galhos, sementes, p\u00f3lens) cuja deposi\u00e7\u00e3o sofreu, ao longo de milh\u00f5es de anos, processos de compacta\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00f5es devidas a aumentos de press\u00e3o e temperatura, concentrando carbono e hidrog\u00eanio (carbonifica\u00e7\u00e3o)\u201d. (Trecho extra\u00eddo de TOLMASQUIM, M.T. Energia Termel\u00e9trica: G\u00e1s Natural, Biomassa, Carv\u00e3o, Nuclear. EPE: Rio de Janeiro, 2016. 417 p.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77545\/questao\/2352042-20220419120102000000-0.png\"><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Fonte: Imagem modificada de Kuchenbecker (2018). <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o esquema de forma\u00e7\u00e3o do carv\u00e3o mineral, o maior teor de carbono ser\u00e1 encontrado no est\u00e1gio de: <\/p>","resposta":9301803,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antracito.","id":9301803,"corpo":"<p>Antracito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Turfa.","id":9301804,"corpo":"<p>Turfa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linhito.","id":9301805,"corpo":"<p>Linhito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hulha.","id":9301806,"corpo":"<p>Hulha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 varia\u00e7\u00e3o entre as etapas.","id":9301807,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 varia\u00e7\u00e3o entre as etapas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Energ\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Recursos Energ\u00e9ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398317,"slug":"biologia-recursos-energeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade envolve, entre outros servi\u00e7os, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e o diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-03 14:01:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352704,"hashId":"d6184fa878e2cd9777a27263f9983004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade envolve, entre outros servi\u00e7os, a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e o diagn\u00f3stico.<\/p>","resposta":9304841,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9304841,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9304842,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de sa\u00fade e da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo, julgue os itens a seguir.","id":526731,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de sa\u00fade e da atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 75"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria de Hans Selye, uma das fases da s\u00edndrome da adapta\u00e7\u00e3o geral \u00e9 marcada pela quebra do equil\u00edbrio interno do organismo e pela prepara\u00e7\u00e3o para o enfrentamento, o que consiste em uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida mediada, especialmente, pela ativa\u00e7\u00e3o do sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-03 15:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352740,"hashId":"085917484692631ee9355651c4174e3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria de Hans Selye, uma das fases da s\u00edndrome da adapta\u00e7\u00e3o geral \u00e9 marcada pela quebra do equil\u00edbrio interno do organismo e pela prepara\u00e7\u00e3o para o enfrentamento, o que consiste em uma a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida mediada, especialmente, pela ativa\u00e7\u00e3o do sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico.<\/p>","resposta":9304934,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9304934,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9304935,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as teorias do estresse, julgue os itens seguintes.","id":526736,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as teorias do estresse, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento de pessoal pressup\u00f5e delimitar um cen\u00e1rio futuro para a defini\u00e7\u00e3o de perfis profissionais e a composi\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal a partir de m\u00e9tricas estritamente quantitativas.","provas":[{"id":78515,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":18624},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-03 15:43:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2352751,"hashId":"526193fd37c09b447b7602386030e9ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento de pessoal pressup\u00f5e delimitar um cen\u00e1rio futuro para a defini\u00e7\u00e3o de perfis profissionais e a composi\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal a partir de m\u00e9tricas estritamente quantitativas.<\/p>","resposta":9304957,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9304956,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9304957,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pode-se conceber gest\u00e3o de pessoas como a fun\u00e7\u00e3o que norteia um conjunto de princ\u00edpios, estrat\u00e9gias e t\u00e9cnicas que visa contribuir para a atra\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o, a motiva\u00e7\u00e3o, o treinamento e o desenvolvimento do patrim\u00f4nio humano de qualquer grupo organizado. Acerca da gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":526740,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se conceber gest\u00e3o de pessoas como a fun\u00e7\u00e3o que norteia um conjunto de princ\u00edpios, estrat\u00e9gias e t\u00e9cnicas que visa contribuir para a atra\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o, a motiva\u00e7\u00e3o, o treinamento e o desenvolvimento do patrim\u00f4nio humano de qualquer grupo organizado. Acerca da gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 84"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ajustes decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios estabelecidos na Resolu\u00e7\u00e3o CNPC n.\u00ba 29\/2018, para os t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios existentes em carteira, devem ser registrados, em virtude da mudan\u00e7a do crit\u00e9rio cont\u00e1bil, em contas de resultado e devem ser objeto de divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, evidenciando-se, de forma comparativa, o seu montante e os efeitos no resultado. ","provas":[{"id":74840,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 18:43:30","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2250566,"hashId":"8a164490ff5b96a765bab6e0ae35afc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ajustes decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios estabelecidos na Resolu\u00e7\u00e3o CNPC n.\u00ba 29\/2018, para os t\u00edtulos e valores mobili\u00e1rios existentes em carteira, devem ser registrados, em virtude da mudan\u00e7a do crit\u00e9rio cont\u00e1bil, em contas de resultado e devem ser objeto de divulga\u00e7\u00e3o em notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, evidenciando-se, de forma comparativa, o seu montante e os efeitos no resultado. <\/p>","resposta":8855287,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855287,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8855288,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o CNPC n.\u00ba 29\/2018, julgue os itens seguintes.","id":515964,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o CNPC n.\u00ba 29\/2018, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 108"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Fazenda - MF","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda - MF","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395432,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-fazenda-mf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2250566","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro - MP RJ","sigla":"MP RJ","oab":false,"id":1414}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sociedades an\u00f4nimas podem ser companhias abertas ou fechadas. Sobre os temas que envolvem as companhias abertas, pela legisla\u00e7\u00e3o ora vigente e aplic\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77845,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro - MP RJ","sigla":"MP RJ","oab":false,"id":1414},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2022-mp-rj-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MP RJ - MPE RJ - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 23:21:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2338927,"hashId":"8c0b71f2e916c47c3f6291bba2e9d2dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades an\u00f4nimas podem ser companhias abertas ou fechadas. Sobre os temas que envolvem as companhias abertas, pela legisla\u00e7\u00e3o ora vigente e aplic\u00e1vel \u00e0 mat\u00e9ria, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9244757,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a companhia aberta somente poder\u00e1 criar partes benefici\u00e1rias para aliena\u00e7\u00e3o onerosa, ou para atribui\u00e7\u00e3o gratuita a sociedades ou funda\u00e7\u00f5es beneficentes de seus empregados.","id":9244754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a companhia aberta somente poder\u00e1 criar partes benefici\u00e1rias para aliena\u00e7\u00e3o onerosa, ou para atribui\u00e7\u00e3o gratuita a sociedades ou funda\u00e7\u00f5es beneficentes de seus empregados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas companhias abertas, a convoca\u00e7\u00e3o de assembleia geral deve ser feita com prazo de anteced\u00eancia de 30 (trinta) dias para a primeira convoca\u00e7\u00e3o, e de 8 (oito) dias para a segunda convoca\u00e7\u00e3o.","id":9244755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas companhias abertas, a convoca\u00e7\u00e3o de assembleia geral deve ser feita com prazo de anteced\u00eancia de 30 (trinta) dias para a primeira convoca\u00e7\u00e3o, e de 8 (oito) dias para a segunda convoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es da companhia aberta somente poder\u00e3o ser negociadas depois de realizados 20% (vinte por cento) do pre\u00e7o de emiss\u00e3o. ","id":9244756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es da companhia aberta somente poder\u00e3o ser negociadas depois de realizados 20% (vinte por cento) do pre\u00e7o de emiss\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na companhia aberta, \u00e9 vedada a manuten\u00e7\u00e3o de mais de uma classe de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias, ressalvada a ado\u00e7\u00e3o do voto plural.","id":9244757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na companhia aberta, \u00e9 vedada a manuten\u00e7\u00e3o de mais de uma classe de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias, ressalvada a ado\u00e7\u00e3o do voto plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o permitidas opera\u00e7\u00f5es de cis\u00e3o de companhia aberta que n\u00e3o adote voto plural, e cujas a\u00e7\u00f5es sejam negociadas em mercados organizados, para constitui\u00e7\u00e3o de nova companhia com ado\u00e7\u00e3o do voto plural.","id":9244758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o permitidas opera\u00e7\u00f5es de cis\u00e3o de companhia aberta que n\u00e3o adote voto plural, e cujas a\u00e7\u00f5es sejam negociadas em mercados organizados, para constitui\u00e7\u00e3o de nova companhia com ado\u00e7\u00e3o do voto plural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2338927","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As EFPC que operam planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem seguir as instru\u00e7\u00f5es e a planifica\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil estabelecida pela Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC). ","provas":[{"id":74840,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 18:47:18","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2250547,"hashId":"61883d5348d0c8698dc5a1206c5a37dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As EFPC que operam planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade devem seguir as instru\u00e7\u00f5es e a planifica\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil estabelecida pela Superintend\u00eancia Nacional de Previd\u00eancia Complementar (PREVIC). <\/p>","resposta":8855240,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855239,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8855240,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0s entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os itens a seguir.","id":515960,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0s entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 102"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Fazenda - MF","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda - MF","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395432,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-fazenda-mf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2250547","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os registros das EFPC relativos \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es e aos pagamentos de benef\u00edcios de planos estruturados nas modalidades de contribui\u00e7\u00e3o definida e contribui\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel podem ser efetuados com base no regime de caixa, respeitando o prazo previsto no regulamento de cada plano de benef\u00edcios, devendo tal procedimento ser mencionado em notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. ","provas":[{"id":74840,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 18:49:18","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2250554,"hashId":"90cac461ee0ea1b752cf1aaf0805fd28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os registros das EFPC relativos \u00e0s contribui\u00e7\u00f5es e aos pagamentos de benef\u00edcios de planos estruturados nas modalidades de contribui\u00e7\u00e3o definida e contribui\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel podem ser efetuados com base no regime de caixa, respeitando o prazo previsto no regulamento de cada plano de benef\u00edcios, devendo tal procedimento ser mencionado em notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. <\/p>","resposta":8855259,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855259,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8855260,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0s entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os itens a seguir.","id":515960,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na legisla\u00e7\u00e3o pertinente \u00e0s entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 102"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Fazenda - MF","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda - MF","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395432,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-fazenda-mf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2250554","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 comumente utilizada para o controle de temperatura de motores de autom\u00f3veis, pois ela possui, como propriedade,","provas":[{"id":74610,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cbm-mt-mt-2022-ufmt-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"UFMT - CBM MT - Soldado Bombeiro Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2245449,"hashId":"2bb0da67a27dcfcb2f6a379ac1e34051","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 comumente utilizada para o controle de temperatura de motores de autom\u00f3veis, pois ela possui, como propriedade,<\/p>","resposta":8835641,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alto calor espec\u00edfico.","id":8835641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alto calor espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixo coeficiente de autodifus\u00e3o.","id":8835642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixo coeficiente de autodifus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alta viscosidade.","id":8835643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alta viscosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baixo coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o.","id":8835644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixo coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constante diel\u00e9trica nula.","id":8835645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constante diel\u00e9trica nula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hidrost\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400870,"slug":"fisica-hidrostatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/2245449","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o denominados custos reais os custos hist\u00f3ricos que foram realmente incorridos, apurados a posteriori.","provas":[{"id":75184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2269940,"hashId":"6b1f3e5ede9066cbb7032c900fa1f853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o denominados custos reais os custos hist\u00f3ricos que foram realmente incorridos, apurados <em>a posteriori<\/em>.<\/p>","resposta":8936469,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936469,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8936470,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terminologia e ao ambiente da informa\u00e7\u00e3o de custos aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":518043,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terminologia e ao ambiente da informa\u00e7\u00e3o de custos aplicada ao setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo Hist\u00f3rico","oab":false,"nome":"Custo Hist\u00f3rico","pai":405720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405721,"slug":"contabilidade-publica-custo-historico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo Hist\u00f3rico","oab":false,"nome":"Custo Hist\u00f3rico","pai":405725,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405726,"slug":"contabilidade-publica-custo-historico"}],"slug":"contabilidade-publica\/2269940","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Biosseguran\u00e7a \u00e9 um processo tanto funcional quanto operacional, de import\u00e2ncia capital nos diferentes servi\u00e7os de sa\u00fade e deve ser vista como um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a complementa\u00e7\u00e3o do conceito.","provas":[{"id":77388,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:02:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":2329720,"hashId":"2411d20dde99056ebb58f559a196814a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Biosseguran\u00e7a \u00e9 um processo tanto funcional quanto operacional, de import\u00e2ncia capital nos diferentes servi\u00e7os de sa\u00fade e deve ser vista como um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a complementa\u00e7\u00e3o do conceito.<\/p>","resposta":9203526,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contempla conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o e ensino","id":9203526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contempla conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o e ensino<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enfatiza a\u00e7\u00f5es voltadas somente ao desenvolvimento da tecnologia utilizada no paciente","id":9203527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfatiza a\u00e7\u00f5es voltadas somente ao desenvolvimento da tecnologia utilizada no paciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o nos planos de gerenciamento de res\u00edduos comuns n\u00e3o est\u00e3o englobadas no sistema operacional da biosseguran\u00e7a","id":9203528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o nos planos de gerenciamento de res\u00edduos comuns n\u00e3o est\u00e3o englobadas no sistema operacional da biosseguran\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A necessidade de monitoramento das atividades laboratoriais \u00e9 de compet\u00eancia de outros \u00f3rg\u00e3os","id":9203529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de monitoramento das atividades laboratoriais \u00e9 de compet\u00eancia de outros \u00f3rg\u00e3os<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Visa os cuidados do paciente sem a necessidade de envolvimento dos atores envolvidos no cuidado","id":9203530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa os cuidados do paciente sem a necessidade de envolvimento dos atores envolvidos no cuidado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":"enfermagem\/2329720","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":18564}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei da Transpar\u00eancia prev\u00ea a divulga\u00e7\u00e3o, em meios f\u00edsicos, de informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas sobre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do poder p\u00fablico, para pleno conhecimento da sociedade, a serem liberadas somente depois de finalizada essa execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74699,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":18564},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 09:18:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2247699,"hashId":"1a40dcdfed06a12f2627631a766a3e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei da Transpar\u00eancia prev\u00ea a divulga\u00e7\u00e3o, em meios f\u00edsicos, de informa\u00e7\u00f5es pormenorizadas sobre a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do poder p\u00fablico, para pleno conhecimento da sociedade, a serem liberadas somente depois de finalizada essa execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8843775,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8843774,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8843775,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base no disposto na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n.\u00ba 12.527\/2011) e na Lei da Transpar\u00eancia (Lei Complementar n.\u00ba 131\/2009).","id":515598,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, com base no disposto na Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n.\u00ba 12.527\/2011) e na Lei da Transpar\u00eancia (Lei Complementar n.\u00ba 131\/2009).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 94"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 11.001 \u00e0 12.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395699,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-11-001-a-12-000"}],"slug":"legislacao-federal\/2247699","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta o artefato representado na imagem abaixo (seta).","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210426,"hashId":"64b6830fedec5abaf04702da1676df91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta o artefato representado na imagem abaixo (seta).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72533\/questao\/2210426-20220209093822000000-0.png\"><\/p>","resposta":8682689,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dropout.","id":8682687,"corpo":"<p><em>Dropout<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Swirling. ","id":8682688,"corpo":"<p><em>Swirling<\/em>. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artefato de campo proximal.","id":8682689,"corpo":"<p>Artefato de campo proximal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Stitch.","id":8682690,"corpo":"<p><em>Stitch<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagem em espelho.","id":8682691,"corpo":"<p>Imagem em espelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente de 45 anos, portador de pr\u00f3tese mitral biol\u00f3gica h\u00e1 3 anos, sob anticoagula\u00e7\u00e3o com dispneia aos pequenos esfor\u00e7os. Durante o exame permaneceu com PA = 110 x 80 mmHg, em ritmo sinusal e FC = 75 bpm. Volume AE = 53 ml\/m2. \u00c1rea efetiva prot\u00e9tica = 0,63 cm2\/m2. Press\u00e3o sist\u00f3lica da art\u00e9ria pulmonar = 35 mmHg. Vm\u00e1x mitral = 2,48 m\/s. VTI mitral = 78 cm, VTI VSVE = 21 cm. Gradiente AE\/VE m\u00e9dio = 12 mmHg. PHT = 178 mseg.AS imagens a seguir tamb\u00e9m s\u00e3o do paciente em tela.Com base nos dados e tra\u00e7ados demonstrados nessas imagens, assinale a alternativa que apresenta a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210429,"hashId":"df92caf194b88c124fce11a6c141667b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente de 45 anos, portador de pr\u00f3tese mitral biol\u00f3gica h\u00e1 3 anos, sob anticoagula\u00e7\u00e3o com dispneia aos pequenos esfor\u00e7os. Durante o exame permaneceu com PA = 110 x 80 mmHg, em ritmo sinusal e FC = 75 bpm. Volume AE = 53 ml\/m<sup>2<\/sup>. \u00c1rea efetiva prot\u00e9tica = 0,63 cm<sup>2<\/sup>\/m<sup>2<\/sup>. Press\u00e3o sist\u00f3lica da art\u00e9ria pulmonar = 35 mmHg. Vm\u00e1x mitral = 2,48 m\/s. VTI mitral = 78 cm, VTI VSVE = 21 cm. Gradiente AE\/VE m\u00e9dio = 12 mmHg. PHT = 178 mseg.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AS imagens a seguir tamb\u00e9m s\u00e3o do paciente em tela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72533\/questao\/2210429-20220304171910000000-0.png\" width=\"544\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados e tra\u00e7ados demonstrados nessas imagens, assinale a alternativa que apresenta a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":8682705,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gradiente alto por hem\u00f3lise.","id":8682702,"corpo":"<p>Gradiente alto por hem\u00f3lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperfluxo devido estado hiperdin\u00e2mico.","id":8682703,"corpo":"<p>Hiperfluxo devido estado hiperdin\u00e2mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia prot\u00e9tica oculta.","id":8682704,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia prot\u00e9tica oculta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mismatch.","id":8682705,"corpo":"<p><em>Mismatch<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estenose de pr\u00f3tese.","id":8682706,"corpo":"<p>Estenose de pr\u00f3tese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/2210429","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Teste de antiglobulina direto (TAD), \u00e9 um m\u00e9todo simples que permite detectar hem\u00e1cias revestidas in vivo por imunoglobulinas e\/ou fra\u00e7\u00f5es do complemento. As principais causas de TAD positivo s\u00e3o descritas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a","provas":[{"id":72531,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2210536,"hashId":"e0abcdc5881874644b17f70944f53a88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Teste de antiglobulina direto (TAD), \u00e9 um m\u00e9todo simples que permite detectar hem\u00e1cias revestidas <em>in vivo<\/em> por imunoglobulinas e\/ou fra\u00e7\u00f5es do complemento. As principais causas de TAD positivo s\u00e3o descritas a seguir, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a<\/p>","resposta":8683106,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na rea\u00e7\u00e3o transfusional hemol\u00edtica, anticorpos presentes no plasma do doador reagem com ant\u00edgenos nas hem\u00e1ticas de um receptor de transfus\u00e3o.","id":8683105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rea\u00e7\u00e3o transfusional hemol\u00edtica, anticorpos presentes no plasma do doador reagem com ant\u00edgenos nas hem\u00e1ticas de um receptor de transfus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de uso de medicamentos, o anticorpo IgM e complemento podem ser detectados na membrana da hem\u00e1cia quando o medicamento participa da rea\u00e7\u00e3o.","id":8683106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de uso de medicamentos, o anticorpo IgM e complemento podem ser detectados na membrana da hem\u00e1cia quando o medicamento participa da rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso da anemia hemol\u00edtica autoimune (AHAI), autoanticorpos IgM e complemento ligam-se \u00e0s hem\u00e1cias na circula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e podem ser elu\u00eddas em \u00e1reas mais aquecidas.","id":8683107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da anemia hemol\u00edtica autoimune (AHAI), autoanticorpos IgM e complemento ligam-se \u00e0s hem\u00e1cias na circula\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e podem ser elu\u00eddas em \u00e1reas mais aquecidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" No caso de uso de medicamentos, o IFA induz \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um anticorpo indistingu\u00edvel dos autoanticorpos entrados nas AHAIs.","id":8683108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> No caso de uso de medicamentos, o IFA induz \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de um anticorpo indistingu\u00edvel dos autoanticorpos entrados nas AHAIs.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na Doen\u00e7a Hemol\u00edtica Perinatal (DHPN), aloanticorpos maternos (IgG) atravessam placenta e reagem com hem\u00e1cias fetais.","id":8683109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Doen\u00e7a Hemol\u00edtica Perinatal (DHPN), aloanticorpos maternos (IgG) atravessam placenta e reagem com hem\u00e1cias fetais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir, identifique a estrutura representada em B.","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210640,"hashId":"15be1d23a333b689dd88a1273e037a1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na figura a seguir, identifique a estrutura representada em B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72533\/questao\/2210640-20220209104658000000-0.png\"><\/p>","resposta":8683442,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Seio coron\u00e1rio. ","id":8683442,"corpo":"<p> Seio coron\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria pulmonar direita. ","id":8683443,"corpo":"<p>Art\u00e9ria pulmonar direita. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00eandice atrial direito.","id":8683444,"corpo":"<p>Ap\u00eandice atrial direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede de Chiari.","id":8683445,"corpo":"<p>Rede de Chiari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tronco da art\u00e9ria pulmonar.","id":8683446,"corpo":"<p>Tronco da art\u00e9ria pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique os folhetos da valva a\u00f3rtica que s\u00e3o visualizados na janela paraesternal esquerda longitudinal.","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210652,"hashId":"c90157ef12d7baf7af3a054ee69947c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique os folhetos da valva a\u00f3rtica que s\u00e3o visualizados na janela paraesternal esquerda longitudinal.<\/p>","resposta":8683490,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o coronariana (posterior) e coronariana direita (anterior).","id":8683490,"corpo":"<p>N\u00e3o coronariana (posterior) e coronariana direita (anterior).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coronariana esquerda (anterior) e coronariana direita (posterior).","id":8683491,"corpo":"<p>Coronariana esquerda (anterior) e coronariana direita (posterior).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o coronariana (anterior) e coronariana direita (posterior).","id":8683492,"corpo":"<p>N\u00e3o coronariana (anterior) e coronariana direita (posterior).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coronariana esquerda (posterior) e coronariana direita (anterior).","id":8683493,"corpo":"<p>Coronariana esquerda (posterior) e coronariana direita (anterior).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coronariana esquerda (anterior) e n\u00e3o coronariana (posterior).","id":8683494,"corpo":"<p>Coronariana esquerda (anterior) e n\u00e3o coronariana (posterior).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente FGR, sexo feminino, entrou em um hospital com quadro agudo de exantema maculopapular, com febre baixa em torno de 37oC e linfoadenopatia. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico, a paciente foi considerada com caso suspeito de rub\u00e9ola.Os exames laboratoriais realizados apresentaram os seguintes achados: IgM positivo a partir de 1 a 3 dias ap\u00f3s o in\u00edcio da doen\u00e7a at\u00e9 1 a 2 meses por ELISA; IHA a partir de 1 a 3 dias da doen\u00e7a e presente indefinidamente; IgG positivo a partir de 3 a 4 dias de doen\u00e7a e presente indefinidamente; IgG de baixa avidez detect\u00e1vel entre 3 a 5 meses; resposta linfoproliferativa (RLP) presente a partir da primeira semana.O resultado laboratorial confirma o diagn\u00f3stico como","provas":[{"id":72531,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2210654,"hashId":"bb8274764b46927975be87e5f965f416","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente FGR, sexo feminino, entrou em um hospital com quadro agudo de exantema maculopapular, com febre baixa em torno de 37<sup>o<\/sup>C e linfoadenopatia. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico, a paciente foi considerada com caso suspeito de rub\u00e9ola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os exames laboratoriais realizados apresentaram os seguintes achados: IgM positivo a partir de 1 a 3 dias ap\u00f3s o in\u00edcio da doen\u00e7a at\u00e9 1 a 2 meses por ELISA; IHA a partir de 1 a 3 dias da doen\u00e7a e presente indefinidamente; IgG positivo a partir de 3 a 4 dias de doen\u00e7a e presente indefinidamente; IgG de baixa avidez detect\u00e1vel entre 3 a 5 meses; resposta linfoproliferativa (RLP) presente a partir da primeira semana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado laboratorial confirma o diagn\u00f3stico como<\/p>","resposta":8683500,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria por rub\u00e9ola.","id":8683500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria por rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reinfec\u00e7\u00e3o por rub\u00e9ola.","id":8683501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reinfec\u00e7\u00e3o por rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola cong\u00eanita.","id":8683502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rub\u00e9ola cong\u00eanita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola p\u00f3s-natal.","id":8683503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rub\u00e9ola p\u00f3s-natal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola pr\u00e9-natal.","id":8683504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rub\u00e9ola pr\u00e9-natal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/2210654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores do peric\u00e1rdio, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210659,"hashId":"ba80a9dbbaed75dadff5567b3c9e895a","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos tumores do peric\u00e1rdio, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8683526,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O melanona pode ser encontrado no peric\u00e1rdico como c\u00e2ncer prim\u00e1rio.","id":8683525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O melanona pode ser encontrado no peric\u00e1rdico como c\u00e2ncer prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a maligna mais comumente encontrada no peric\u00e1rdio \u00e9 a metast\u00e1tica.","id":8683526,"corpo":"<p>A doen\u00e7a maligna mais comumente encontrada no peric\u00e1rdio \u00e9 a metast\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fibrossarcoma \u00e9 o tumor prim\u00e1rio mais comum.","id":8683527,"corpo":"<p>O fibrossarcoma \u00e9 o tumor prim\u00e1rio mais comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tumores no peric\u00e1rdico n\u00e3o s\u00e3o acompanhados de derrame peric\u00e1rdio.","id":8683528,"corpo":"<p>Os tumores no peric\u00e1rdico n\u00e3o s\u00e3o acompanhados de derrame peric\u00e1rdio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Ecocardiograma transesof\u00e1gico \u00e9 a melhor modalidade para investiga\u00e7\u00e3o de cisto peric\u00e1rdico.","id":8683529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ecocardiograma transesof\u00e1gico \u00e9 a melhor modalidade para investiga\u00e7\u00e3o de cisto peric\u00e1rdico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O imunoensaio enzim\u00e1tico (IEE) \u00e9 uma t\u00e9cnica empregada para detectar um anticorpo de um determinado ant\u00edgeno. Sobre essa metodologia, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":72531,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2210716,"hashId":"8f314778eac7d4c4af5eb228a9633afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O imunoensaio enzim\u00e1tico (IEE) \u00e9 uma t\u00e9cnica empregada para detectar um anticorpo de um determinado ant\u00edgeno. Sobre essa metodologia, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":8683776,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como vantagem, pode-se afirmar que a atividade enzim\u00e1tica n\u00e3o pode ser afetada por constituintes do plasma.","id":8683774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como vantagem, pode-se afirmar que a atividade enzim\u00e1tica n\u00e3o pode ser afetada por constituintes do plasma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nesses tipos de ensaios, invariavelmente, os anticorpos s\u00e3o fixados \u00e0 fase s\u00f3lida, nunca o ant\u00edgeno.","id":8683775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesses tipos de ensaios, invariavelmente, os anticorpos s\u00e3o fixados \u00e0 fase s\u00f3lida, nunca o ant\u00edgeno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre as enzimas mais utilizadas est\u00e3o a peroxidase de raiz forte, a beta-galactosidase e a fosfatase alcalina.","id":8683776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as enzimas mais utilizadas est\u00e3o a peroxidase de raiz forte, a beta-galactosidase e a fosfatase alcalina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os crom\u00f3genos mais utilizados s\u00e3o a ortofenilenodiamina (OPD), \u00e1cido 5-amino-salic\u00edlico, ortotoluidina, 2,2-diazino do \u00e1cido etilbenzotialino sulf\u00f4nico (ABTS) e tetrametilbenzidina (TMB), que tamb\u00e9m se constituem nos substratos das enzimas presentes nos conjugados.","id":8683777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crom\u00f3genos mais utilizados s\u00e3o a ortofenilenodiamina (OPD), \u00e1cido 5-amino-salic\u00edlico, ortotoluidina, 2,2-diazino do \u00e1cido etilbenzotialino sulf\u00f4nico (ABTS) e tetrametilbenzidina (TMB), que tamb\u00e9m se constituem nos substratos das enzimas presentes nos conjugados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar do nome utilizado, n\u00e3o existem enzimas envolvidas nesta metodologia, somente anticorpos.","id":8683778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar do nome utilizado, n\u00e3o existem enzimas envolvidas nesta metodologia, somente anticorpos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos m\u00e9todos a seguir, o mais indicado para pesquisa de ovos de ancilostom\u00eddeos \u00e9 o ","provas":[{"id":72531,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2210734,"hashId":"777a25821538ec996c9c8995ffef99a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos m\u00e9todos a seguir, o mais indicado para pesquisa de ovos de ancilostom\u00eddeos \u00e9 o <\/p>","resposta":8683854,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Willis.","id":8683854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Willis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Ritchie.","id":8683855,"corpo":"<p> Ritchie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lutz.","id":8683856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lutz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hoffman, Pons e Janer.","id":8683857,"corpo":"<p>Hoffman, Pons e Janer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rugai.","id":8683858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rugai.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das seguintes alternativas, assinale a que \u00e9 mais compat\u00edvel com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VD","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210746,"hashId":"fe492bde2d42740caf39f7ecf419c587","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das seguintes alternativas, assinale a que \u00e9 mais compat\u00edvel com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VD<\/p>","resposta":8683908,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de TEI pelo Doppler tecidual = 0,60.","id":8683908,"corpo":"<p>\u00cdndice de TEI pelo Doppler tecidual = 0,60.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Onda S\u2019 do Doppler tecidual de 10 cm\/seg.","id":8683909,"corpo":"<p>Onda S\u2019 do Doppler tecidual de 10 cm\/seg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TAPSE = 1,8 cm.","id":8683910,"corpo":"<p>TAPSE = 1,8 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Strain longitudinal da parede livre do VD = - 20%.","id":8683911,"corpo":"<p>Strain longitudinal da parede livre do VD = - 20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FAC = 36%.","id":8683912,"corpo":"<p>FAC = 36%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":"medicina\/2210746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 65 anos, internado devido ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rico, submetido a ecocardiograma transesof\u00e1gico 3D para pesquisa de fonte embolig\u00eanica diagnosticando fibroelastoma papilar (seta).Identifique em que scallop est\u00e1 localizada a patologia demonstrada pela seta. ","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210750,"hashId":"e2765c24a87e93294b72fed36d96532e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 65 anos, internado devido ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rico, submetido a ecocardiograma transesof\u00e1gico 3D para pesquisa de fonte embolig\u00eanica diagnosticando fibroelastoma papilar (seta).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique em que scallop est\u00e1 localizada a patologia demonstrada pela seta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72533\/questao\/2210750-20220209112549000000-0.png\"><\/p>","resposta":8683928,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Scallop A1.","id":8683926,"corpo":"<p>Scallop A1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Scallop A2.","id":8683927,"corpo":"<p>Scallop A2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Scallop A3.","id":8683928,"corpo":"<p>Scallop A3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Scallop P1.","id":8683929,"corpo":"<p>Scallop P1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Scallop P3.","id":8683930,"corpo":"<p>Scallop P3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ultrasom \u00e9 considerado como um som de frequ\u00eancia superior \u00e0quela que o ouvido do ser humano pode perceber. O limite de audi\u00e7\u00e3o humana \u00e9","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210762,"hashId":"2184a0d311565939ae5ae6dc6f4b3a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ultrasom \u00e9 considerado como um som de frequ\u00eancia superior \u00e0quela que o ouvido do ser humano pode perceber. O limite de audi\u00e7\u00e3o humana \u00e9<\/p>","resposta":8683983,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 Hz.","id":8683981,"corpo":"<p>200 Hz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2kHz.","id":8683982,"corpo":"<p>2kHz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 kHz.","id":8683983,"corpo":"<p>20 kHz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 kHz.","id":8683984,"corpo":"<p>200 kHz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"300 kHz.","id":8683985,"corpo":"<p>300 kHz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas bact\u00e9rias podem promover a redu\u00e7\u00e3o de nitrato a nitrito e podem ser detectados na urina, evidenciando um processo infeccioso no trato g\u00eanito-urin\u00e1rio. Essa metodologia se baseia na rea\u00e7\u00e3o conhecida como t\u00e9cnica de ","provas":[{"id":72531,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2210763,"hashId":"45a63b0f44d76d175021bb76cd21b6bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas bact\u00e9rias podem promover a redu\u00e7\u00e3o de nitrato a nitrito e podem ser detectados na urina, evidenciando um processo infeccioso no trato g\u00eanito-urin\u00e1rio. Essa metodologia se baseia na rea\u00e7\u00e3o conhecida como t\u00e9cnica de <\/p>","resposta":8683988,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gilbert.","id":8683986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gilbert.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Feldman.","id":8683987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Feldman.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Greiss.","id":8683988,"corpo":"<p>Greiss.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foster.","id":8683989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foster.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Beer.","id":8683990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a realiza\u00e7\u00e3o de um ecocardiograma com contraste sonogr\u00e1fico nota-se que o \u00e1pice ventricular esquerdo n\u00e3o est\u00e1 totalmente opacificado, observando um enchimento inadequado de bolhas com swirling. A primeira abordagem seria","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210780,"hashId":"1465c5b435baae1eab11a8e28c5ffdf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a realiza\u00e7\u00e3o de um ecocardiograma com contraste sonogr\u00e1fico nota-se que o \u00e1pice ventricular esquerdo n\u00e3o est\u00e1 totalmente opacificado, observando um enchimento inadequado de bolhas com <em>swirling<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A primeira abordagem seria<\/p>","resposta":8684068,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"injetar mais contraste. ","id":8684065,"corpo":"<p>injetar mais contraste. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procurar por disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica pois o \u201cswirling\u201d \u00e9 inevit\u00e1vel.","id":8684066,"corpo":"<p>procurar por disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica pois o \u201cswirling\u201d \u00e9 inevit\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar o ganho.","id":8684067,"corpo":"<p>aumentar o ganho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuir o \u00edndice mec\u00e2nico. ","id":8684068,"corpo":"<p>diminuir o \u00edndice mec\u00e2nico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminuir a frequ\u00eancia do ultrassom.","id":8684069,"corpo":"<p>diminuir a frequ\u00eancia do ultrassom.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das condi\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a mais associada ao defeito do septo atrial do tipo seio venoso.","provas":[{"id":72533,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista","id":25128},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-cardiologista-ecocardiografista","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologista Ecocardiografista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-05 04:03:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":375,"descricao":"Medicina - Ecocardiografia"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2210792,"hashId":"9e2fdb70e8d7252d06deb84204496edc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das condi\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a mais associada ao defeito do septo atrial do tipo seio venoso.<\/p>","resposta":8684122,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drenagem an\u00f4mala da veia pulmonar superior direita.","id":8684122,"corpo":"<p>Drenagem an\u00f4mala da veia pulmonar superior direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.","id":8684123,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o interatrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.","id":8684124,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o interventricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.","id":8684125,"corpo":"<p>Coarcta\u00e7\u00e3o da aorta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula a\u00f3rtica bic\u00faspide.","id":8684126,"corpo":"<p>V\u00e1lvula a\u00f3rtica bic\u00faspide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecocardiografia","oab":false,"nome":"Ecocardiografia","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400716,"slug":"medicina-ecocardiografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cidade de Rialma fica localizada na regi\u00e3o do","provas":[{"id":71907,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-21 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2197041,"hashId":"2e73fad0e9d0bdc883c92b1120035243","enunciado":"<p>A cidade de Rialma fica localizada na regi\u00e3o do<\/p>","resposta":8625840,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vale do Paran\u00e3.","id":8625838,"corpo":"<p>Vale do Paran\u00e3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vale do Parana\u00edba.","id":8625839,"corpo":"<p>Vale do Parana\u00edba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vale do S\u00e3o Patr\u00edcio.","id":8625840,"corpo":"<p>Vale do S\u00e3o Patr\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vale do Rio dos Bois.","id":8625841,"corpo":"<p>Vale do Rio dos Bois.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Geograf\u00eda Espec\u00edfica dos Munic\u00edpios","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397333,"slug":"geografia-geografia-especifica-dos-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":401023,"slug":"geografia-goias-go"}],"slug":"geografia\/2197041","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12218,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No equil\u00edbrio, fixados os pre\u00e7os dos dois bens, a curva de Engel de Y \u00e9 uma linha reta.","provas":[{"id":75400,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12218,"slug":"auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tce-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-21 15:41:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2275709,"hashId":"a62144b6e8e445b5f0dabbaf3efc7e16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No equil\u00edbrio, fixados os pre\u00e7os dos dois bens, a curva de Engel de Y \u00e9 uma linha reta.<\/p>","resposta":8960502,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8960502,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8960503,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para dois bens X e Y, um consumidor consome quantidades x e y, respectivamente. Ao consumir x unidades de X e y unidades de Y, o consumidor desfruta utilidade dada por u(x, y) = ln x + y. Ele direciona uma dota\u00e7\u00e3o w (renda) para esses bens, que t\u00eam pre\u00e7os perfeitamente competitivos dados por pX e pY, respectivamente.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":518729,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para dois bens X e Y, um consumidor consome quantidades <em>x<\/em> e <em>y<\/em>, respectivamente. Ao consumir <em>x <\/em>unidades de X e <em>y<\/em> unidades de Y, o consumidor desfruta utilidade dada por <em>u<\/em>(<em>x<\/em>, <em>y<\/em>) = ln <em>x<\/em> + <em>y<\/em>. Ele direciona uma dota\u00e7\u00e3o<em> w<\/em> (renda) para esses bens, que t\u00eam pre\u00e7os perfeitamente competitivos dados por p<em>X<\/em> e p<em>Y<\/em>, respectivamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equil\u00edbrio do Consumidor","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio do Consumidor","pai":403956,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403960,"slug":"economia-e-financas-equilibrio-do-consumidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio","pai":403950,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412742,"slug":"economia-e-financas-equilibrio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro 36h","id":22245,"slug":"enfermeiro-36h"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"},{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o erro de concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":70543,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-psicologo","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":70546,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":70547,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro 36h","id":22245,"slug":"enfermeiro-36h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-enfermeiro-36h","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Enfermeiro 36h - 2022"},{"id":70544,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos","id":22247,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-de-educacao-basica-area-alfabetizacao-de-jovens-e-adultos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Alfabetiza\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos - 2022"},{"id":70545,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446,"slug":"professor-de-ensino-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Professor de Ensino Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-22 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2154766,"hashId":"d9d17808eacd448f0b9f5f2c4889c1b8","enunciado":"<p>Assinale o erro de concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":8439627,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perdeu-se todo o lote.","id":8439626,"corpo":"<p>Perdeu-se todo o lote.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Faz-se chaves.","id":8439627,"corpo":"<p> Faz-se chaves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acharam-se os documentos.","id":8439628,"corpo":"<p>Acharam-se os documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessita-se de ajudantes.","id":8439629,"corpo":"<p>Necessita-se de ajudantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Canto de regresso \u00e0 p\u00e1tria Minha terra tem palmares Onde gorjeia o mar Os passarinhos daqui N\u00e3o cantam como os de l\u00e1 Minha terra tem mais rosas E quase que mais amores Minha terra tem mais ouro Minha terra tem mais terra Ouro terra amor e rosas Eu quero tudo de l\u00e1 N\u00e3o permita Deus que eu morra Sem que volte para l\u00e1 N\u00e3o permita Deus que eu morra Sem que volte pra S\u00e3o Paulo Sem que veja a Rua 15 E o progresso de S\u00e3o Paulo Osvaldo de Andrade","id":505286,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Canto de regresso \u00e0 p\u00e1tria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha terra tem palmares <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Onde gorjeia o mar <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os passarinhos daqui <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cantam como os de l\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha terra tem mais rosas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E quase que mais amores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha terra tem mais ouro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha terra tem mais terra <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ouro terra amor e rosas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu quero tudo de l\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o permita Deus que eu morra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem que volte para l\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o permita Deus que eu morra <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem que volte pra S\u00e3o Paulo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem que veja a Rua 15 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o progresso de S\u00e3o Paulo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Osvaldo de Andrade<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2154766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as afirma\u00e7\u00f5es:I-Um dos primeiros pontos que Jung discordou de Freud foi quanto a natureza da libido, Jung n\u00e3o concordava que a libido era basicamente uma energia sexual, mas sim uma energia de vida ampla e indiferenciada.II-A psicologia anal\u00edtica foi fundada por Jung em 1913, ao publicar uma obra (\u201cMetamorfoses e s\u00edmbolos da libido\u201d) em que exp\u00f5e abertamente suas pr\u00f3prias ideias.III-De um modo geral, os conte\u00fados que o ego rejeita tornam-se sombra, os que aceita, tornam-se persona. Se a sombra \u00e9 o rosto que ocultamos nas rela\u00e7\u00f5es com os outros, a persona \u00e9 o que revelamos. A sombra possui qualidades pouco recomend\u00e1veis \u00e0s conven\u00e7\u00f5es sociais, j\u00e1 a persona \u00e9 compat\u00edvel com estas conven\u00e7\u00f5es.IV-Para Jung a Personalidade \u00e9 um produto, \u00e9 como um deposit\u00e1rio do passado ancestral (Inconsciente Coletivo) O ser humano hoje \u00e9 concebido e moldado em sua forma presente pelas experi\u00eancias acumuladas atrav\u00e9s de gera\u00e7\u00f5es passadas.S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":70543,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-psicologo","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-22 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2154801,"hashId":"dd9ba8dcf60104d9d9128c8346400b54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Um dos primeiros pontos que Jung discordou de Freud foi quanto a natureza da libido, Jung n\u00e3o concordava que a libido era basicamente uma energia sexual, mas sim uma energia de vida ampla e indiferenciada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-A psicologia anal\u00edtica foi fundada por Jung em 1913, ao publicar uma obra (\u201cMetamorfoses e s\u00edmbolos da libido\u201d) em que exp\u00f5e abertamente suas pr\u00f3prias ideias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-De um modo geral, os conte\u00fados que o ego rejeita tornam-se sombra, os que aceita, tornam-se persona. Se a sombra \u00e9 o rosto que ocultamos nas rela\u00e7\u00f5es com os outros, a persona \u00e9 o que revelamos. A sombra possui qualidades pouco recomend\u00e1veis \u00e0s conven\u00e7\u00f5es sociais, j\u00e1 a persona \u00e9 compat\u00edvel com estas conven\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Para Jung a Personalidade \u00e9 um produto, \u00e9 como um deposit\u00e1rio do passado ancestral (Inconsciente Coletivo) O ser humano hoje \u00e9 concebido e moldado em sua forma presente pelas experi\u00eancias acumuladas atrav\u00e9s de gera\u00e7\u00f5es passadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8439775,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8439772,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8439773,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8439774,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8439775,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/2154801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto, embora a quarentena inicialmente tenha","provas":[{"id":71429,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2022-vunesp-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - T\u00e9cnico Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-22 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2179811,"hashId":"6ffcd3594c8bcbc09dc678972a91eb4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto, embora a quarentena inicialmente tenha<\/p>","resposta":8552039,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feito com que o h\u00e1bito de ler fosse renovado, essa mudan\u00e7a se mostrou ineficiente para alavancar o com\u00e9rcio de livros.","id":8552037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">feito com que o h\u00e1bito de ler fosse renovado, essa mudan\u00e7a se mostrou ineficiente para alavancar o com\u00e9rcio de livros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estimulado um esbo\u00e7o de aumento do h\u00e1bito de ler, n\u00e3o tardou a que a leitura fosse preterida por atividades de lazer online.","id":8552038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimulado um esbo\u00e7o de aumento do h\u00e1bito de ler, n\u00e3o tardou a que a leitura fosse preterida por atividades de lazer <em>online<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causado retra\u00e7\u00e3o no mercado editorial, posteriormente criou condi\u00e7\u00f5es prop\u00edcias para impulsionar a leitura e a venda de livros.","id":8552039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causado retra\u00e7\u00e3o no mercado editorial, posteriormente criou condi\u00e7\u00f5es prop\u00edcias para impulsionar a leitura e a venda de livros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"favorecido o aumento na comercializa\u00e7\u00e3o de livros, os descontos oferecidos comprometeram os ganhos das editoras.","id":8552040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favorecido o aumento na comercializa\u00e7\u00e3o de livros, os descontos oferecidos comprometeram os ganhos das editoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fomentado as vendas online de livros, passado o primeiro \u00edmpeto, as livrarias f\u00edsicas retomaram a prefer\u00eancia dos consumidores.","id":8552041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fomentado as vendas <em>online <\/em>de livros, passado o primeiro \u00edmpeto, as livrarias f\u00edsicas retomaram a prefer\u00eancia dos consumidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 05.Livros j\u00e1 venderam mais em 2021 do que em todo o ano passado, mostra pesquisa A venda de livros em 2021 j\u00e1 superou todo o acumulado do ano passado em apenas dez meses, mostrando que o mercado editorial vive um momento promissor. Foram vendidos 43,9 milh\u00f5es de livros este ano, quando em todo o ano de 2020 se comercializaram 41,9 milh\u00f5es de exemplares: o crescimento foi de 33% em quantidade de livros e de 31% em faturamento.Vale lembrar que, se o in\u00edcio da quarentena representou um baque forte para o mercado editorial, ele se recuperou em poucos meses e terminou o ano passado com um resultado favor\u00e1vel. Editores t\u00eam apontado que a pandemia estimulou a leitura, restando como uma possibilidade de lazer ainda acess\u00edvel durante o per\u00edodo de quarentena.A pol\u00edtica de descontos agressiva das plataformas online tamb\u00e9m ajudou a aumentar as vendas. Quem ainda sofre s\u00e3o as livrarias f\u00edsicas, amea\u00e7adas pela competi\u00e7\u00e3o com gigantes virtuais que s\u00e3o capazes de praticar pre\u00e7os mais baixos. O setor tem, por motivos como esse, voltado a se aglutinar em torno da ideia de uma lei que estabele\u00e7a pre\u00e7o fixo para livros rec\u00e9m-lan\u00e7ados.(Walter Porto. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ilustrada\/2021\/12\/ livros-ja-venderam-mais-em-2021-do-que-em-todo-o-anopassado-mostra-pesquisa.shtml. 06.12.2021. Adaptado)","id":507872,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>05<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Livros j\u00e1 venderam mais em 2021 do que em todo o ano passado, mostra pesquisa <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A venda de livros em 2021 j\u00e1 superou todo o acumulado do ano passado em apenas dez meses, mostrando que o mercado editorial vive um momento promissor. Foram vendidos 43,9 milh\u00f5es de livros este ano, quando em todo o ano de 2020 se comercializaram 41,9 milh\u00f5es de exemplares: o crescimento foi de 33% em quantidade de livros e de 31% em faturamento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vale lembrar que, se o in\u00edcio da quarentena representou um baque forte para o mercado editorial, ele se recuperou em poucos meses e terminou o ano passado com um resultado favor\u00e1vel. Editores t\u00eam apontado que a pandemia estimulou a leitura, restando como uma possibilidade de lazer ainda acess\u00edvel durante o per\u00edodo de quarentena.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A pol\u00edtica de descontos agressiva das plataformas <em>online <\/em>tamb\u00e9m ajudou a aumentar as vendas. Quem ainda sofre s\u00e3o as livrarias f\u00edsicas, amea\u00e7adas pela competi\u00e7\u00e3o com gigantes virtuais que s\u00e3o capazes de praticar pre\u00e7os mais baixos. O setor tem, por motivos como esse, voltado a se aglutinar em torno da ideia de uma lei que estabele\u00e7a pre\u00e7o fixo para livros rec\u00e9m-lan\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Walter Porto. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/ilustrada\/2021\/12\/ livros-ja-venderam-mais-em-2021-do-que-em-todo-o-anopassado-mostra-pesquisa.shtml. 06.12.2021. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2179811","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":18623,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A curva de demanda de um bem \u00e9 resultado da soma das demandas individuais com o pre\u00e7o dos bens.","provas":[{"id":78510,"cargo":{"descricao":"Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":18623,"slug":"analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-de-apoio-a-assistencia-judiciaria-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista de Apoio \u00e0 Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-22 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2353233,"hashId":"df19232319092422edc754825f9b93a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A curva de demanda de um bem \u00e9 resultado da soma das demandas individuais com o pre\u00e7o dos bens.<\/p>","resposta":9306109,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306108,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306109,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A microeconomia estuda o comportamento dos agentes econ\u00f4micos, inclu\u00eddos os consumidores e produtores. A respeito desse assunto e da demanda de um bem, considerando um mercado de concorr\u00eancia perfeita, julgue os itens seguintes.","id":526843,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A microeconomia estuda o comportamento dos agentes econ\u00f4micos, inclu\u00eddos os consumidores e produtores. A respeito desse assunto e da demanda de um bem, considerando um mercado de concorr\u00eancia perfeita, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curva da Demanda","oab":false,"nome":"Curva da Demanda","pai":403950,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412732,"slug":"economia-e-financas-curva-da-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/2353233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O promotor de justi\u00e7a vital\u00edcio Jos\u00e9 foi condenado em a\u00e7\u00e3o penal origin\u00e1ria pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado Gama \u00e0 pena de oito anos de reclus\u00e3o e multa, bem como, com base no Art. 92, I, do C\u00f3digo Penal, \u00e0 perda do cargo p\u00fablico. Ao interpor recurso especial em face da decis\u00e3o condenat\u00f3ria, a defesa t\u00e9cnica de Jos\u00e9, no que tange \u00e0 fundamenta\u00e7\u00e3o para atacar a parte da decis\u00e3o que condenou seu cliente \u00e0 perda do cargo de promotor de justi\u00e7a, deve observar que a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 no sentido de que:","provas":[{"id":71116,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-23 10:48:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2166563,"hashId":"d611fcdbf778262f970d477513a8154b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O promotor de justi\u00e7a vital\u00edcio Jos\u00e9 foi condenado em a\u00e7\u00e3o penal origin\u00e1ria pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado Gama \u00e0 pena de oito anos de reclus\u00e3o e multa, bem como, com base no Art. 92, I, do C\u00f3digo Penal, \u00e0 perda do cargo p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao interpor recurso especial em face da decis\u00e3o condenat\u00f3ria, a defesa t\u00e9cnica de Jos\u00e9, no que tange \u00e0 fundamenta\u00e7\u00e3o para atacar a parte da decis\u00e3o que condenou seu cliente \u00e0 perda do cargo de promotor de justi\u00e7a, deve observar que a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a \u00e9 no sentido de que:<\/p>","resposta":8494743,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 disp\u00f5e que os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico possuem a garantia da vitaliciedade e, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podem perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado em a\u00e7\u00e3o civil espec\u00edfica para tal fim, ajuizada pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":8494739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 disp\u00f5e que os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico possuem a garantia da vitaliciedade e, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podem perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado em a\u00e7\u00e3o civil espec\u00edfica para tal fim, ajuizada pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 disp\u00f5e que os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico possuem a garantia da vitaliciedade e, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podem perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado em a\u00e7\u00e3o civil ou penal espec\u00edfica para tal fim, ajuizada pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a;","id":8494740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 disp\u00f5e que os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico possuem a garantia da vitaliciedade e, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podem perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado em a\u00e7\u00e3o civil ou penal espec\u00edfica para tal fim, ajuizada pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 disp\u00f5e que os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico possuem a garantia da vitaliciedade e, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podem perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado em a\u00e7\u00e3o civil, penal ou de improbidade espec\u00edfica para tal fim, ajuizada pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":8494741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988 disp\u00f5e que os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico possuem a garantia da vitaliciedade e, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podem perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial transitada em julgado em a\u00e7\u00e3o civil, penal ou de improbidade espec\u00edfica para tal fim, ajuizada pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico disp\u00f5e que a perda de cargo de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico como efeito de condena\u00e7\u00e3o criminal previsto no C\u00f3digo Penal somente produz efeito ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado de a\u00e7\u00e3o civil proposta pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, quando previamente autorizado pelo Col\u00e9gio de Procuradores, vedado o manejo de a\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa para tal finalidade;","id":8494742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico disp\u00f5e que a perda de cargo de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico como efeito de condena\u00e7\u00e3o criminal previsto no C\u00f3digo Penal somente produz efeito ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado de a\u00e7\u00e3o civil proposta pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, quando previamente autorizado pelo Col\u00e9gio de Procuradores, vedado o manejo de a\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa para tal finalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, pelo princ\u00edpio da especialidade, deve prevalecer sobre o C\u00f3digo Penal, de maneira que a perda do cargo de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico somente pode ocorrer ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado de a\u00e7\u00e3o civil proposta para esse fim a ser ajuizada pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, quando previamente autorizado pelo Col\u00e9gio de Procuradores, ou de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por ato de improbidade administrativa a ser ajuizada por promotor de justi\u00e7a junto ao ju\u00edzo de primeira inst\u00e2ncia.","id":8494743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei Org\u00e2nica Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, pelo princ\u00edpio da especialidade, deve prevalecer sobre o C\u00f3digo Penal, de maneira que a perda do cargo de membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico somente pode ocorrer ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado de a\u00e7\u00e3o civil proposta para esse fim a ser ajuizada pelo Procurador-Geral de Justi\u00e7a, quando previamente autorizado pelo Col\u00e9gio de Procuradores, ou de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por ato de improbidade administrativa a ser ajuizada por promotor de justi\u00e7a junto ao ju\u00edzo de primeira inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2166563","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fibras \u00f3pticas possuem uma banda passante que se estende de 150 nm a 500 nm, por isso, elas podem operar na faixa do infravermelho.","provas":[{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 20:18:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2269514,"hashId":"b5ba66011d2e1aa6eb8ed7428627d698","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fibras \u00f3pticas possuem uma banda passante que se estende de 150 nm a 500 nm, por isso, elas podem operar na faixa do infravermelho.<\/p>","resposta":8935412,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935411,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935412,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de espectro eletromagn\u00e9tico e de banda passante, julgue os itens subsequentes.","id":517943,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de espectro eletromagn\u00e9tico e de banda passante, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espectro Eletromagn\u00e9tico","oab":false,"nome":"Espectro Eletromagn\u00e9tico","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399105,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-espectro-eletromagnetico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399137,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacoes-opticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes \u00d3pticas","oab":false,"nome":"Redes \u00d3pticas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399165,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-opticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na modula\u00e7\u00e3o digital, uma portadora de pulsos interage com os sinais anal\u00f3gicos da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 20:19:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2269524,"hashId":"145e8dce3c06466bbfef8b02a9297a0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na modula\u00e7\u00e3o digital, uma portadora de pulsos interage com os sinais anal\u00f3gicos da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8935442,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935442,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935443,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito da modula\u00e7\u00e3o digital e da multiplexa\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplo acesso.","id":517945,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, a respeito da modula\u00e7\u00e3o digital e da multiplexa\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplo acesso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Topologias em malha, que permitem rotas alternativas entre n\u00f3s, s\u00e3o adotadas para se garantir disponibilidade em WANs.","provas":[{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 20:40:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2269586,"hashId":"5f62adb00dbfb4a3c3da1ed447e107e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Topologias em malha, que permitem rotas alternativas entre n\u00f3s, s\u00e3o adotadas para se garantir disponibilidade em WANs.<\/p>","resposta":8935624,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935624,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935625,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange a redes de comunica\u00e7\u00e3o de dados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":517957,"enunciado":"<p>No que tange a redes de comunica\u00e7\u00e3o de dados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 88"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399139,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-arquitetura-de-redes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ganho baixo ou moderado e largura de banda estreita s\u00e3o caracter\u00edsticas das antenas ressonantes.","provas":[{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 20:20:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2269544,"hashId":"100bff2a5240c0a0d1c96bbfa70a70d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ganho baixo ou moderado e largura de banda estreita s\u00e3o caracter\u00edsticas das antenas ressonantes.<\/p>","resposta":8935495,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935495,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935496,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s ondas estacion\u00e1rias e aos tipos de antenas, julgue os itens seguintes.","id":517949,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s ondas estacion\u00e1rias e aos tipos de antenas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 69"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antenas","oab":false,"nome":"Antenas","pai":399115,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399117,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-antenas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A RFI (Radio Frequency Interference) \u00e9 caracterizada por radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas emitidas, intencionalmente ou n\u00e3o, por circuitos el\u00e9tricos que geram sinais indesejados.","provas":[{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 20:23:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2269554,"hashId":"97cf13c99548281ddadeec4f48aa3944","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A RFI (<em>Radio Frequency Interference<\/em>) \u00e9 caracterizada por radia\u00e7\u00f5es eletromagn\u00e9ticas emitidas, intencionalmente ou n\u00e3o, por circuitos el\u00e9tricos que geram sinais indesejados.<\/p>","resposta":8935523,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935523,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935524,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fen\u00f4menos de reflex\u00e3o, refra\u00e7\u00e3o e difra\u00e7\u00e3o e das interfer\u00eancias, julgue os itens subsequentes.","id":517952,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fen\u00f4menos de reflex\u00e3o, refra\u00e7\u00e3o e difra\u00e7\u00e3o e das interfer\u00eancias, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":399146,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399147,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o para qualquer meio, exceto o ar e o v\u00e1cuo, \u00e9 sempre inferior a 1 e independe da velocidade da onda no meio.","provas":[{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 20:23:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2269549,"hashId":"155d27b8a7450032726e2ec50c02d139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o para qualquer meio, exceto o ar e o v\u00e1cuo, \u00e9 sempre inferior a 1 e independe da velocidade da onda no meio.<\/p>","resposta":8935511,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935510,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935511,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fen\u00f4menos de reflex\u00e3o, refra\u00e7\u00e3o e difra\u00e7\u00e3o e das interfer\u00eancias, julgue os itens subsequentes.","id":517952,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fen\u00f4menos de reflex\u00e3o, refra\u00e7\u00e3o e difra\u00e7\u00e3o e das interfer\u00eancias, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 70 a 74"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de reflex\u00e3o, refra\u00e7\u00e3o e difra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de reflex\u00e3o, refra\u00e7\u00e3o e difra\u00e7\u00e3o","pai":399115,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399125,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-fenomenos-de-reflexao-refracao-e-difracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As antenas compostas por sistemas de refletores s\u00e3o utilizadas em sistemas de comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite.","provas":[{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 20:29:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2269563,"hashId":"3b6f79df5889f2517d24ea3b37db607e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As antenas compostas por sistemas de refletores s\u00e3o utilizadas em sistemas de comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite.<\/p>","resposta":8935551,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935551,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935552,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, quanto \u00e0s comunica\u00e7\u00f5es via sat\u00e9lite e \u00f3pticas.","id":517954,"enunciado":"<p>Julgue os itens seguintes, quanto \u00e0s comunica\u00e7\u00f5es via sat\u00e9lite e \u00f3pticas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 78"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o e antenas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399115,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-propagacao-e-antenas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antenas","oab":false,"nome":"Antenas","pai":399115,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399117,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-antenas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399136,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacao-via-satelite"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o din\u00e2mica de recursos \u00e9 feita de forma ass\u00edncrona, e os recursos s\u00e3o atribu\u00eddos quando isso \u00e9 necess\u00e1rio, conforme a disponibilidade.","provas":[{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 20:33:07","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2269579,"hashId":"f669c53506f7873afcc2e9ee95a79a84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o din\u00e2mica de recursos \u00e9 feita de forma ass\u00edncrona, e os recursos s\u00e3o atribu\u00eddos quando isso \u00e9 necess\u00e1rio, conforme a disponibilidade.<\/p>","resposta":8935603,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935603,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935604,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange a redes de comunica\u00e7\u00e3o de dados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":517957,"enunciado":"<p>No que tange a redes de comunica\u00e7\u00e3o de dados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 88"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos de um sistema de comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Elementos de um sistema de comunica\u00e7\u00f5es","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399103,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-elementos-de-um-sistema-de-comunicacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O circuito apresentado \u00e9 uma porta TTL.","provas":[{"id":75169,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":9537},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-engenheiro-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 20:31:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":2269572,"hashId":"41a30aac77b3252840418ab91ca61487","enunciado":"<p>O circuito apresentado \u00e9 uma porta TTL.<\/p>","resposta":8935583,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935582,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935583,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se os dados do circuito anterior, julgue os itens que se seguem.","id":517956,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75169\/grupo-questao\/517956-20220307152521000000-0.png\" width=\"331\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os dados do circuito anterior, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 83"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica anal\u00f3gica e digital","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399146,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-eletronica-analogica-e-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adolescente de 17 anos de idade apresenta quadro cl\u00ednico de amenorreia prim\u00e1ria. Ao exame f\u00edsico exibe exibindo um tipo feminino puro. Realizou ultrassonografia abdominal que revelou \u00fatero rudimentar s\u00f3lido, aplasia parcial da vagina, tubas uterinas e ov\u00e1rios normais. Cari\u00f3tipo XX. O diagn\u00f3stico \u00e9","provas":[{"id":72548,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2211158,"hashId":"0af721fd15296938267af1fb813e1941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adolescente de 17 anos de idade apresenta quadro cl\u00ednico de amenorreia prim\u00e1ria. Ao exame f\u00edsico exibe exibindo um tipo feminino puro. Realizou ultrassonografia abdominal que revelou \u00fatero rudimentar s\u00f3lido, aplasia parcial da vagina, tubas uterinas e ov\u00e1rios normais. Cari\u00f3tipo XX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9<\/p>","resposta":8685829,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Mayer-Rokitansky-K\u00fcster-Hauser.","id":8685829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Mayer-Rokitansky-K\u00fcster-Hauser.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Turner.","id":8685830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Turner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Klinefelter.","id":8685831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Klinefelter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Swyer.","id":8685832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Swyer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiperplasia adrenal cong\u00eanita.","id":8685833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperplasia adrenal cong\u00eanita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 50 anos, em menopausa h\u00e1 um ano, refere dor no baixo ventre em fisgada, de intensidade vari\u00e1vel, intermitente associada a dis\u00faria, noct\u00faria, polaci\u00faria e urg\u00eancia urin\u00e1ria, com in\u00edcio h\u00e1 um ano. Realizou v\u00e1rias uroculturas com resultado negativo. J\u00e1 fez uso de v\u00e1rios analg\u00e9sicos e anti-inflamat\u00f3rios sem sucesso. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":72548,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2211229,"hashId":"6d3ad227fa990004b07cf1992d4277c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 50 anos, em menopausa h\u00e1 um ano, refere dor no baixo ventre em fisgada, de intensidade vari\u00e1vel, intermitente associada a dis\u00faria, noct\u00faria, polaci\u00faria e urg\u00eancia urin\u00e1ria, com in\u00edcio h\u00e1 um ano. Realizou v\u00e1rias uroculturas com resultado negativo. J\u00e1 fez uso de v\u00e1rios analg\u00e9sicos e anti-inflamat\u00f3rios sem sucesso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":8686184,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome da bexiga dolorosa.","id":8686184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome da bexiga dolorosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vulvod\u00ednia generalizada espont\u00e2nea.","id":8686185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vulvod\u00ednia generalizada espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome uretral.","id":8686186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome uretral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instabilidade do detrusor.","id":8686187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instabilidade do detrusor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incontin\u00eancia urin\u00e1ria por transbordamento.","id":8686188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incontin\u00eancia urin\u00e1ria por transbordamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 16 anos, com vida sexual ativa, usando como m\u00e9todo contraceptivo coito interrompido. Refere ciclos menstruais regulares, por\u00e9m com dor no baixo ventre, tipo c\u00f3lica, que se inicia no 1\u00ba dia da menstrua\u00e7\u00e3o e dura cerca de 2 dias, acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e o tratamento s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":72548,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2211233,"hashId":"1563d62934da12a03088bfc736282c3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 16 anos, com vida sexual ativa, usando como m\u00e9todo contraceptivo coito interrompido. Refere ciclos menstruais regulares, por\u00e9m com dor no baixo ventre, tipo c\u00f3lica, que se inicia no 1\u00ba dia da menstrua\u00e7\u00e3o e dura cerca de 2 dias, acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diarreia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e o tratamento s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8686205,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endometriose e agonista do GnRH.","id":8686204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endometriose e agonista do GnRH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dismenorreia prim\u00e1ria e AINE.","id":8686205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dismenorreia prim\u00e1ria e AINE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adenomiose e progestog\u00eanios.","id":8686206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adenomiose e progestog\u00eanios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DIP e antibioticoterapia.","id":8686207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DIP e antibioticoterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do c\u00f3lon irrit\u00e1vel e probi\u00f3ticos.","id":8686208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome do c\u00f3lon irrit\u00e1vel e probi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 32 anos, nuligesta, foi submetida \u00e0 coniza\u00e7\u00e3o eletrocir\u00fargica por NIC 3. O resultado histopatol\u00f3gico evidenciou carcinoma escamoso com profundidade de invas\u00e3o de 1,2 mm; margens livres, sem invas\u00e3o do espa\u00e7o linfovascular. A conduta \u00e9","provas":[{"id":72548,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2211260,"hashId":"8dc3e27c1ba3cf74683b7d8549e78bc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 32 anos, nuligesta, foi submetida \u00e0 coniza\u00e7\u00e3o eletrocir\u00fargica por NIC 3. O resultado histopatol\u00f3gico evidenciou carcinoma escamoso com profundidade de invas\u00e3o de 1,2 mm; margens livres, sem invas\u00e3o do espa\u00e7o linfovascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta \u00e9<\/p>","resposta":8686339,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguimento citol\u00f3gico e colposc\u00f3pico.","id":8686339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguimento citol\u00f3gico e colposc\u00f3pico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linfadenectomia p\u00e9lvica.","id":8686340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">linfadenectomia p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nova coniza\u00e7\u00e3o com a frio.","id":8686341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nova coniza\u00e7\u00e3o com a frio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"histerectomia simples.","id":8686342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">histerectomia simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"traquelectomia radical.","id":8686343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">traquelectomia radical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primigesta, 18 anos, na oitava semana de gravidez, deu entrada na emerg\u00eancia obst\u00e9trica referindo dor intensa em baixo ventre com irradia\u00e7\u00e3o para todo o abdomen, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Apresentava-se com palidez cut\u00e2neo-mucosa, taquicardia e hipotens\u00e3o arterial. No exame f\u00edsico n\u00e3o se observou perda sangu\u00ednea genital. Apresentava descompress\u00e3o brusca dolorosa e diminui\u00e7\u00e3o de ru\u00eddos hidroa\u00e9reos intestinais. No exame dos genitais internos, h\u00e1 abaulamento do fundo de saco posterior com intensa dor. O \u00fatero estava ligeiramente aumentado e amolecido e, tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel em anexo direito. Realizou ultrassonografia transvaginal que evidenciou massa anexial de 6 cm de di\u00e2metro, e dosagem de beta-Hcg = 50.000 mUI\/mL. A conduta \u00e9 ","provas":[{"id":72548,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2211298,"hashId":"ee9ad16a29670d87cbe35525179c15a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Primigesta, 18 anos, na oitava semana de gravidez, deu entrada na emerg\u00eancia obst\u00e9trica referindo dor intensa em baixo ventre com irradia\u00e7\u00e3o para todo o abdomen, acompanhada de n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Apresentava-se com palidez cut\u00e2neo-mucosa, taquicardia e hipotens\u00e3o arterial. No exame f\u00edsico n\u00e3o se observou perda sangu\u00ednea genital. Apresentava descompress\u00e3o brusca dolorosa e diminui\u00e7\u00e3o de ru\u00eddos hidroa\u00e9reos intestinais. No exame dos genitais internos, h\u00e1 abaulamento do fundo de saco posterior com intensa dor. O \u00fatero estava ligeiramente aumentado e amolecido e, tumora\u00e7\u00e3o palp\u00e1vel em anexo direito. Realizou ultrassonografia transvaginal que evidenciou massa anexial de 6 cm de di\u00e2metro, e dosagem de beta-Hcg = 50.000 mUI\/mL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta \u00e9 <\/p>","resposta":8686524,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"salpingectomia.","id":8686524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salpingectomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salpingostomia.","id":8686525,"corpo":"<p>salpingostomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expectante.","id":8686526,"corpo":"<p>expectante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metotrexato.","id":8686527,"corpo":"<p>metotrexato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"culdoscopia.","id":8686528,"corpo":"<p>culdoscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 30 anos, parou o uso de m\u00e9todo contraceptivo pois deseja engravidar. \u00c9 portadora de epilepsia e faz uso de carbamazepina. Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do \u00e1cido f\u00f3lico com vistas a preven\u00e7\u00e3o de defeitos do tubo neural, assinale a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 paciente.","provas":[{"id":72548,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2211301,"hashId":"ffaee87db825a8fdb82bcf51fbe9f7f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 30 anos, parou o uso de m\u00e9todo contraceptivo pois deseja engravidar. \u00c9 portadora de epilepsia e faz uso de carbamazepina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao uso do \u00e1cido f\u00f3lico com vistas a preven\u00e7\u00e3o de defeitos do tubo neural, assinale a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o \u00e0 paciente.<\/p>","resposta":8686541,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar o uso tr\u00eas meses antes da concep\u00e7\u00e3o.","id":8686539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar o uso tr\u00eas meses antes da concep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usar 400 mcg de \u00e1cido f\u00f3lico ao dia.","id":8686540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Usar 400 mcg de \u00e1cido f\u00f3lico ao dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de 4 mg de \u00e1cido f\u00f3lico.","id":8686541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de 4 mg de \u00e1cido f\u00f3lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o indicar suplementa\u00e7\u00e3o.","id":8686542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o indicar suplementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a ingest\u00e3o do folato alimentar \u00e9 suficiente.","id":8686543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a ingest\u00e3o do folato alimentar \u00e9 suficiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento para endometrite puerperal, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":72548,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2211309,"hashId":"f6a022d04256131a134b0cd9d55af4c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento para endometrite puerperal, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8686580,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se adicionar ampicilina 2 g, EV, de 6\/6 h, se n\u00e3o houver resposta em 24 horas.","id":8686579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se adicionar ampicilina 2 g, EV, de 6\/6 h, se n\u00e3o houver resposta em 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se usar clindamicina 900 mg, EV, de 8\/8 h + gentamicina 5 mg\/kg, EV, 24\/24 h.","id":8686580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se usar clindamicina 900 mg, EV, de 8\/8 h + gentamicina 5 mg\/kg, EV, 24\/24 h.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No parto vaginal est\u00e1 indicado o uso profil\u00e1tico de antibi\u00f3ticos.","id":8686581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No parto vaginal est\u00e1 indicado o uso profil\u00e1tico de antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 indicada profilaxia de tromboembolismo durante a interna\u00e7\u00e3o.","id":8686582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 indicada profilaxia de tromboembolismo durante a interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indicar cesariana em caso de secre\u00e7\u00e3o uterina purulenta.","id":8686583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indicar cesariana em caso de secre\u00e7\u00e3o uterina purulenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial","id":25108}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso em tela, o problema est\u00e1 relacionado \u00e0 m\u00e1quina do cliente, provavelmente um defeito na placa de rede, pois nos bancos de dados n\u00e3o h\u00e1 limites para o n\u00famero de conex\u00f5es simult\u00e2neas.","provas":[{"id":74845,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial","id":25108},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-comercial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Comercial - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2250839,"hashId":"2247287b9b14826a5ca70a2a378bdd1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso em tela, o problema est\u00e1 relacionado \u00e0 m\u00e1quina do cliente, provavelmente um defeito na placa de rede, pois nos bancos de dados n\u00e3o h\u00e1 limites para o n\u00famero de conex\u00f5es simult\u00e2neas.<\/p>","resposta":8856093,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8856092,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8856093,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Miguel, administrador de banco de dados (DBA) de uma organiza\u00e7\u00e3o, recebeu, no in\u00edcio do expediente, uma liga\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio do RH que utiliza um sistema de recrutamento que acessa o banco de dados da organiza\u00e7\u00e3o. Segundo relatos desse usu\u00e1rio, o banco de dados est\u00e1 fora do ar, pois ele n\u00e3o consegue acess\u00e1-lo; mencionou ainda que, no dia anterior, conectou-se ao sistema e trabalhou normalmente realizando diversas atividades. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e das atividades inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de banco de dados, julgue os itens a seguir","id":516014,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Miguel, administrador de banco de dados (DBA) de uma organiza\u00e7\u00e3o, recebeu, no in\u00edcio do expediente, uma liga\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio do RH que utiliza um sistema de recrutamento que acessa o banco de dados da organiza\u00e7\u00e3o. Segundo relatos desse usu\u00e1rio, o banco de dados est\u00e1 fora do ar, pois ele n\u00e3o consegue acess\u00e1-lo; mencionou ainda que, no dia anterior, conectou-se ao sistema e trabalhou normalmente realizando diversas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e das atividades inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de banco de dados, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Banco de dados","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428525,"slug":"tecnologia-da-informacao-administracao-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2250839","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao examinar paciente p\u00f3s AVE (acidente vascular encef\u00e1lico) que apresenta dist\u00farbios sensoriais, paralisia parcial de um lado do corpo, associada a uma dor intensa, do tipo perfurante, sugere-se o diagn\u00f3stico de ","provas":[{"id":72532,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2210257,"hashId":"54b556b1677fd823bdb7b872c94c1cf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao examinar paciente p\u00f3s AVE (acidente vascular encef\u00e1lico) que apresenta dist\u00farbios sensoriais, paralisia parcial de um lado do corpo, associada a uma dor intensa, do tipo perfurante, sugere-se o diagn\u00f3stico de <\/p>","resposta":8681877,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome tal\u00e2mica.","id":8681877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome tal\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Guillain Barr\u00e9.","id":8681878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Guillain Barr\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do n\u00facleo subtal\u00e2mico de Luy.","id":8681879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o do n\u00facleo subtal\u00e2mico de Luy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o no giro pr\u00e9-frontal.","id":8681880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o no giro pr\u00e9-frontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enc\u00e9falo mielite.","id":8681881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enc\u00e9falo mielite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/2210257","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um padr\u00e3o de predomin\u00e2ncia da espasticidade em m\u00fasculos do membro superior no paciente p\u00f3s AVE (Acidente vascular encef\u00e1lico). Assinale V para Verdadeira e F para Falsa nas afirmativas a seguir, relacionadas a essa predomin\u00e2ncia. (_) Retratores escapulares. (_) Adutores, depressores e rotadores internos do ombro. (_) Flexores do cotovelo e pronadores do antebra\u00e7o. (_) Extensores do punho e flexores dos dedos das m\u00e3os.As afirmativas s\u00e3o respectivamente","provas":[{"id":72532,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2210267,"hashId":"b66e586a8d7a3d66c1662c847ee191a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um padr\u00e3o de predomin\u00e2ncia da espasticidade em m\u00fasculos do membro superior no paciente p\u00f3s AVE (Acidente vascular encef\u00e1lico). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale V para Verdadeira e F para Falsa nas afirmativas a seguir, relacionadas a essa predomin\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Retratores escapulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Adutores, depressores e rotadores internos do ombro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Flexores do cotovelo e pronadores do antebra\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Extensores do punho e flexores dos dedos das m\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o respectivamente<\/p>","resposta":8681928,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":8681927,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8681928,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":8681929,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V. ","id":8681930,"corpo":"<p>V, V, V, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":8681931,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/2210267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compreender as rela\u00e7\u00f5es entre uma condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, defici\u00eancias, limita\u00e7\u00f5es funcionais, restri\u00e7\u00f5es \u00e0 participa\u00e7\u00e3o e o impacto dos fatores ambientais e pessoais na funcionalidade \u00e9 fundamental para redu\u00e7\u00e3o da incapacidade ou para a preven\u00e7\u00e3o, sendo essa categorizada. Sobre as caracter\u00edsticas das categorias da Preven\u00e7\u00e3o, avalie se as afirmativas a seguir est\u00e3o corretas.I. Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: diagn\u00f3stico precoce e redu\u00e7\u00e3o da gravidade ou dura\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a existente e das sequelas.II. Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria: atividades como a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, elaboradas para prevenir doen\u00e7as em uma popula\u00e7\u00e3o de risco.III. Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria: uso da reabilita\u00e7\u00e3o para reduzir o grau ou limitar a progress\u00e3o da incapacidade existente e melhorar m\u00faltiplos aspectos da fun\u00e7\u00e3o em pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas. irrevers\u00edveis.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":72532,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2210275,"hashId":"984ca9fa5fbc206833dc215c18366fbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender as rela\u00e7\u00f5es entre uma condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, defici\u00eancias, limita\u00e7\u00f5es funcionais, restri\u00e7\u00f5es \u00e0 participa\u00e7\u00e3o e o impacto dos fatores ambientais e pessoais na funcionalidade \u00e9 fundamental para redu\u00e7\u00e3o da incapacidade ou para a preven\u00e7\u00e3o, sendo essa categorizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas das categorias da Preven\u00e7\u00e3o, avalie se as afirmativas a seguir est\u00e3o corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: diagn\u00f3stico precoce e redu\u00e7\u00e3o da gravidade ou dura\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a existente e das sequelas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria: atividades como a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, elaboradas para prevenir doen\u00e7as em uma popula\u00e7\u00e3o de risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Preven\u00e7\u00e3o terci\u00e1ria: uso da reabilita\u00e7\u00e3o para reduzir o grau ou limitar a progress\u00e3o da incapacidade existente e melhorar m\u00faltiplos aspectos da fun\u00e7\u00e3o em pessoas com doen\u00e7as cr\u00f4nicas. irrevers\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8681969,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8681967,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8681968,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8681969,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, apenas.","id":8681970,"corpo":"<p>I, II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8681971,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/2210275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala de Borg modificada \u00e9 utilizada no treinamento de cardiopatas e para avaliar o grau de dispneia. Caso o paciente diga ou aponte o n\u00famero 5, isso significa que a dispneia est\u00e1","provas":[{"id":72532,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2210323,"hashId":"4790dd2f4ab5b9b0ee06b6f6f2eaf9e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala de Borg modificada \u00e9 utilizada no treinamento de cardiopatas e para avaliar o grau de dispneia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso o paciente diga ou aponte o n\u00famero 5, isso significa que a dispneia est\u00e1<\/p>","resposta":8682209,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"muito leve.","id":8682205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">muito leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leve.","id":8682206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moderada.","id":8682207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moderada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pouco intensa.","id":8682208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pouco intensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intensa.","id":8682209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intensa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/2210323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 25 anos \u00e9 atendido durante viagem ao Jalap\u00e3o (TO) com dor abdominal, v\u00f4mitos e diarreia com sangue. No exame f\u00edsico sua temperatura axilar \u00e9 de 36,8\u00b0C, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm e press\u00e3o arterial de 110\/75 mmHg. Exames complementares realizados na urg\u00eancia mostram: hemoglobina = 9,5 g\/l; leucometria = 13.000\/mm3 ; contagem relativa de neutr\u00f3filos = 83%; contagem de plaquetas = 30.000\/mm3 ; ureia s\u00e9rica = 156 mg\/dL; creatinina s\u00e9rica = 5,2 mg\/dL. Al\u00e9m da reposi\u00e7\u00e3o adequada de l\u00edquidos por via intravenosa, qual a pr\u00f3xima abordagem mais apropriada para este paciente:","provas":[{"id":72534,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2210463,"hashId":"875dd65848a44ccc3c1f8e0f239a5848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 25 anos \u00e9 atendido durante viagem ao Jalap\u00e3o (TO) com dor abdominal, v\u00f4mitos e diarreia com sangue. No exame f\u00edsico sua temperatura axilar \u00e9 de 36,8\u00b0C, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm e press\u00e3o arterial de 110\/75 mmHg. Exames complementares realizados na urg\u00eancia mostram: hemoglobina = 9,5 g\/l; leucometria = 13.000\/mm<sup>3<\/sup> ; contagem relativa de neutr\u00f3filos = 83%; contagem de plaquetas = 30.000\/mm<sup>3<\/sup> ; ureia s\u00e9rica = 156 mg\/dL; creatinina s\u00e9rica = 5,2 mg\/dL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da reposi\u00e7\u00e3o adequada de l\u00edquidos por via intravenosa, qual a pr\u00f3xima abordagem mais apropriada para este paciente:<\/p>","resposta":8682824,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"azitromicina por via oral.","id":8682820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">azitromicina por via oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imunoglobulina intravenosa.","id":8682821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imunoglobulina intravenosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ceftriaxona e metronidazol, ambos por via intravenosa.","id":8682822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ceftriaxona e metronidazol, ambos por via intravenosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terap\u00eautica substitutiva renal e pulso de metilprednisolona.","id":8682823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terap\u00eautica substitutiva renal e pulso de metilprednisolona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o especializada visando hemodi\u00e1lise e poss\u00edvel plasmaferese.","id":8682824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o especializada visando hemodi\u00e1lise e poss\u00edvel plasmaferese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente diab\u00e9tico do sexo masculino, 66 anos, apresenta sinais cl\u00ednicos de neuropatia sensitiva nos membros inferiores. Quanto ao cuidado com o p\u00e9 diab\u00e9tico, avalie as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. I. Usar cremes para prevenir a pele seca. II. Aplicar \u00e1gua quente e compressa morna sobre os p\u00e9s. III. Lavar diariamente os p\u00e9s, secando bem entre os dedos. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":72534,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2210469,"hashId":"82de505fcffeff0b8a99414f0abc4cae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente diab\u00e9tico do sexo masculino, 66 anos, apresenta sinais cl\u00ednicos de neuropatia sensitiva nos membros inferiores. Quanto ao cuidado com o p\u00e9 diab\u00e9tico, avalie as seguintes afirma\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Usar cremes para prevenir a pele seca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Aplicar \u00e1gua quente e compressa morna sobre os p\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Lavar diariamente os p\u00e9s, secando bem entre os dedos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8682848,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":8682847,"corpo":"<p> I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8682848,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":8682849,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":8682850,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8682851,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino de 62 anos d\u00e1 entrada na sala de emerg\u00eancia com quadro de confus\u00e3o mental. A fam\u00edlia relata ser ele portador de cirrose hep\u00e1tica. No exame f\u00edsico ele se encontra acordado, mas desorientado e com dificuldade para lembrar o nome dos seus familiares. O exame f\u00edsico destaca a presen\u00e7a de flapping e ascite de volume moderado. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento para esse paciente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":72534,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2210472,"hashId":"2206fb678f566a3d99a26c294170c670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino de 62 anos d\u00e1 entrada na sala de emerg\u00eancia com quadro de confus\u00e3o mental. A fam\u00edlia relata ser ele portador de cirrose hep\u00e1tica. No exame f\u00edsico ele se encontra acordado, mas desorientado e com dificuldade para lembrar o nome dos seus familiares. O exame f\u00edsico destaca a presen\u00e7a de<em> flapping<\/em> e ascite de volume moderado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento para esse paciente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8682864,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar o consumo de dieta com baixo teor em prote\u00ednas.","id":8682860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar o consumo de dieta com baixo teor em prote\u00ednas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se administrar 1 litro de glicose a 5% por quatro horas por via intravenosa.","id":8682861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se administrar 1 litro de glicose a 5% por quatro horas por via intravenosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A corre\u00e7\u00e3o dos fatores desencadeantes dever\u00e1 ser deixada para uma segunda fase.","id":8682862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o dos fatores desencadeantes dever\u00e1 ser deixada para uma segunda fase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos por via oral foi completamente abandonada nos dias atuais.","id":8682863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos por via oral foi completamente abandonada nos dias atuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso da lactulose tem como meta promover duas a tr\u00eas evacua\u00e7\u00f5es amolecidas di\u00e1rias.","id":8682864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da lactulose tem como meta promover duas a tr\u00eas evacua\u00e7\u00f5es amolecidas di\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 52 anos \u00e9 admitido no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com hemat\u00eamese e relato de um epis\u00f3dio de melena. H\u00e1 dois meses apresentou epis\u00f3dio semelhante e desde ent\u00e3o tem passado bem. A investiga\u00e7\u00e3o \u00e0quela \u00e9poca foi negativa. Ele nega ingerir bebida alco\u00f3lica e uso de anti-inflamat\u00f3rios. Ao exame aparenta palidez cut\u00e2nea discreta; press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 110 mmHg quando deitado e 100 mmHg na posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica; frequ\u00eancia card\u00edaca de 106 bpm, sem outros achados importantes. Exames complementares iniciais: hemoglobina = 9,8g\/dL; ureia = 72 mf\/dL; creatinina = 1,1 mg\/dL; endoscopia digestiva alta realizada no dia seguinte \u00e0 admiss\u00e3o mostrou mucosas g\u00e1strica e duodenal de aspecto normal. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para esse paciente \u00e9","provas":[{"id":72534,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2210476,"hashId":"1ad5ec9cd01582cdc2438f21c360c120","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 52 anos \u00e9 admitido no servi\u00e7o de emerg\u00eancia com hemat\u00eamese e relato de um epis\u00f3dio de melena. H\u00e1 dois meses apresentou epis\u00f3dio semelhante e desde ent\u00e3o tem passado bem. A investiga\u00e7\u00e3o \u00e0quela \u00e9poca foi negativa. Ele nega ingerir bebida alco\u00f3lica e uso de anti-inflamat\u00f3rios. Ao exame aparenta palidez cut\u00e2nea discreta; press\u00e3o arterial sist\u00f3lica de 110 mmHg quando deitado e 100 mmHg na posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica; frequ\u00eancia card\u00edaca de 106 bpm, sem outros achados importantes. Exames complementares iniciais: hemoglobina = 9,8g\/dL; ureia = 72 mf\/dL; creatinina = 1,1 mg\/dL; endoscopia digestiva alta realizada no dia seguinte \u00e0 admiss\u00e3o mostrou mucosas g\u00e1strica e duodenal de aspecto normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para esse paciente \u00e9<\/p>","resposta":8682880,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00falcera de Curling.","id":8682878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00falcera de Curling.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00falcera de Cushing.","id":8682879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00falcera de Cushing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o de Dieulafoy.","id":8682880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o de Dieulafoy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Mallory-Weiss.","id":8682881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Mallory-Weiss.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa.","id":8682882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00edndromes paraneopl\u00e1sicas s\u00e3o comuns em pacientes com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. A hipercalcemia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica amea\u00e7adora da vida e ocorre principalmente no carcinoma de pulm\u00e3o","provas":[{"id":72534,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2210485,"hashId":"37ff6ef84680d86534f3440da99a0536","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndromes paraneopl\u00e1sicas s\u00e3o comuns em pacientes com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hipercalcemia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica amea\u00e7adora da vida e ocorre principalmente no carcinoma de pulm\u00e3o<\/p>","resposta":8682919,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espinocelular.","id":8682919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espinocelular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adenocarcinoma.","id":8682920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adenocarcinoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de grandes c\u00e9lulas.","id":8682921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de grandes c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bronquioloalveolar.","id":8682922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bronquioloalveolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de pequenas c\u00e9lulas.","id":8682923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de pequenas c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envolvimento renal na leptospirose pode evoluir para insufici\u00eancia renal aguda que se apresenta em geral","provas":[{"id":72534,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2210510,"hashId":"344b8cd0ce712077074ee7121e3bc633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O envolvimento renal na leptospirose pode evoluir para insufici\u00eancia renal aguda que se apresenta em geral<\/p>","resposta":8683037,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com olig\u00faria e com hipocalemia.","id":8683036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com olig\u00faria e com hipocalemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem olig\u00faria e com hipocalemia.","id":8683037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem olig\u00faria e com hipocalemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com olig\u00faria e com hipercalemia.","id":8683038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com olig\u00faria e com hipercalemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sem olig\u00faria e com hipercalemia.","id":8683039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem olig\u00faria e com hipercalemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com olig\u00faria, hipercalemia e hipernatremia.","id":8683040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com olig\u00faria, hipercalemia e hipernatremia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes of\u00eddicos causados por Lachesis muta (surucucu) no Brasil ocorrem principalmente na regi\u00e3o Norte. Quanto \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1 correto se afirmar que","provas":[{"id":72534,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-clinica-geral","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2210514,"hashId":"ebf436ffb061118f7fec1af5681042fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes of\u00eddicos causados por <em>Lachesis muta <\/em>(surucucu) no Brasil ocorrem principalmente na regi\u00e3o Norte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1 correto se afirmar que<\/p>","resposta":8683051,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 semelhan\u00e7a do acidente crot\u00e1lico, apresenta-se com pouca ou nenhuma dor local, miotoxicidade e insufici\u00eancia renal aguda.","id":8683047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 semelhan\u00e7a do acidente crot\u00e1lico, apresenta-se com pouca ou nenhuma dor local, miotoxicidade e insufici\u00eancia renal aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frequentemente evolui com altera\u00e7\u00f5es de pares cranianos, f\u00e1cies miast\u00eanica, ptose palpebral e oftalmoplegia.","id":8683048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frequentemente evolui com altera\u00e7\u00f5es de pares cranianos, f\u00e1cies miast\u00eanica, ptose palpebral e oftalmoplegia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta veneno neurot\u00f3xico atuando na jun\u00e7\u00e3o neuromuscular sendo a insufici\u00eancia respirat\u00f3ria a principal complica\u00e7\u00e3o.","id":8683049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta veneno neurot\u00f3xico atuando na jun\u00e7\u00e3o neuromuscular sendo a insufici\u00eancia respirat\u00f3ria a principal complica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o veneno apresenta a\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, como no acidente elap\u00eddico, apresentando paralisia fl\u00e1cida, disfagia, diplopia, disfonia e disartria.","id":8683050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o veneno apresenta a\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica, como no acidente elap\u00eddico, apresentando paralisia fl\u00e1cida, disfagia, diplopia, disfonia e disartria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem caracter\u00edsticas cl\u00ednicas parecidas com as do acidente botr\u00f3pico, com sinais inflamat\u00f3rios no local da inocula\u00e7\u00e3o acrescido de s\u00edndrome vagal.","id":8683051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem caracter\u00edsticas cl\u00ednicas parecidas com as do acidente botr\u00f3pico, com sinais inflamat\u00f3rios no local da inocula\u00e7\u00e3o acrescido de s\u00edndrome vagal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 45 anos foi submetida \u00e0 histerectomia abdominal por mioma uterino. Cerca de sete dias ap\u00f3s a cirurgia, notou perda de l\u00edquido pela vagina em pequena quantidade apenas quando sentia a bexiga cheia. O exame ginecol\u00f3gico identificou f\u00edstula vesico-vaginal. A conduta inicial \u00e9","provas":[{"id":72548,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia","id":22880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2211138,"hashId":"47f0e82151d1868db53e4faa2a3a95be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 45 anos foi submetida \u00e0 histerectomia abdominal por mioma uterino. Cerca de sete dias ap\u00f3s a cirurgia, notou perda de l\u00edquido pela vagina em pequena quantidade apenas quando sentia a bexiga cheia. O exame ginecol\u00f3gico identificou f\u00edstula vesico-vaginal. A conduta inicial \u00e9<\/p>","resposta":8685730,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o de cateter duplo-J.","id":8685729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloca\u00e7\u00e3o de cateter duplo-J.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sondagem vesical de demora.","id":8685730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sondagem vesical de demora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fulgura\u00e7\u00e3o do trajeto fistuloso.","id":8685731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fulgura\u00e7\u00e3o do trajeto fistuloso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reparo da f\u00edstula por vi vaginal.","id":8685732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reparo da f\u00edstula por vi vaginal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratamento cir\u00fargico por laparoscopia.","id":8685733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento cir\u00fargico por laparoscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No dimensionamento hidr\u00e1ulico das tubula\u00e7\u00f5es do sistema de irriga\u00e7\u00e3o, a equa\u00e7\u00e3o de Darcy-Weisbach pode ser utilizada para o c\u00e1lculo da perda de carga unit\u00e1ria.","provas":[{"id":77676,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 14:33:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2335370,"hashId":"d206f1cc7e3aab62099782caa3ff62e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dimensionamento hidr\u00e1ulico das tubula\u00e7\u00f5es do sistema de irriga\u00e7\u00e3o, a equa\u00e7\u00e3o de Darcy-Weisbach pode ser utilizada para o c\u00e1lculo da perda de carga unit\u00e1ria.<\/p>","resposta":9227916,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9227916,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9227917,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a sistemas de irriga\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens subsecutivos.","id":524819,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a sistemas de irriga\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 85"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/2335370","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma desvantagem na ado\u00e7\u00e3o de fertirriga\u00e7\u00e3o \u00e9 o consumo excessivo de fertilizantes, devido \u00e0 necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de produtos mais puros para sua aplica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":77676,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 14:33:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2335366,"hashId":"441756778989578a71f33964765eec22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma desvantagem na ado\u00e7\u00e3o de fertirriga\u00e7\u00e3o \u00e9 o consumo excessivo de fertilizantes, devido \u00e0 necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de produtos mais puros para sua aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9227909,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9227908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9227909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a sistemas de irriga\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens subsecutivos.","id":524819,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a sistemas de irriga\u00e7\u00e3o de solos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 85"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/2335366","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is de trabalho pode se dar tanto por meio f\u00edsico como por meio eletr\u00f4nico, devendo o arquivamento dessa documenta\u00e7\u00e3o ser efetuado de modo racional e sistem\u00e1tico.","provas":[{"id":75183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 14:45:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2269993,"hashId":"02b3eb1824eb10d667f29ac3445303fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is de trabalho pode se dar tanto por meio f\u00edsico como por meio eletr\u00f4nico, devendo o arquivamento dessa documenta\u00e7\u00e3o ser efetuado de modo racional e sistem\u00e1tico.<\/p>","resposta":8936592,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936592,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8936593,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos pap\u00e9is de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":518059,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos pap\u00e9is de trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4610,"slug":"auditoria-documentacao-ou-papeis-de-trabalho-da-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacidade de atrair, desenvolver e reter profissionais competentes est\u00e1 associada ao componente de controle interno denominado ambiente de controle.","provas":[{"id":75183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 14:48:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2270003,"hashId":"4da0b09a02e4beff207300597512ce06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de atrair, desenvolver e reter profissionais competentes est\u00e1 associada ao componente de controle interno denominado ambiente de controle.<\/p>","resposta":8936612,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936612,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8936613,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os princ\u00edpios do COSO (Committee of Sponsoring Organizations of the Treadway Commission) e os componentes do controle interno, os quais atuam no sentido do atingimento dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":518062,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre os princ\u00edpios do COSO (<em>Committee of Sponsoring Organizations of the Treadway Commission<\/em>) e os componentes do controle interno, os quais atuam no sentido do atingimento dos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 e 75"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COSO I","oab":false,"nome":"COSO I","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427162,"slug":"auditoria-coso-i"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das finalidades atribu\u00eddas por lei ao Sistema de Controle do Poder Executivo Federal \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por parte de institui\u00e7\u00f5es de direito privado, tanto em termos de efic\u00e1cia como de efici\u00eancia.","provas":[{"id":75183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria","id":9515},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Auditoria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 14:49:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2270007,"hashId":"0235f4941c32150f264e9099dee01e34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das finalidades atribu\u00eddas por lei ao Sistema de Controle do Poder Executivo Federal \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos por parte de institui\u00e7\u00f5es de direito privado, tanto em termos de efic\u00e1cia como de efici\u00eancia.<\/p>","resposta":8936620,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936620,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8936621,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de monitoramento, julgue os itens que se seguem.","id":518064,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de monitoramento, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 81"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitoramento","oab":false,"nome":"Monitoramento","pai":417071,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417061,"slug":"auditoria-monitoramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Condu\u00e7\u00e3o da Auditoria em Conformidade com as NBC TAs","oab":false,"nome":"Condu\u00e7\u00e3o da Auditoria em Conformidade com as NBC TAs","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417071,"slug":"auditoria-conducao-da-auditoria-em-conformidade-com-as-nbc-tas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cal, s\u00edlica, alumina e \u00f3xido de ferro s\u00e3o os componentes essenciais do cimento Portland e constituem, geralmente, entre 95% e 96% do total na an\u00e1lise de \u00f3xidos.","provas":[{"id":77676,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 14:49:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2335383,"hashId":"5e46fabcd1357d78f8fede2aabd77152","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cal, s\u00edlica, alumina e \u00f3xido de ferro s\u00e3o os componentes essenciais do cimento Portland e constituem, geralmente, entre 95% e 96% do total na an\u00e1lise de \u00f3xidos.<\/p>","resposta":9227952,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9227952,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9227953,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a controle de materiais.","id":524825,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos a controle de materiais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 96"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2335383","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exsuda\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno de segrega\u00e7\u00e3o que ocorre nas areias finas.","provas":[{"id":77676,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil","id":12331},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Santa Catarina","sigla":"TCE SC","id":1121,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-de-controle-externo-area-controle-externo-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE SC - Auditor Fiscal de Controle Externo - \u00c1rea Controle Externo - Especialidade: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-26 14:50:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2335385,"hashId":"fcb50471dd526a09330904e176b16a4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exsuda\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno de segrega\u00e7\u00e3o que ocorre nas areias finas.<\/p>","resposta":9227957,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9227956,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9227957,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a controle de materiais.","id":524825,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, relativos a controle de materiais.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 96"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/2335385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a assist\u00eancia a portadores de problemas cl\u00ednicos e cir\u00fargicos, o preparo que tem como objetivo assegurar confian\u00e7a e tranquilidade mental ao paciente \u00e9 denominado:","provas":[{"id":78388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-26 21:31:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2350473,"hashId":"8e2499366f2a59b5bf92a3307bff0287","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a assist\u00eancia a portadores de problemas cl\u00ednicos e cir\u00fargicos, o preparo que tem como objetivo assegurar confian\u00e7a e tranquilidade mental ao paciente \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":9294998,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terapia de interna\u00e7\u00e3o","id":9294996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terapia de interna\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preparo medicamentoso","id":9294997,"corpo":"<p>Preparo medicamentoso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preparo psicol\u00f3gico ","id":9294998,"corpo":"<p>Preparo psicol\u00f3gico <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terapia pr\u00e9-operat\u00f3ria","id":9294999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terapia pr\u00e9-operat\u00f3ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Risco Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Risco Cir\u00fargico","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413297,"slug":"enfermagem-risco-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/2350473","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":78367,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Andradas","sigla":"","id":2970,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-andradas-mg-2022-ipefae-motorista","tipo":1,"nome":"IPEFAE - Prefeitura de Andradas - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2351859,"hashId":"d2f5ec4f95e10db1a164777be8bac0e2","enunciado":"<p>De acordo com o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u2013 CTB, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9300979,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TR\u00c2NSITO \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o e imobiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, pessoas e animais nas vias terrestres.","id":9300978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TR\u00c2NSITO \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o e imobiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, pessoas e animais nas vias terrestres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VE\u00cdCULO MISTO \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos acoplados, sendo um deles automotor.","id":9300979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VE\u00cdCULO MISTO \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos acoplados, sendo um deles automotor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TARA \u00e9 o peso pr\u00f3prio do ve\u00edculo, acrescido dos pesos da carro\u00e7aria e equipamento, do combust\u00edvel, das ferramentas e acess\u00f3rios, da roda sobressalente, do extintor de inc\u00eandio e do fluido de arrefecimento, expresso em quilogramas.","id":9300980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TARA \u00e9 o peso pr\u00f3prio do ve\u00edculo, acrescido dos pesos da carro\u00e7aria e equipamento, do combust\u00edvel, das ferramentas e acess\u00f3rios, da roda sobressalente, do extintor de inc\u00eandio e do fluido de arrefecimento, expresso em quilogramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE FAIXAS \u00e9 a passagem de um ve\u00edculo de uma faixa demarcada para outra.","id":9300981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DE FAIXAS \u00e9 a passagem de um ve\u00edculo de uma faixa demarcada para outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Identifica\u00e7\u00e3o do Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Da Identifica\u00e7\u00e3o do Ve\u00edculo","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421876,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-identificacao-do-veiculo"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2351859","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando propagadas atrav\u00e9s do espa\u00e7o livre, as ondas eletromagn\u00e9ticas em VHF (very high frequency) possuem comprimento de onda maior que as ondas eletromagn\u00e9ticas em UHF (ultra high frequency). ","provas":[{"id":75168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2269503,"hashId":"1e704aa0310a71cd78fcd0deb14fbbab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando propagadas atrav\u00e9s do espa\u00e7o livre, as ondas eletromagn\u00e9ticas em VHF (<em>very high frequency<\/em>) possuem comprimento de onda maior que as ondas eletromagn\u00e9ticas em UHF (<em>ultra high frequency<\/em>). <\/p>","resposta":8935382,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935381,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935382,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao espectro eletromagn\u00e9tico, propaga\u00e7\u00e3o e medidas el\u00e9tricas.","id":517941,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao espectro eletromagn\u00e9tico, propaga\u00e7\u00e3o e medidas el\u00e9tricas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 68 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Espectro Eletromagn\u00e9tico","oab":false,"nome":"Espectro Eletromagn\u00e9tico","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399105,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-espectro-eletromagnetico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 dispers\u00e3o modal, as fibras \u00f3pticas podem ser monomodo ou multimodo. As fibras multimodo, a depender do seu \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, podem ser divididas em fibras com \u00edndice degrau e fibras com \u00edndice gradual.","provas":[{"id":75168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico","id":9546},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2269669,"hashId":"54cb42fafcd8d4a769beeeea8a22d08f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 dispers\u00e3o modal, as fibras \u00f3pticas podem ser monomodo ou multimodo. As fibras multimodo, a depender do seu \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o, podem ser divididas em fibras com \u00edndice degrau e fibras com \u00edndice gradual.<\/p>","resposta":8935825,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8935825,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8935826,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o modelo de sistema de comunica\u00e7\u00e3o gen\u00e9rico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a componentes de sistemas de comunica\u00e7\u00f5es, sistema de telefonia fixa e sistemas de comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticos e a cabo.","id":517955,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75168\/grupo-questao\/517955-20220307152410000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o modelo de sistema de comunica\u00e7\u00e3o gen\u00e9rico precedente, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a componentes de sistemas de comunica\u00e7\u00f5es, sistema de telefonia fixa e sistemas de comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticos e a cabo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plataformas","oab":false,"nome":"Plataformas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399132,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-plataformas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00f5es \u00f3pticas","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399137,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacoes-opticas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes \u00d3pticas","oab":false,"nome":"Redes \u00d3pticas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399165,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-opticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}