{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19345,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o","id":1183,"slug":"controlador-de-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os alimentadores vibrat\u00f3rios, por serem vers\u00e1teis e seguros, s\u00e3o eficientes para o transporte de pedras leves para a alimenta\u00e7\u00e3o dos britadores.","provas":[{"id":5111,"cargo":{"descricao":"Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o","id":1183,"slug":"controlador-de-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":257551,"hashId":"9082ed676bf7240411d8e590902e4606","enunciado":"<p align=justify>Os alimentadores vibrat\u00f3rios, por serem vers\u00e1teis e seguros,\r\ns\u00e3o eficientes para o transporte de pedras leves para a\r\nalimenta\u00e7\u00e3o dos britadores.<\/p>","resposta":986228,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":986227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":986228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao efetuar transporte de cargas no interior de armaz\u00e9ns, \u00e9 necess\u00e1rio considerar as recomenda\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 seguran\u00e7a das opera\u00e7\u00f5es, bem como utilizar os equipamentos mais apropriados para cada um dos servi\u00e7os a serem executados. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":169420,"enunciado":"<p align=justify>Ao efetuar transporte de cargas no interior de armaz\u00e9ns, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio considerar as recomenda\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 seguran\u00e7a das\r\nopera\u00e7\u00f5es, bem como utilizar os equipamentos mais apropriados\r\npara cada um dos servi\u00e7os a serem executados. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/257551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista Especializado","id":1220,"slug":"eletricista-especializado"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do empregador informar aos trabalhadores os riscos profissionais que possam originar-se nos locais de trabalho.","provas":[{"id":5112,"cargo":{"descricao":"Eletricista Especializado","id":1220,"slug":"eletricista-especializado"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-eletricista-especializado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Eletricista Especializado - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":257672,"hashId":"b97c602c6594c328ff6bc7c63debdbf3","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 compet\u00eancia do empregador informar aos trabalhadores os\r\nriscos profissionais que possam originar-se nos locais de\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":986469,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":986470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":986469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de seguran\u00e7a e higiene do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":169462,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de seguran\u00e7a e higiene do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397918,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-01-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O man\u00f4metro de tubo em U \u00e9 um equipamento que permite a medi\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a de press\u00e3o entre dois pontos e, por isso, dispensa calibra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":259660,"hashId":"b21a8e51685f85cea03a8dffbd8cfdd2","enunciado":"<p align=justify>O man\u00f4metro de tubo em U \u00e9 um equipamento que permite\r\na medi\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a de press\u00e3o entre dois pontos e, por\r\nisso, dispensa calibra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":994616,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":994617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":994616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instrumentos para medida de grandezas f\u00edsicas, julgue os itens a seguir.","id":170885,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a instrumentos para medida de grandezas f\u00edsicas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/259660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura II representa uma v\u00e1lvula borboleta.","provas":[{"id":5138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":259663,"hashId":"200cecec95001c10292a837a8d00410a","enunciado":"<p align=justify>A figura II representa uma v\u00e1lvula borboleta.<\/p>","resposta":994622,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":994623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":994622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a conven\u00e7\u00f5es de desenho isom\u00e9trico de tubula\u00e7\u00f5es e acess\u00f3rios, julgue os itens que se seguem, considerando as figuras acima.","id":170886,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5138\/Imagem_138.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conven\u00e7\u00f5es de desenho isom\u00e9trico de tubula\u00e7\u00f5es e acess\u00f3rios, julgue os itens que se seguem, considerando as figuras acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/259663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A v\u00e1lvula esfera pode substituir a v\u00e1lvula de gaveta em caso de bloqueio de gases e l\u00edquidos.","provas":[{"id":5138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":259686,"hashId":"9135289146375ad0fc1c38837216edad","enunciado":"<p align=justify>A v\u00e1lvula esfera pode substituir a v\u00e1lvula de gaveta em caso\r\nde bloqueio de gases e l\u00edquidos.<\/p>","resposta":994668,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":994668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":994669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O macho da v\u00e1lvula esfera \u00e9 uma esfera que gira em torno de um eixo, deslizando entre an\u00e9is retentores de material resiliente, tornando a veda\u00e7\u00e3o estanque. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e a v\u00e1lvulas, em geral, julgue os itens a seguir.","id":170900,"enunciado":"<p align=justify>O macho da v\u00e1lvula esfera \u00e9 uma esfera que gira em torno de um\r\neixo, deslizando entre an\u00e9is retentores de material resiliente,\r\ntornando a veda\u00e7\u00e3o estanque. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e a\r\nv\u00e1lvulas, em geral, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/259686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526,"slug":"analista-judiciario-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tre-pb-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o agente p\u00fablico, embora competente para a pr\u00e1tica do ato administrativo, o executa de maneira que foge aos limites a ele tangidos, diz-se que ocorreu","provas":[{"id":3247,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tre-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":133,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tre-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":137,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tre-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542,"slug":"analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tre-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":136,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526,"slug":"analista-judiciario-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tre-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tre-pb-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":100090,"hashId":"b6af6c95e9cc53b2ebae23ce5e22791c","enunciado":"<p align=justify>Quando o agente p\u00fablico, embora competente para a\r\npr\u00e1tica do ato administrativo, o executa de maneira que\r\nfoge aos limites a ele tangidos, diz-se que ocorreu<\/p>","resposta":472890,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio.","id":472887,"corpo":"<p align=justify>exerc\u00edcio do poder discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ato l\u00edcito.","id":472888,"corpo":"<p align=justify>ato l\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desvio de poder.","id":472889,"corpo":"<p align=justify>desvio de poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"excesso de poder.","id":472890,"corpo":"<p align=justify>excesso de poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desvio de finalidade.","id":472891,"corpo":"<p align=justify>desvio de finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/100090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":1062,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento inicial desse paciente, a reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica deve ser realizada exclusivamente com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica (NaCl a 0,9%), ser cautelosa e obrigatoriamente monitorizada por meio de medi\u00e7\u00e3o invasiva da press\u00e3o venosa central (PVC), ausculta pulmonar e card\u00edaca e controle da diurese, avaliados de forma rigorosa.","provas":[{"id":4048,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":1062,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cardiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":156468,"hashId":"0eef3eeb5a8e58ab039cf6f499dfcd96","enunciado":"<p align=justify>No tratamento inicial desse paciente, a reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica deve ser realizada exclusivamente com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica (NaC<EM>l <\/EM>a 0,9%), ser cautelosa e obrigatoriamente monitorizada por meio de medi\u00e7\u00e3o invasiva da press\u00e3o venosa central (PVC), ausculta pulmonar e card\u00edaca e controle da diurese, avaliados de forma rigorosa.<\/p>","resposta":689488,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":689487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":689488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica proposta, julgue os itensque se seguem.","id":125679,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4048\/Imagem_51.gif><BR><BR><FONT face=TT23Co00 size=2><FONT face=TT23Co00 size=2>Com base na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica proposta, julgue os itens<BR>que se seguem.<\/P><\/FONT><\/FONT><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/156468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":1062,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da forma precoce de s\u00edfilis: rinite sanguinolenta, coriza, osteocondrite, periostite ou oste\u00edte, hepatosplenomegalia, icter\u00edcia, anemia hemol\u00edtica, pseudoparalisia dos membros e erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea maculopapular.","provas":[{"id":4048,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":1062,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cardiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":156480,"hashId":"b04c796de1e237cc56ec0f23bae701a9","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da forma precoce de\r\ns\u00edfilis: rinite sanguinolenta, coriza, osteocondrite, periostite\r\nou oste\u00edte, hepatosplenomegalia, icter\u00edcia, anemia hemol\u00edtica,\r\npseudoparalisia dos membros e erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea\r\nmaculopapular.<\/p>","resposta":689518,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":689519,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":689518,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A s\u00edfilis cong\u00eanita, infec\u00e7\u00e3o causada pela dissemina\u00e7\u00e3o\nhematog\u00eanica - da gestante infectada para o seu concepto - do\nagente etiol\u00f3gico dessa mol\u00e9stia \u00e9 classificada como precoce,\nquando os sinais e sintomas aparecem at\u00e9 os 2 anos de idade, e\ncomo tardia, quando surgem ap\u00f3s essa idade. Com refer\u00eancia a\nessa doen\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":125685,"enunciado":"<p align=justify>A s\u00edfilis cong\u00eanita, infec\u00e7\u00e3o causada pela dissemina\u00e7\u00e3o\nhematog\u00eanica - da gestante infectada para o seu concepto - do\nagente etiol\u00f3gico dessa mol\u00e9stia \u00e9 classificada como precoce,\nquando os sinais e sintomas aparecem at\u00e9 os 2 anos de idade, e\ncomo tardia, quando surgem ap\u00f3s essa idade. Com refer\u00eancia a\nessa doen\u00e7a, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/156480","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171,"slug":"mult-sai"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do artigo de S\u00e9rgio Nogueira, \u00e9 poss\u00edvel deduzir-se que:","provas":[{"id":4050,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171,"slug":"mult-sai"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":156523,"hashId":"5aee0c9542c27d07a2fbca3247ea2226","enunciado":"<p align=justify>A partir do artigo de S\u00e9rgio Nogueira, \u00e9 poss\u00edvel\r\ndeduzir-se que:<\/p>","resposta":689631,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classe pol\u00edtica e tr\u00eas outras categorias profissionais \"enchem ling\u00fci\u00e7a\";","id":689630,"corpo":"<p align=justify>A classe pol\u00edtica e tr\u00eas outras categorias profissionais\r\n\"enchem ling\u00fci\u00e7a\";<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A concis\u00e3o excessiva pode prejudicar o entendimento de um texto;","id":689631,"corpo":"<p align=justify>A concis\u00e3o excessiva pode prejudicar o entendimento de\r\num texto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os brasileiros s\u00e3o prolixos porque gostam de \"enrolar\";","id":689632,"corpo":"<p align=justify>Os brasileiros s\u00e3o prolixos porque gostam de \"enrolar\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os alunos tinham dificuldade em expressar com clareza suas id\u00e9ias.","id":689633,"corpo":"<p align=justify>Os alunos tinham dificuldade em expressar com clareza\r\nsuas id\u00e9ias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 07 = Portugu\u00eas. Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas. ","id":125698,"enunciado":"<U>Quest\u00f5es de 01 a 07 = Portugu\u00eas.<\/U> \r\n<P>Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4050\/88.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/156523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171,"slug":"mult-sai"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na par\u00e1bola y = 2x2 &#8722;(m&#8722; 3).x + 5, o v\u00e9rtice tem abscissa 1. A ordenada do v\u00e9rtice \u00e9:","provas":[{"id":4055,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171,"slug":"mult-sai"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":156950,"hashId":"0416346983a83ac6afca0968225bec5d","enunciado":"<p align=justify>Na par\u00e1bola y = 2x<SUP>2<\/SUP> &#8722;(m&#8722; 3).x + 5, o v\u00e9rtice tem abscissa 1. A ordenada do v\u00e9rtice \u00e9:<\/p>","resposta":690827,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00b0;","id":690825,"corpo":"<p align=justify>1\u00b0;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"21 ;","id":690826,"corpo":"<p align=justify>2<SUP>1<\/SUP> ;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":690827,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4055\/100.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":690828,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4055\/101.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":125856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Par\u00e1bola","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403889,"slug":"matematica-parabola"}],"slug":"matematica\/156950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos vinculados incluem","provas":[{"id":4341,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-seguranca-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":177512,"hashId":"4f90a9c2df27e23b2fdf65f9744362af","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos vinculados incluem<\/p>","resposta":762355,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a para construir e nomea\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","id":762351,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a para construir e nomea\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o de porte de arma e licen\u00e7a para construir.","id":762352,"corpo":"<p align=justify>autoriza\u00e7\u00e3o de porte de arma e licen\u00e7a para construir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"licen\u00e7a para pesca e lan\u00e7amento tribut\u00e1rio.","id":762353,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a para pesca e lan\u00e7amento tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o para porte de arma e aprova\u00e7\u00e3o.","id":762354,"corpo":"<p align=justify>autoriza\u00e7\u00e3o para porte de arma e aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"admiss\u00e3o e lan\u00e7amento tribut\u00e1rio.","id":762355,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00e3o e lan\u00e7amento tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/177512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Teclados codificados, acionados por meio do teclado mas que possuem c\u00f3digo de correspond\u00eancia entre s\u00edmbolo digitado e senha de acesso a servi\u00e7os de Internet banking, visam dificultar ataques por trojans que fazem o registro tanto de toques de teclado quanto de cliques de mouse e a captura de parte da tela do computador.","provas":[{"id":19885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":689947,"hashId":"18196861e2ef093b3f6d0c9aae14bfaa","enunciado":"Teclados codificados, acionados por meio do teclado mas\r\nque possuem c\u00f3digo de correspond\u00eancia entre s\u00edmbolo\r\ndigitado e senha de acesso a servi\u00e7os de Internet banking,\r\nvisam dificultar ataques por trojans que fazem o registro\r\ntanto de toques de teclado quanto de cliques de mouse e a\r\ncaptura de parte da tela do computador.","resposta":2351600,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2351600,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2351601,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra a evolu\u00e7\u00e3o dos diversos tipos de ataques realizados contra servi\u00e7os de Internet banking de institui\u00e7\u00f5es financeiras. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca dessas amea\u00e7as e das principais medidas utilizadas para inibir ou neutralizar tais ataques.","id":312379,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19885\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra a evolu\u00e7\u00e3o dos diversos tipos de ataques realizados contra servi\u00e7os de Internet banking de institui\u00e7\u00f5es financeiras. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca dessas amea\u00e7as e das principais medidas utilizadas para inibir ou neutralizar tais ataques.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/689947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico apresentado indica que os ataques comuns evoluem quanto \u00e0 forma de realiza\u00e7\u00e3o, indicando criatividade dos atacantes para burlar as medidas de seguran\u00e7a implantadas, mas n\u00e3o evoluem quanto \u00e0 complexidade dos programas de computador e m\u00e9todos de invas\u00e3o de sistemas utilizados.","provas":[{"id":19885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":689952,"hashId":"3c391905fc20393a06943acc795b1b19","enunciado":"O gr\u00e1fico apresentado indica que os ataques comuns\r\nevoluem quanto \u00e0 forma de realiza\u00e7\u00e3o, indicando\r\ncriatividade dos atacantes para burlar as medidas de\r\nseguran\u00e7a implantadas, mas n\u00e3o evoluem quanto \u00e0\r\ncomplexidade dos programas de computador e m\u00e9todos de\r\ninvas\u00e3o de sistemas utilizados.","resposta":2351611,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2351611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2351610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra a evolu\u00e7\u00e3o dos diversos tipos de ataques realizados contra servi\u00e7os de Internet banking de institui\u00e7\u00f5es financeiras. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca dessas amea\u00e7as e das principais medidas utilizadas para inibir ou neutralizar tais ataques.","id":312379,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19885\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra a evolu\u00e7\u00e3o dos diversos tipos de ataques realizados contra servi\u00e7os de Internet banking de institui\u00e7\u00f5es financeiras. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca dessas amea\u00e7as e das principais medidas utilizadas para inibir ou neutralizar tais ataques.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/689952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":3186,"slug":"tecnologo-em-construcao-civil"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sentimento do povo acreano espalhou-se al\u00e9m das bacias do Purus e do Juru\u00e1 e comoveu o pa\u00eds que deu um apoio decisivo \u00e0 luta dos seringueiros. A forma\u00e7\u00e3o do Bolivian Syndicate criou um fervor nacionalista e patri\u00f3tico que cimentou a na\u00e7\u00e3o, contra os inimigos do Brasil. Manifesta\u00e7\u00f5es contra os americanos e bolivianos se organizaram em Manaus, Bel\u00e9m e Rio de Janeiro. Orgulho da na\u00e7\u00e3o, a Amaz\u00f4nia era novamente cobi\u00e7ada pelo capital estrangeiro.","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"},{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"},{"id":4856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor","id":1248,"slug":"engenheiro-area-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agrimensor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Agrimensor - 2007"},{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287,"slug":"engenheiro-area-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"},{"id":4840,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Arquiteto - 2007"},{"id":4776,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382,"slug":"farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Farm\u00e1cia - 2007"},{"id":4904,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":3186,"slug":"tecnologo-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnologo-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2007"},{"id":4838,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":4841,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660,"slug":"arquivologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-arquivologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Arquivologista - 2007"},{"id":4781,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2007"},{"id":4837,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Administrador - 2007"},{"id":4845,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Assistente Social - 2007"},{"id":4839,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Analista de Suporte - 2007"},{"id":4778,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Tributos - 2007"},{"id":4848,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bioqu\u00edmico - 2007"},{"id":4779,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122,"slug":"fiscal-de-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Meio Ambiente - 2007"},{"id":4777,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121,"slug":"especialista-em-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-especialista-em-educacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4775,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2007"},{"id":4770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"},{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"},{"id":29649,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Urbanismo - 2007"},{"id":4847,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Biom\u00e9dico - 2007"},{"id":4857,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249,"slug":"engenheiro-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"},{"id":4858,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2007"},{"id":4860,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"},{"id":4855,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Economista - 2007"},{"id":4859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"},{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"},{"id":4782,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-geografo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Ge\u00f3grafo - 2007"},{"id":4783,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Soci\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":230016,"hashId":"baba17301429068d7a6381f7a8763071","enunciado":"<p align=justify>O sentimento do povo acreano espalhou-se al\u00e9m das bacias do\r\nPurus e do Juru\u00e1 e comoveu o pa\u00eds que deu um apoio decisivo\r\n\u00e0 luta dos seringueiros. A forma\u00e7\u00e3o do Bolivian Syndicate\r\ncriou um fervor nacionalista e patri\u00f3tico que cimentou a\r\nna\u00e7\u00e3o, contra os inimigos do Brasil. Manifesta\u00e7\u00f5es contra os\r\namericanos e bolivianos se organizaram em Manaus, Bel\u00e9m e\r\nRio de Janeiro. Orgulho da na\u00e7\u00e3o, a Amaz\u00f4nia era novamente\r\ncobi\u00e7ada pelo capital estrangeiro.<\/p>","resposta":907503,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":907503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes, na ordem em que s\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes sucessivas de um texto de Jos\u00e9 Pimenta (Internet: ), julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":158270,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes, na\r\nordem em que s\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes sucessivas de um texto\r\nde Jos\u00e9 Pimenta (Internet: <ambienteacreano.blogspot.com>),\r\njulgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/230016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Saneamento Ambiental","id":3155,"slug":"agente-tecnologo-area-saneamento-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um \u00f3rg\u00e3o ambiental de determinado estado forneceu diretamente licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o para uma dada ind\u00fastria automobil\u00edstica. O \u00f3rg\u00e3o alegou que era dispens\u00e1vel a licen\u00e7a pr\u00e9via e de instala\u00e7\u00e3o tendo em vista o detalhado projeto apresentado pela empresa multinacional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o estadual cometeu um erro no procedimento do instrumento ambiental de licenciamento.","provas":[{"id":4867,"cargo":{"descricao":"Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Saneamento Ambiental","id":3155,"slug":"agente-tecnologo-area-saneamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnologo-area-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Saneamento Ambiental - 2007"},{"id":14821,"cargo":{"descricao":"Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Saneamento Ambiental","id":3155,"slug":"agente-tecnologo-area-saneamento-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnologo-area-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Saneamento Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"}],"id":234032,"hashId":"1c9e1b833fca05b347cff90c9312e5bd","enunciado":"<p align=justify>Um \u00f3rg\u00e3o ambiental de determinado estado forneceu\r\ndiretamente licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o para uma dada ind\u00fastria\r\nautomobil\u00edstica. O \u00f3rg\u00e3o alegou que era dispens\u00e1vel a\r\nlicen\u00e7a pr\u00e9via e de instala\u00e7\u00e3o tendo em vista o detalhado\r\nprojeto apresentado pela empresa multinacional. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o estadual cometeu um erro no procedimento\r\ndo instrumento ambiental de licenciamento.<\/p>","resposta":917039,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":917040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":917039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do meio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade ambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, deve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei n.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas. Os instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior ou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse sentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema apresentado.","id":159512,"enunciado":"<p align=justify>A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do\r\nmeio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade\r\nambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido,\r\ndeve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei\r\nn.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o,\r\nmelhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas.\r\nOs instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior\r\nou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse\r\nsentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere\r\n\u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema\r\napresentado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/234032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das diretrizes da Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos do Esp\u00edrito Santo \u00e9 a gest\u00e3o sistem\u00e1tica das \u00e1guas, sem dissocia\u00e7\u00e3o dos aspectos de quantidade e qualidade.","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235437,"hashId":"764be688255054867c5991d904ca2b9b","enunciado":"<p align=justify>Uma das diretrizes da Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos\r\ndo Esp\u00edrito Santo \u00e9 a gest\u00e3o sistem\u00e1tica das \u00e1guas, sem\r\ndissocia\u00e7\u00e3o dos aspectos de quantidade e qualidade.<\/p>","resposta":919892,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":919893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":919892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos e atua\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos. De forma semelhante, para a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos do Esp\u00edrito Santo, a bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade f\u00edsico-territorial de planejamento, gerenciamento e enquadramento das \u00e1guas, consideradas as influ\u00eancias por estas recebidas do meio f\u00edsico, antr\u00f3pico e bi\u00f3tico, das regi\u00f5es lim\u00edtrofes e camadas subjacentes do solo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e os dispositivos da Lei n.\u00ba 9.433\/1997 e da Lei n.\u00ba 5.818\/1998, julgue os itens seguintes.","id":159865,"enunciado":"<p align=justify>A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para implementa\u00e7\u00e3o\r\nda Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos e atua\u00e7\u00e3o do Sistema\r\nNacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos. De forma\r\nsemelhante, para a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos do\r\nEsp\u00edrito Santo, a bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade f\u00edsico-territorial\r\nde planejamento, gerenciamento e enquadramento das \u00e1guas,\r\nconsideradas as influ\u00eancias por estas recebidas do meio f\u00edsico,\r\nantr\u00f3pico e bi\u00f3tico, das regi\u00f5es lim\u00edtrofes e camadas subjacentes\r\ndo solo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e os dispositivos da Lei\r\nn.\u00ba 9.433\/1997 e da Lei n.\u00ba 5.818\/1998, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Estadual n.\u00ba 5.818\/1998 - Institui a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Lei Estadual n.\u00ba 5.818\/1998 - Institui a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400924,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-n-o-5-818-1998-institui-a-politica-estadual-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/235437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entidades representativas de servidores podem indicar um de seus membros para integrar comiss\u00f5es respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o de concursos.","provas":[{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235445,"hashId":"13316e085bcf55ba2f38535323f3d30f","enunciado":"<p align=justify>Entidades representativas de servidores podem indicar um de\r\nseus membros para integrar comiss\u00f5es respons\u00e1veis pela\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de concursos.<\/p>","resposta":919908,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":919909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":919908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito Santo, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os itens que se subseguem.","id":159867,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito\r\nSanto, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ncivis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/235445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":3153,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Civil","id":8459,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Civil","id":3149,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8456,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-ciencias-sociais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demoli\u00e7\u00e3o de obra incompat\u00edvel com as normas pertinentes, apesar de prevista na lei citada, \u00e9 poss\u00edvel apenas por decis\u00e3o judicial.","provas":[{"id":4869,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":3153,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2007"},{"id":14846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Civil","id":8459,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":14845,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Civil","id":8459,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":4875,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Civil","id":3149,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":14835,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":3153,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2007"},{"id":14837,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8456,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2007"},{"id":14844,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Civil","id":3149,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":14836,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8456,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":235484,"hashId":"ea95a23e3437e00fdd3bfa499b62a510","enunciado":"<p align=justify>A demoli\u00e7\u00e3o de obra incompat\u00edvel com as normas\r\npertinentes, apesar de prevista na lei citada, \u00e9 poss\u00edvel\r\napenas por decis\u00e3o judicial.<\/p>","resposta":919987,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":919987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":919986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental tem por objetivo a garantia de que os recursos naturais do pa\u00eds sejam explorados racionalmente, em conson\u00e2ncia com as normas e os regulamentos estabelecidos pelo princ\u00edpio da sustentabilidade, visando diminuir a a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria do homem sobre a natureza. Uma vez identificado o dano ambiental, compete ao fiscal, devidamente autorizado, autuar o agente infrator, estipulando o valor da multa a ser paga, e, em alguns casos, embargando a atividade e apreendendo o material empregado pelo causador do dano (madeira, motosserra, tarrafas etc.), entre outras medidas. Nesse sentido, com respeito \u00e0s normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental previstas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":159874,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify>A atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental tem por objetivo a garantia\r\nde que os recursos naturais do pa\u00eds sejam explorados\r\nracionalmente, em conson\u00e2ncia com as normas e os regulamentos\r\nestabelecidos pelo princ\u00edpio da sustentabilidade, visando diminuir\r\na a\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria do homem sobre a natureza. Uma vez\r\nidentificado o dano ambiental, compete ao fiscal, devidamente\r\nautorizado, autuar o agente infrator, estipulando o valor da multa\r\na ser paga, e, em alguns casos, embargando a atividade e\r\napreendendo o material empregado pelo causador do dano\r\n(madeira, motosserra, tarrafas etc.), entre outras medidas. Nesse\r\nsentido, com respeito \u00e0s normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental\r\nprevistas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p><\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394793,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-espirito-santo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/235484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Civil","id":3149,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":3145,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Civil","id":8459,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":8462,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-de-minas"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8465,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pedro deseja construir uma esta\u00e7\u00e3o central de lixo no centro\nde Vit\u00f3ria - ES. Ele alega que, como propriet\u00e1rio da terra,\npode us\u00e1-la como bem quiser. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a prefeitura de\nVit\u00f3ria pode aplicar o instrumento do zoneamento urbano e\nambiental para regular o uso da propriedade do solo no\ninteresse coletivo do bem-estar da popula\u00e7\u00e3o e impedir a\nreferida constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14851,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2007"},{"id":4875,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Civil","id":3149,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":4876,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":3148,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2007"},{"id":4879,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":3145,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14844,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Civil","id":3149,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":14845,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Civil","id":8459,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":14846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Civil","id":8459,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":14852,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":8462,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2007"},{"id":14853,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas","id":8462,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-de-minas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia de Minas - 2007"},{"id":14860,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":3145,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14861,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8465,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14862,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8465,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":236590,"hashId":"0b60ff5024e7a2d2b7ecf9281d3ac93b","enunciado":"<p align=justify>Pedro deseja construir uma esta\u00e7\u00e3o central de lixo no centro\nde Vit\u00f3ria - ES. Ele alega que, como propriet\u00e1rio da terra,\npode us\u00e1-la como bem quiser. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a prefeitura de\nVit\u00f3ria pode aplicar o instrumento do zoneamento urbano e\nambiental para regular o uso da propriedade do solo no\ninteresse coletivo do bem-estar da popula\u00e7\u00e3o e impedir a\nreferida constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":922212,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":922213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":922212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do meio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade ambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, deve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei n.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas. Os instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior ou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse sentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema apresentado.","id":160093,"enunciado":"<p align=justify>A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do\r\nmeio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade\r\nambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido,\r\ndeve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei\r\nn.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o,\r\nmelhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas.\r\nOs instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior\r\nou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse\r\nsentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere\r\n\u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema\r\napresentado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/236590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demoli\u00e7\u00e3o de obra incompat\u00edvel com as normas pertinentes, apesar de prevista na lei citada, \u00e9 poss\u00edvel apenas por decis\u00e3o judicial.","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236727,"hashId":"2f934a8f7ae28cfa149a2ec124014a85","enunciado":"<p align=justify>A demoli\u00e7\u00e3o de obra incompat\u00edvel com as normas\r\npertinentes, apesar de prevista na lei citada, \u00e9 poss\u00edvel\r\napenas por decis\u00e3o judicial.<\/p>","resposta":922487,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":922487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160121,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/101105><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394793,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-espirito-santo"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/236727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de contratar com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo per\u00edodo de at\u00e9 tr\u00eas anos \u00e9 uma penalidade restritiva de direito prevista na lei mencionada.","provas":[{"id":4877,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14855,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14856,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":8463,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":14854,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Florestal","id":3147,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":236729,"hashId":"ccda2a6ae231458348128479080a2347","enunciado":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de contratar com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo\r\nper\u00edodo de at\u00e9 tr\u00eas anos \u00e9 uma penalidade restritiva de\r\ndireito prevista na lei mencionada.<\/p>","resposta":922490,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":922491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160121,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4877\/101105><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394793,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-espirito-santo"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/236729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na lei estadual, h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o legal do que sejam organiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos.","provas":[{"id":14857,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14859,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4878,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14858,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":236860,"hashId":"9f0c960ff5f0573993ce98f4ff489057","enunciado":"<p align=justify>Na lei estadual, h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o legal do que sejam\r\norganiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos.<\/p>","resposta":922752,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":922753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos e atua\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos. De forma semelhante, para a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos do Esp\u00edrito Santo, a bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade f\u00edsico-territorial de planejamento, gerenciamento e enquadramento das \u00e1guas, consideradas as influ\u00eancias por estas recebidas do meio f\u00edsico, antr\u00f3pico e bi\u00f3tico, das regi\u00f5es lim\u00edtrofes e camadas subjacentes do solo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e os dispositivos da Lei n.\u00ba 9.433\/1997 e da Lei n.\u00ba 5.818\/1998, julgue os itens seguintes.","id":160156,"enunciado":"<p align=justify>A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para implementa\u00e7\u00e3o\r\nda Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos e atua\u00e7\u00e3o do Sistema\r\nNacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos. De forma\r\nsemelhante, para a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos do\r\nEsp\u00edrito Santo, a bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade f\u00edsico-territorial\r\nde planejamento, gerenciamento e enquadramento das \u00e1guas,\r\nconsideradas as influ\u00eancias por estas recebidas do meio f\u00edsico,\r\nantr\u00f3pico e bi\u00f3tico, das regi\u00f5es lim\u00edtrofes e camadas subjacentes\r\ndo solo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e os dispositivos da Lei\r\nn.\u00ba 9.433\/1997 e da Lei n.\u00ba 5.818\/1998, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/236860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entidades representativas de servidores podem indicar um de seus membros para integrar comiss\u00f5es respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o de concursos.","provas":[{"id":14859,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14857,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4878,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14858,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":236862,"hashId":"f09bd9b8e0f6a011da36be950ebc8e95","enunciado":"<p align=justify>Entidades representativas de servidores podem indicar um de\r\nseus membros para integrar comiss\u00f5es respons\u00e1veis pela\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de concursos.<\/p>","resposta":922756,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":922757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":922756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito Santo, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os itens que se subseguem.","id":160157,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito\r\nSanto, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ncivis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395518,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395296,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-46-1994-istitui-o-regime-juridico-unico-para-os-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-do-estado-do-espirito-santo-de-qualquer-dos-seus-poderes"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/236862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime de trabalho do servidor n\u00e3o pode ser superior a 40 horas por semana.","provas":[{"id":14859,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14857,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":4878,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3146,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"},{"id":14858,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8464,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":236863,"hashId":"c1825832d1b15bf8ab8157d85808771f","enunciado":"<p align=justify>O regime de trabalho do servidor n\u00e3o pode ser superior a\r\n40 horas por semana.<\/p>","resposta":922759,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":922758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":922759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito Santo, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os itens que se subseguem.","id":160157,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito\r\nSanto, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ncivis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/236863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8468,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-matematica"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3144,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-estatistica"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8466,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-matematica"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":8467,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na lei estadual, h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o legal do que sejam organiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos.","provas":[{"id":14868,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8468,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14869,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8468,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14863,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3144,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":4880,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3144,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":14864,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8466,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14866,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":8467,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":14867,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":8467,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":14865,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8466,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":237577,"hashId":"7e734ecc587a1e4a999223e266d56a1c","enunciado":"<p align=justify>Na lei estadual, h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o legal do que sejam\r\norganiza\u00e7\u00f5es civis de recursos h\u00eddricos.<\/p>","resposta":924397,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":924398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":924397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos e atua\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos. De forma semelhante, para a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos do Esp\u00edrito Santo, a bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade f\u00edsico-territorial de planejamento, gerenciamento e enquadramento das \u00e1guas, consideradas as influ\u00eancias por estas recebidas do meio f\u00edsico, antr\u00f3pico e bi\u00f3tico, das regi\u00f5es lim\u00edtrofes e camadas subjacentes do solo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e os dispositivos da Lei n.\u00ba 9.433\/1997 e da Lei n.\u00ba 5.818\/1998, julgue os itens seguintes.","id":160341,"enunciado":"<p align=justify>A bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade territorial para implementa\u00e7\u00e3o\r\nda Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos e atua\u00e7\u00e3o do Sistema\r\nNacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos. De forma\r\nsemelhante, para a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos do\r\nEsp\u00edrito Santo, a bacia hidrogr\u00e1fica \u00e9 a unidade f\u00edsico-territorial\r\nde planejamento, gerenciamento e enquadramento das \u00e1guas,\r\nconsideradas as influ\u00eancias por estas recebidas do meio f\u00edsico,\r\nantr\u00f3pico e bi\u00f3tico, das regi\u00f5es lim\u00edtrofes e camadas subjacentes\r\ndo solo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e os dispositivos da\r\nLei n.\u00ba 9.433\/1997 e da Lei n.\u00ba 5.818\/1998, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/237577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8468,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-matematica"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":8467,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3144,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-estatistica"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8466,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entidades representativas de servidores podem indicar um de seus membros para integrar comiss\u00f5es respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o de concursos.","provas":[{"id":14868,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8468,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14866,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":8467,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":4880,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3144,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":14867,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":8467,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":14865,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8466,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14869,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8468,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14864,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8466,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14863,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3144,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":237579,"hashId":"e530fd3d303df0ef2d46e8c2af26522e","enunciado":"<p align=justify>Entidades representativas de servidores podem indicar um de\r\nseus membros para integrar comiss\u00f5es respons\u00e1veis pela\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de concursos.<\/p>","resposta":924401,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":924402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":924401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito Santo, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os itens que se subseguem.","id":160342,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito\r\nSanto, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ncivis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395296,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-46-1994-istitui-o-regime-juridico-unico-para-os-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-do-estado-do-espirito-santo-de-qualquer-dos-seus-poderes"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/237579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O concurso p\u00fablico tem validade de at\u00e9 dois anos.","provas":[{"id":14934,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Sistemas - 2007"},{"id":4885,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":238496,"hashId":"3d36013b0996582ec4b60b047ea16e87","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O concurso p\u00fablico tem validade de at\u00e9 dois anos.<\/p><\/p>","resposta":926977,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":926978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":926977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito Santo, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os itens que se subseguem.","id":160687,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito\r\nSanto, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ncivis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/238496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480,"slug":"analista-contabil-area-administracao"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137,"slug":"analista-economico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O provimento de cargo por meio de aproveitamento \u00e9 ato administrativo praticado pelo secret\u00e1rio de Estado respons\u00e1vel pela \u00e1rea de administra\u00e7\u00e3o de pessoal.","provas":[{"id":14901,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14902,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480,"slug":"analista-contabil-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14900,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14899,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137,"slug":"analista-economico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":14903,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8480,"slug":"analista-contabil-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4886,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3137,"slug":"analista-economico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":238612,"hashId":"7fda1ef51f59ca87a910b554055f85ab","enunciado":"<p align=justify>O provimento de cargo por meio de aproveitamento \u00e9 ato\r\nadministrativo praticado pelo secret\u00e1rio de Estado\r\nrespons\u00e1vel pela \u00e1rea de administra\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p>","resposta":927209,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":927210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito Santo, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os itens que se subseguem.","id":160713,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito\r\nSanto, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ncivis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba46\/1994 - Istitui o Regime Jur\u00eddico \u00danico para os Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es do Estado do Esp\u00edrito Santo, de Qualquer dos Seus Poderes.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395296,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-46-1994-istitui-o-regime-juridico-unico-para-os-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-do-estado-do-espirito-santo-de-qualquer-dos-seus-poderes"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/238612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136,"slug":"analista-economico-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entidades representativas de servidores podem indicar um de seus membros para integrar comiss\u00f5es respons\u00e1veis pela realiza\u00e7\u00e3o de concursos.","provas":[{"id":14908,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14907,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136,"slug":"analista-economico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14910,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14911,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":8481,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":4887,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3136,"slug":"analista-economico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":238729,"hashId":"2d9fe8dbc6dd303ddc63a0264502dafa","enunciado":"<p align=justify>Entidades representativas de servidores podem indicar um de\r\nseus membros para integrar comiss\u00f5es respons\u00e1veis pela\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de concursos.<\/p>","resposta":927443,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":927443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":927444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito Santo, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os itens que se subseguem.","id":160746,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito\r\nSanto, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ncivis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a  120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/238729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No regime de juros compostos, a taxa anual equivalente \u00e0 taxa anual de 50% capitalizada semestralmente \u00e9 superior a 55%.","provas":[{"id":21956,"cargo":{"descricao":"Analista de Suprimento","id":9837,"slug":"analista-de-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-de-suprimento-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Analista de Suprimento - 2007"},{"id":4906,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":4773,"slug":"analista-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-analista-area-comercio-junior","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":242954,"hashId":"0dbe8dbd191fa59e01172fdfb4b1c96d","enunciado":"<p align=justify>No regime de juros compostos, a taxa anual equivalente \u00e0\r\ntaxa anual de 50% capitalizada semestralmente \u00e9 superior a\r\n55%.<\/p>","resposta":937014,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":937014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":937015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":161868,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/242954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes frases: I. Haver\u00e1 ainda, quem julgue satisfat\u00f3rio o n\u00edvel do ensino na maioria de nossas escolas? II. Por mais que se esforcem, muitos de nossos alunos, n\u00e3o conseguem motivar-se diante de solu\u00e7\u00f5es previs\u00edveis. III. N\u00e3o cabe apenas aos supostos especialistas, mas a todos n\u00f3s, a tarefa de imaginar um ensino muito mais consistente. A pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 plenamente adequada em","provas":[{"id":112,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501,"slug":"analista-judiciario-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ms-ms-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":433636,"hashId":"eeafcb6eb3ace567459629ac807b08c3","enunciado":"<P align=justify>Atente para as seguintes frases: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Haver\u00e1 ainda, quem julgue satisfat\u00f3rio o n\u00edvel do ensino na maioria de nossas escolas? <\/P>\r\n<P align=justify>II. Por mais que se esforcem, muitos de nossos alunos, n\u00e3o conseguem motivar-se diante de solu\u00e7\u00f5es previs\u00edveis. <\/P>\r\n<P align=justify>III. N\u00e3o cabe apenas aos supostos especialistas, mas a todos n\u00f3s, a tarefa de imaginar um ensino muito mais consistente. <\/P>\r\n<P align=justify>A pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 plenamente adequada em<\/P>","resposta":1542283,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1542279,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1542280,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1542281,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1542282,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1542283,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto abaixo. ","id":251637,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/112\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/433636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nivelamento barom\u00e9trico baseia-se na diferen\u00e7a da press\u00e3o com a altitude: a altitude de um ponto da superf\u00edcie terrestre \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica no local.","provas":[{"id":4859,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":288081,"hashId":"a208e65b8b569888a51f6eb1810d0e62","enunciado":"<p align=justify>O nivelamento barom\u00e9trico baseia-se na diferen\u00e7a da press\u00e3o\r\ncom a altitude: a altitude de um ponto da superf\u00edcie terrestre\r\n\u00e9 diretamente proporcional \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica no local.<\/p>","resposta":1073926,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1073926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1073925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O levantamento altim\u00e9trico, ou simplesmente nivelamento, entendido como a opera\u00e7\u00e3o que determina as diferen\u00e7as de n\u00edvel ou dist\u00e2ncias verticais entre pontos, envolve diferentes conceitos e pode ser executado de diferentes formas. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":182362,"enunciado":"<p align=justify>O levantamento altim\u00e9trico, ou simplesmente nivelamento,\r\nentendido como a opera\u00e7\u00e3o que determina as diferen\u00e7as de n\u00edvel\r\nou dist\u00e2ncias verticais entre pontos, envolve diferentes conceitos\r\ne pode ser executado de diferentes formas. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/288081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que sejam evitadas rea\u00e7\u00f5es transfusionais relacionadas a outros grupos sangu\u00edneos al\u00e9m do ABO, devem ser realizadas provas espec\u00edficas para cada grupo, pois a prova cruzada n\u00e3o \u00e9 capaz de detectar essas incompatibilidades.","provas":[{"id":16732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":588689,"hashId":"b98d0131fb7331d057c474644c143359","enunciado":"<p align=justify>Para que sejam evitadas rea\u00e7\u00f5es transfusionais relacionadas\r\na outros grupos sangu\u00edneos al\u00e9m do ABO, devem ser\r\nrealizadas provas espec\u00edficas para cada grupo, pois a prova\r\ncruzada n\u00e3o \u00e9 capaz de detectar essas incompatibilidades.<\/p>","resposta":2075762,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2075762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2075761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sangue de um paciente que, devido a sangramentos freq\u00fcentes, tornou-se an\u00eamico foi enviado ao laborat\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de diversas an\u00e1lises. Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o, haveria a necessidade de preparo de material, no banco de sangue, para eventual transfus\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":290314,"enunciado":"<p align=justify>O sangue de um paciente que, devido a sangramentos freq\u00fcentes,\r\ntornou-se an\u00eamico foi enviado ao laborat\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ndiversas an\u00e1lises. Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o, haveria a\r\nnecessidade de preparo de material, no banco de sangue, para\r\neventual transfus\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 85","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/588689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de citocinas em unidades de sangue armazenadas para transfus\u00e3o pode desencadear a rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3ohemol\u00edtica.","provas":[{"id":16732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":588692,"hashId":"aa5c82154b11fb9b7596a35d69f8795b","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de citocinas em unidades de sangue armazenadas\r\npara transfus\u00e3o pode desencadear a rea\u00e7\u00e3o febril n\u00e3ohemol\u00edtica.<\/p>","resposta":2075767,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2075768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2075767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sangue de um paciente que, devido a sangramentos freq\u00fcentes, tornou-se an\u00eamico foi enviado ao laborat\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de diversas an\u00e1lises. Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o, haveria a necessidade de preparo de material, no banco de sangue, para eventual transfus\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":290314,"enunciado":"<p align=justify>O sangue de um paciente que, devido a sangramentos freq\u00fcentes,\r\ntornou-se an\u00eamico foi enviado ao laborat\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ndiversas an\u00e1lises. Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o, haveria a\r\nnecessidade de preparo de material, no banco de sangue, para\r\neventual transfus\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 85","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/588692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ameb\u00edase \u00e9 transmitida pela ingest\u00e3o de cistos, sendo que tanto cistos quanto trofozo\u00edtos podem ser encontrados nas fezes.","provas":[{"id":16732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":588727,"hashId":"1181c1d4401db63e5e5ca1ad1623e75d","enunciado":"<p align=justify>A ameb\u00edase \u00e9 transmitida pela ingest\u00e3o de cistos, sendo que\r\ntanto cistos quanto trofozo\u00edtos podem ser encontrados nas\r\nfezes.<\/p>","resposta":2075837,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2075838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2075837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das diversas an\u00e1lises realizadas em amostras de fezes, julgue os seguintes itens.","id":290322,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Acerca das diversas an\u00e1lises realizadas em amostras de fezes,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p><\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/588727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10748,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9413,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10749,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9412,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a alta substancial do pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es, sumariada pelos recordes sucessivos do \u00cdndice da Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo (IBOVESPA), desloca a curva de demanda agregada da economia brasileira, para cima e para a direita.","provas":[{"id":20164,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10748,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":20162,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9413,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":20278,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10749,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16891,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9412,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16892,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9413,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16890,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9412,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":591119,"hashId":"8aef21c2346b32552068907bde0a1360","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a alta substancial do pre\u00e7o das a\u00e7\u00f5es, sumariada\r\npelos recordes sucessivos do \u00cdndice da Bolsa de Valores de\r\nS\u00e3o Paulo (IBOVESPA), desloca a curva de demanda\r\nagregada da economia brasileira, para cima e para a direita.<\/p>","resposta":2082716,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2082717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2082716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Tendo essa teoria como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":290739,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes\r\nagregados econ\u00f4micos. Tendo essa teoria como refer\u00eancia, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curva de Demanda Agregada (DA)","oab":false,"nome":"Curva de Demanda Agregada (DA)","pai":413025,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413107,"slug":"economia-e-financas-curva-de-demanda-agregada-da"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o da Demanda Agregada","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413039,"slug":"economia-e-financas-composicao-da-demanda-agregada"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/591119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma emissora de televis\u00e3o tenha veiculado propaganda de certa marca de bebida alco\u00f3lica, sem recomenda\u00e7\u00e3o de seu consumo, no hor\u00e1rio das 18 h, em chamada que n\u00e3o caracterizava patroc\u00ednio do produto para eventos alheios \u00e0 programa\u00e7\u00e3o normal ou rotineira das emissoras de televis\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a emissora agiu em conson\u00e2ncia com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.","provas":[{"id":16987,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":16988,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":593338,"hashId":"c114b1f0e337fb6111057a85e8a4f03a","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma emissora de televis\u00e3o tenha veiculado\r\npropaganda de certa marca de bebida alco\u00f3lica, sem\r\nrecomenda\u00e7\u00e3o de seu consumo, no hor\u00e1rio das 18 h, em\r\nchamada que n\u00e3o caracterizava patroc\u00ednio do produto para\r\neventos alheios \u00e0 programa\u00e7\u00e3o normal ou rotineira das\r\nemissoras de televis\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a emissora agiu em\r\nconson\u00e2ncia com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente.<\/p>","resposta":2089791,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2089791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2089790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Lei n.\u00ba 9.294\/1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, julgue os seguintes itens.","id":291207,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 Lei n.\u00ba 9.294\/1996, que disp\u00f5e sobre as\r\nrestri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas\r\nalco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.294\/1996 - Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.294\/1996 - Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397212,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-294-1996-dispoe-sobre-as-restricoes-ao-uso-e-a-propaganda-de-produtos-fumigeros-bebidas-alcoolicas-medicamentos-terapias-e-defensivos-agricolas-nos-termos-do-4-do-art-220-da-constituicao-federal"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/593338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 do conhecimento de todos que no processo de manipula\u00e7\u00e3o e armazenamento dos alimentos, estes poder\u00e3o se contaminar e transmitir doen\u00e7as ao homem. Assinale a alternativa abaixo que melhor apresenta as possibilidades para que esta contamina\u00e7\u00e3o eventualmente aconte\u00e7a e, quais s\u00e3o as medidas para preveni-las.","provas":[{"id":3543,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-merendeira-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Merendeira - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":120230,"hashId":"3c00a12430128bff9333b5728e87192a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 do conhecimento de todos que no processo de\r\nmanipula\u00e7\u00e3o e armazenamento dos alimentos, estes\r\npoder\u00e3o se contaminar e transmitir doen\u00e7as ao\r\nhomem. Assinale a alternativa abaixo que melhor\r\napresenta as possibilidades para que esta\r\ncontamina\u00e7\u00e3o eventualmente aconte\u00e7a e, quais s\u00e3o as\r\nmedidas para preveni-las.<\/p>","resposta":560943,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 s\u00f3 durante a distribui\u00e7\u00e3o que os alimentos ficam expostos; pode-se evitar a contamina\u00e7\u00e3o, deixando tudo bem tampado e lavando as m\u00e3os.","id":560942,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 s\u00f3 durante a distribui\u00e7\u00e3o que os alimentos ficam\r\nexpostos; pode-se evitar a contamina\u00e7\u00e3o, deixando\r\ntudo bem tampado e lavando as m\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 durante o preparo que os alimentos ficam expostos \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o; para tanto, pode-se evitar a contamina\u00e7\u00e3o praticando bons h\u00e1bitos de higiene pessoal, do local e dos equipamentos.","id":560943,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 durante o preparo que os alimentos ficam expostos \u00e0\r\ncontamina\u00e7\u00e3o; para tanto, pode-se evitar a\r\ncontamina\u00e7\u00e3o praticando bons h\u00e1bitos de higiene\r\npessoal, do local e dos equipamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 durante a coc\u00e7\u00e3o que os alimentos ficam expostos; pode-se fazer uma boa coc\u00e7\u00e3o para os microorganismos serem eliminados.","id":560944,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 durante a coc\u00e7\u00e3o que os alimentos ficam expostos;\r\npode-se fazer uma boa coc\u00e7\u00e3o para os\r\nmicroorganismos serem eliminados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 durante o armazenamento que os alimentos ficam expostos \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o; pode-se praticar a manipula\u00e7\u00e3o no ambiente escuro.","id":560945,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 durante o armazenamento que os alimentos ficam\r\nexpostos \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o; pode-se praticar a\r\nmanipula\u00e7\u00e3o no ambiente escuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 s\u00f3 durante o pr\u00e9-preparo que os alimentos ficam expostos \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o; pode-se evitar com uma boa manipula\u00e7\u00e3o.","id":560946,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 s\u00f3 durante o pr\u00e9-preparo que os alimentos ficam\r\nexpostos \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o; pode-se evitar com uma boa\r\nmanipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":104200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/120230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as normas higi\u00eanicas e de seguran\u00e7a, qual alternativa abaixo \u00e9 a mais adequada em rela\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual em uma cozinha:","provas":[{"id":3323,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750,"slug":"auxiliar-de-cozinha"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-cozinha-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Cozinha - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":107928,"hashId":"dc6542bb19d777a82fff684ea82ae18f","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista as normas higi\u00eanicas e de\r\nseguran\u00e7a, qual alternativa abaixo \u00e9 a mais\r\nadequada em rela\u00e7\u00e3o a utiliza\u00e7\u00e3o dos\r\nequipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual em uma\r\ncozinha:<\/p>","resposta":510419,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roupa pr\u00f3pria, touca, luvas de silicone.","id":510416,"corpo":"<p align=justify>Roupa pr\u00f3pria, touca, luvas de silicone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uniforme, chinelo, cabelos presos ou curtos, luvas descart\u00e1veis.","id":510417,"corpo":"<p align=justify>Uniforme, chinelo, cabelos presos ou curtos,\r\nluvas descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Touca, avental, luvas descart\u00e1veis.","id":510418,"corpo":"<p align=justify>Touca, avental, luvas descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uniforme limpo, touca, avental, bota de borracha, luvas descart\u00e1veis, luvas de amianto para panelas quentes, luvas de l\u00e1tex para limpeza.","id":510419,"corpo":"<p align=justify>Uniforme limpo, touca, avental, bota de borracha,\r\nluvas descart\u00e1veis, luvas de amianto para panelas\r\nquentes, luvas de l\u00e1tex para limpeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uniforme, touca, sapato, luva de silicone para panelas quentes.","id":510420,"corpo":"<p align=justify>Uniforme, touca, sapato, luva de silicone para\r\npanelas quentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/107928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"listening must be taught with speaking, whereas reading has to be taught together with writing.","provas":[{"id":15651,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2007"},{"id":15650,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:50:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":562927,"hashId":"2c8d4a4915b5a144740621b9d76ed105","enunciado":"<p align=justify>listening must be taught with speaking, whereas reading has\r\nto be taught together with writing.<\/p>","resposta":2004047,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2004047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text, it can be inferred that","id":284006,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15650\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text, it can be inferred that<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/562927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Infectologia","id":14384,"slug":"medico-residente-programa-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Obstetr\u00edcia","id":14390,"slug":"medico-residente-programa-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Oftalmologia","id":14404,"slug":"medico-residente-programa-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Dermatologia","id":13764,"slug":"medico-residente-programa-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Otorrinolaringologia","id":14407,"slug":"medico-residente-programa-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Ginecologia","id":14391,"slug":"medico-residente-programa-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Anestesiologia","id":13761,"slug":"medico-residente-programa-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":13763,"slug":"medico-residente-programa-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Pediatria","id":14409,"slug":"medico-residente-programa-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Radiologia","id":14415,"slug":"medico-residente-programa-radiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":14416,"slug":"medico-residente-programa-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Psiquiatria","id":14410,"slug":"medico-residente-programa-psiquiatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Patologia","id":14408,"slug":"medico-residente-programa-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Baixa ingest\u00e3o de carboidratos est\u00e1 associada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de triglicer\u00eddeos.","provas":[{"id":28805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Infectologia","id":14384,"slug":"medico-residente-programa-infectologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Infectologia - 2007"},{"id":28827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Obstetr\u00edcia","id":14390,"slug":"medico-residente-programa-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":28829,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Oftalmologia","id":14404,"slug":"medico-residente-programa-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Oftalmologia - 2007"},{"id":28804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Dermatologia","id":13764,"slug":"medico-residente-programa-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Dermatologia - 2007"},{"id":28830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Otorrinolaringologia","id":14407,"slug":"medico-residente-programa-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Otorrinolaringologia - 2007"},{"id":28828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Ginecologia","id":14391,"slug":"medico-residente-programa-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Ginecologia - 2007"},{"id":28784,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Anestesiologia","id":13761,"slug":"medico-residente-programa-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Anestesiologia - 2007"},{"id":28803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":13763,"slug":"medico-residente-programa-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"},{"id":28785,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870,"slug":null},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":28849,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Pediatria","id":14409,"slug":"medico-residente-programa-pediatria"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Pediatria - 2007"},{"id":28851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Radiologia","id":14415,"slug":"medico-residente-programa-radiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Radiologia - 2007"},{"id":28852,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":14416,"slug":"medico-residente-programa-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2007"},{"id":28850,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Psiquiatria","id":14410,"slug":"medico-residente-programa-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Psiquiatria - 2007"},{"id":28848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Patologia","id":14408,"slug":"medico-residente-programa-patologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Patologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":940016,"hashId":"774166b56c874528f62642e9e71c4d29","enunciado":"Baixa ingest\u00e3o de carboidratos est\u00e1 associada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o\r\nnos n\u00edveis de triglicer\u00eddeos.","resposta":3293632,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3293632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3293633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00edndrome metab\u00f3lica \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de obesidade visceral, dislipidemia aterog\u00eanica, hipertens\u00e3o arterial e intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose, que contribui para o risco de diabetes e doen\u00e7as cardiovasculares. Essa s\u00edndrome ocorre muito freq\u00fcentemente associada \u00e0 obesidade, uma pandemia em algumas regi\u00f5es do mundo ocidental. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":358262,"enunciado":"S\u00edndrome metab\u00f3lica \u00e9 uma combina\u00e7\u00e3o de obesidade visceral,\r\ndislipidemia aterog\u00eanica, hipertens\u00e3o arterial e intoler\u00e2ncia \u00e0\r\nglicose, que contribui para o risco de diabetes e doen\u00e7as\r\ncardiovasculares. Essa s\u00edndrome ocorre muito freq\u00fcentemente\r\nassociada \u00e0 obesidade, uma pandemia em algumas regi\u00f5es do\r\nmundo ocidental. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/940016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Psiquiatria","id":14410,"slug":"medico-residente-programa-psiquiatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Patologia","id":14408,"slug":"medico-residente-programa-patologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Radiologia","id":14415,"slug":"medico-residente-programa-radiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Pediatria","id":14409,"slug":"medico-residente-programa-pediatria"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":14416,"slug":"medico-residente-programa-diagnostico-por-imagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Dermatologia","id":13764,"slug":"medico-residente-programa-dermatologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Oftalmologia","id":14404,"slug":"medico-residente-programa-oftalmologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Infectologia","id":14384,"slug":"medico-residente-programa-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Obstetr\u00edcia","id":14390,"slug":"medico-residente-programa-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Ginecologia","id":14391,"slug":"medico-residente-programa-ginecologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Otorrinolaringologia","id":14407,"slug":"medico-residente-programa-otorrinolaringologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":13763,"slug":"medico-residente-programa-clinica-medica"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Anestesiologia","id":13761,"slug":"medico-residente-programa-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao induzir um aumento na pr\u00e9-carga do cora\u00e7\u00e3o direito, a manobra de M\u00fcller permite identificar o comprometimento da v\u00e1lvula tric\u00faspide.","provas":[{"id":28850,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Psiquiatria","id":14410,"slug":"medico-residente-programa-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Psiquiatria - 2007"},{"id":28848,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Patologia","id":14408,"slug":"medico-residente-programa-patologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Patologia - 2007"},{"id":28851,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Radiologia","id":14415,"slug":"medico-residente-programa-radiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Radiologia - 2007"},{"id":28849,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Pediatria","id":14409,"slug":"medico-residente-programa-pediatria"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Pediatria - 2007"},{"id":28852,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":14416,"slug":"medico-residente-programa-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2007"},{"id":28804,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Dermatologia","id":13764,"slug":"medico-residente-programa-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Dermatologia - 2007"},{"id":28829,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Oftalmologia","id":14404,"slug":"medico-residente-programa-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Oftalmologia - 2007"},{"id":28805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Infectologia","id":14384,"slug":"medico-residente-programa-infectologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Infectologia - 2007"},{"id":28827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Obstetr\u00edcia","id":14390,"slug":"medico-residente-programa-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Obstetr\u00edcia - 2007"},{"id":28828,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Ginecologia","id":14391,"slug":"medico-residente-programa-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Ginecologia - 2007"},{"id":28830,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Otorrinolaringologia","id":14407,"slug":"medico-residente-programa-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Otorrinolaringologia - 2007"},{"id":28785,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870,"slug":null},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2007"},{"id":28803,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":13763,"slug":"medico-residente-programa-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"},{"id":28784,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Anestesiologia","id":13761,"slug":"medico-residente-programa-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"hub-2007-cespe-cebraspe-medico-residente-programa-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Anestesiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":940020,"hashId":"e0e601325e815e9ed8597713f2adb846","enunciado":"Ao induzir um aumento na pr\u00e9-carga do cora\u00e7\u00e3o direito, a\r\nmanobra de M\u00fcller permite identificar o comprometimento\r\nda v\u00e1lvula tric\u00faspide.","resposta":3293640,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3293641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3293640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante uma consulta ambulatorial, uma jovem de 23 anos de idade relatou que, h\u00e1 alguns meses, vinha observando dispn\u00e9ia associada a tosse seca durante a realiza\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas com esfor\u00e7o superior ao habitual. Informou que, mais recentemente, esse sintoma tornou-se mais freq\u00fcente e passou a surgir durante a realiza\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas menos intensas. A paciente negou dor tor\u00e1cica, tabagismo, etilismo e outras doen\u00e7as pessoais ou familiares. Ao exame cl\u00ednico, observou-se uma paciente acian\u00f3tica, anict\u00e9rica, eupn\u00e9ica e afebril, com press\u00e3o arterial de 120 mmHg \u00d7 75 mmHg; freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm; ictus cordis vis\u00edvel e palp\u00e1vel no 5.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, no n\u00edvel da linha hemiclavicular esquerda; ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos; hiperfonese e desdobramento da segunda bulha em foco pulmonar. Observaram-se, ainda, sopro diast\u00f3lico com refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico em foco mitral; sopro holossist\u00f3lico, suave, mais bem aud\u00edvel em foco tric\u00faspide, que se acentua com a manobra de M\u00fcller; e sopro diast\u00f3lico suave, mais bem aud\u00edvel em foco pulmonar. Al\u00e9m disso, a paciente apresentava pulsos arteriais palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos, discreta turg\u00eancia jugular a 45\u00ba, pulm\u00f5es limpos e abdome livre, sem visceromegalias e com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos. N\u00e3o foi observado edema em extremidades. O eletrocardiograma de repouso mostrou ritmo sinusal, com freq\u00fc\u00eancia ventricular m\u00e9dia de 86 bpm, S\u00c2QRS igual a +120\u00ba e sobrecarga do \u00e1trio esquerdo e do ventr\u00edculo direito. Considerando a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":358264,"enunciado":"<p>Durante uma consulta ambulatorial, uma jovem de\r\n23 anos de idade relatou que, h\u00e1 alguns meses, vinha observando\r\ndispn\u00e9ia associada a tosse seca durante a realiza\u00e7\u00e3o de atividades\r\nf\u00edsicas com esfor\u00e7o superior ao habitual. Informou que, mais\r\nrecentemente, esse sintoma tornou-se mais freq\u00fcente e passou a\r\nsurgir durante a realiza\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas menos intensas.\r\nA paciente negou dor tor\u00e1cica, tabagismo, etilismo e outras\r\ndoen\u00e7as pessoais ou familiares. Ao exame cl\u00ednico, observou-se\r\numa paciente acian\u00f3tica, anict\u00e9rica, eupn\u00e9ica e afebril, com\r\npress\u00e3o arterial de 120 mmHg \u00d7 75 mmHg; freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca\r\nde 85 bpm; ictus cordis vis\u00edvel e palp\u00e1vel no 5.\u00ba espa\u00e7o\r\nintercostal esquerdo, no n\u00edvel da linha hemiclavicular esquerda;\r\nritmo card\u00edaco regular em 2 tempos; hiperfonese e\r\ndesdobramento da segunda bulha em foco pulmonar.\r\nObservaram-se, ainda, sopro diast\u00f3lico com refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico\r\nem foco mitral; sopro holossist\u00f3lico, suave, mais bem aud\u00edvel em\r\nfoco tric\u00faspide, que se acentua com a manobra de M\u00fcller; e sopro\r\ndiast\u00f3lico suave, mais bem aud\u00edvel em foco pulmonar. Al\u00e9m\r\ndisso, a paciente apresentava pulsos arteriais palp\u00e1veis e\r\nsim\u00e9tricos, discreta turg\u00eancia jugular a 45\u00ba, pulm\u00f5es limpos e\r\nabdome livre, sem visceromegalias e com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos.\r\nN\u00e3o foi observado edema em extremidades. O eletrocardiograma\r\nde repouso mostrou ritmo sinusal, com freq\u00fc\u00eancia ventricular\r\nm\u00e9dia de 86 bpm, S\u00c2QRS igual a +120\u00ba e sobrecarga do \u00e1trio\r\nesquerdo e do ventr\u00edculo direito.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica apresentada, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/940020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-medicina-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos t\u00fabulos renais (tanto o contorcionado proximal quanto o distal), desenvolvem-se grandes quantidades de linf\u00f3citos T (corresponde o T a c\u00e9lulas tubulares), que fazem parte do sistema imunol\u00f3gico e que, ao reconhecerem ant\u00edgenos espec\u00edficos, passam a produzir interleucinas, o que contribui para a defesa do organismo.","provas":[{"id":4017,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-medicina-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:37:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":154839,"hashId":"4646ab35691d3dab1f41d9edb2b89fa5","enunciado":"<p align=justify>Nos t\u00fabulos renais (tanto o contorcionado proximal quanto\r\no distal), desenvolvem-se grandes quantidades de linf\u00f3citos\r\nT (corresponde o T a c\u00e9lulas tubulares), que fazem parte do\r\nsistema imunol\u00f3gico e que, ao reconhecerem ant\u00edgenos\r\nespec\u00edficos, passam a produzir interleucinas, o que contribui\r\npara a defesa do organismo.<\/p>","resposta":683411,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":683411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":683410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Do ponto de vista fisiol\u00f3gico, o rim \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o muito complexo, sendo-lhe atribu\u00eddas v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es que objetivam, basicamente, a regula\u00e7\u00e3o do meio interno, mantendo-se sua homeostase. Dessa forma, \u00e9 fundamental que todo m\u00e9dico tenha conhecimento acerca desses aspectos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia renal, julgue os itens seguintes.","id":124587,"enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista fisiol\u00f3gico, o rim \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o muito complexo,\r\nsendo-lhe atribu\u00eddas v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es que objetivam, basicamente,\r\na regula\u00e7\u00e3o do meio interno, mantendo-se sua homeostase. Dessa\r\nforma, \u00e9 fundamental que todo m\u00e9dico tenha conhecimento acerca\r\ndesses aspectos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia renal, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/154839","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":1068,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-medicina-oftalmologia"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento inicial desse paciente, a reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica deve ser realizada exclusivamente com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica (NaCl a 0,9%), ser cautelosa e obrigatoriamente monitorizada por meio de medi\u00e7\u00e3o invasiva da press\u00e3o venosa central (PVC), ausculta pulmonar e card\u00edaca e controle da diurese, avaliados de forma rigorosa.","provas":[{"id":4024,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":1068,"slug":"bombeiro-militar-oficial-area-medicina-oftalmologia"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cbm-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:37:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":155096,"hashId":"7de4f45219575ab3c437a61c6bdc2028","enunciado":"<p align=justify>No tratamento inicial desse paciente, a reposi\u00e7\u00e3o h\u00eddrica deve ser realizada exclusivamente com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica (NaC<EM>l<\/EM> a 0,9%), ser cautelosa e obrigatoriamente monitorizada por meio de medi\u00e7\u00e3o invasiva da press\u00e3o venosa central (PVC), ausculta pulmonar e card\u00edaca e controle da diurese, avaliados de forma rigorosa.<\/p>","resposta":684159,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":684159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":684158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica proposta, julgue os itensque se seguem. ","id":124698,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4024\/Imagem_38.gif><\/P>\r\n<P> <FONT face=TT4A5o00 size=2><FONT face=TT4A5o00 size=2><\/P>\r\n<P align=left>Com base na situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica proposta, julgue os itens<BR>que se seguem.<\/P><\/FONT><\/FONT>\r\n<P> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/155096","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manter um sistema de antiv\u00edrus e anti-spyware atualizado e ativado \u00e9 uma boa medida para prevenir ataques que se utilizam de programas maliciosos, ainda que essa medida n\u00e3o seja suficiente, uma vez que esse tipo de sistema n\u00e3o \u00e9 capaz de detectar a presen\u00e7a de programas do tipo trojan.","provas":[{"id":19885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:17:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":689950,"hashId":"b29ec62aaf550c71f4f40c14fce9f648","enunciado":"Manter um sistema de antiv\u00edrus e anti-spyware atualizado e\r\nativado \u00e9 uma boa medida para prevenir ataques que se\r\nutilizam de programas maliciosos, ainda que essa medida\r\nn\u00e3o seja suficiente, uma vez que esse tipo de sistema n\u00e3o \u00e9\r\ncapaz de detectar a presen\u00e7a de programas do tipo trojan.","resposta":2351607,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2351607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2351606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra a evolu\u00e7\u00e3o dos diversos tipos de ataques realizados contra servi\u00e7os de Internet banking de institui\u00e7\u00f5es financeiras. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca dessas amea\u00e7as e das principais medidas utilizadas para inibir ou neutralizar tais ataques.","id":312379,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19885\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra a evolu\u00e7\u00e3o dos diversos tipos de ataques realizados contra servi\u00e7os de Internet banking de institui\u00e7\u00f5es financeiras. Considerando essa figura, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca dessas amea\u00e7as e das principais medidas utilizadas para inibir ou neutralizar tais ataques.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/689950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rapidez nas comunica\u00e7\u00f5es, de que o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por meio da Internet \u00e9 exemplo marcante, \u00e9 pe\u00e7a-chave para assegurar dinamismo \u00e0s transa\u00e7\u00f5es comerciais e financeiras no atual mercado mundial.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193903,"hashId":"3b6cb849cf26632a4e087dab40a53a37","enunciado":"<p align=justify>A rapidez nas comunica\u00e7\u00f5es, de que o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\r\npor meio da Internet \u00e9 exemplo marcante, \u00e9 pe\u00e7a-chave para\r\nassegurar dinamismo \u00e0s transa\u00e7\u00f5es comerciais e financeiras\r\nno atual mercado mundial.<\/p>","resposta":812503,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, tanto acerca de estruturas ling\u00fc\u00edsticas desse texto quanto do impacto do desenvolvimento cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico nos mais diversos setores da vida contempor\u00e2nea.","id":145390,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/192.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, tanto acerca de estruturas ling\u00fc\u00edsticas desse texto quanto do impacto do desenvolvimento cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico nos mais diversos setores da vida contempor\u00e2nea.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 23","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/193903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de \"tanto\" (L.2) est\u00e1 articulado ao emprego de \"quanto\" (L.3) e ambos conferem ao per\u00edodo o efeito de sentido de compara\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:19","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193910,"hashId":"6c2f724a1a55935c28ec389cfffa3617","enunciado":"<p align=justify>O emprego de \"tanto\" (<EM>L<\/EM>.2) est\u00e1 articulado ao emprego de \"quanto\" (<EM>L<\/EM>.3) e ambos conferem ao per\u00edodo o efeito de sentido de compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":812517,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":145391,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/193.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 32","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/193910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC) \u00e9 um fundo criado e mantido pelo governo, com a finalidade de funcionar como uma esp\u00e9cie de seguro banc\u00e1rio para os investidores.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:20","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193990,"hashId":"3e9d1534eeb33c595bc5518f5cbd168f","enunciado":"<p align=justify>O Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC) \u00e9 um fundo criado e\r\nmantido pelo governo, com a finalidade de funcionar como\r\numa esp\u00e9cie de seguro banc\u00e1rio para os investidores.<\/p>","resposta":812678,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":812678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":812677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Garantia \u00e9, segundo o Dicion\u00e1rio Houaiss da L\u00edngua Portuguesa, ato ou efeito de garantir (-se); ato ou palavra com que se assegura o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o, compromisso, promessa etc. (...). Acerca das garantias do Sistema Financeiro Nacional, julgue os itens seguintes.","id":145408,"enunciado":"<p align=justify>Garantia \u00e9, segundo o Dicion\u00e1rio Houaiss da L\u00edngua\r\nPortuguesa, ato ou efeito de garantir (-se); ato ou palavra com\r\nque se assegura o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o, compromisso,\r\npromessa etc. (...). Acerca das garantias do Sistema Financeiro\r\nNacional, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103  a 110","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC)","oab":false,"nome":"Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC)","pai":404911,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404813,"slug":"conhecimentos-bancarios-fundo-garantidor-de-credito-fgc"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/193990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto a Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo (BOVESPA) quanto a Bolsa de Mercadorias & Futuros (BM&F) s\u00e3o empresas p\u00fablicas.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":194012,"hashId":"7543f45fbf75624971d1ce012d9a1f79","enunciado":"<p align=justify>Tanto a Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo (BOVESPA) quanto\r\na Bolsa de Mercadorias & Futuros (BM&F) s\u00e3o empresas\r\np\u00fablicas.<\/p>","resposta":812722,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":812722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":812721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mercado de capitais \u00e9 um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de valores mobili\u00e1rios cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 proporcionar liquidez aos t\u00edtulos de emiss\u00e3o de empresas e viabilizar seu processo de capitaliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 constitu\u00eddo pelas bolsas de valores, sociedades corretoras e outras institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas. Considerando os diversos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o mercado de capitais, julgue os itens a seguir.","id":145413,"enunciado":"<p align=justify>O mercado de capitais \u00e9 um sistema de distribui\u00e7\u00e3o de valores\r\nmobili\u00e1rios cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 proporcionar liquidez aos t\u00edtulos de\r\nemiss\u00e3o de empresas e viabilizar seu processo de capitaliza\u00e7\u00e3o.\r\n\u00c9 constitu\u00eddo pelas bolsas de valores, sociedades corretoras e\r\noutras institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas. Considerando os\r\ndiversos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em o mercado de capitais, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 126","ordem":123},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Federalismo x Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo x Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403980,"slug":"economia-e-financas-federalismo-x-federalismo-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/194012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cr\u00e9dito rotativo \u00e9 uma modalidade de empr\u00e9stimo na qual a amortiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria. Geralmente, pagam-se apenas os juros contratuais, mantendo-se o saldo devedor.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":194027,"hashId":"925f572e68feac4d48b8d6a571074034","enunciado":"<p align=justify>Cr\u00e9dito rotativo \u00e9 uma modalidade de empr\u00e9stimo na qual\r\na amortiza\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria. Geralmente,\r\npagam-se apenas os juros contratuais, mantendo-se o\r\nsaldo devedor.<\/p>","resposta":812751,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":812752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":812751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A expans\u00e3o do cr\u00e9dito favorece a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os e o consumo. Nesse sentido, atento \u00e0s novas demandas, o setor financeiro cumpre seu papel primordial de intermedia\u00e7\u00e3o e promove forte expans\u00e3o do cr\u00e9dito aos clientes por meio de empr\u00e9stimos e financiamentos. No referente \u00e0s modalidades e caracter\u00edsticas das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":145417,"enunciado":"<p align=justify>A expans\u00e3o do cr\u00e9dito favorece a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os e\r\no consumo. Nesse sentido, atento \u00e0s novas demandas, o setor\r\nfinanceiro cumpre seu papel primordial de intermedia\u00e7\u00e3o e\r\npromove forte expans\u00e3o do cr\u00e9dito aos clientes por meio de\r\nempr\u00e9stimos e financiamentos. No referente \u00e0s modalidades e\r\ncaracter\u00edsticas das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 143","ordem":140},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito rotativo","oab":false,"nome":"Cr\u00e9dito rotativo","pai":397749,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404853,"slug":"conhecimentos-bancarios-credito-rotativo"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/194027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184,"slug":"tecnico-area-higiene-dental"},{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301,"slug":"tecnico-area-cadastro-imobiliario"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302,"slug":"tecnico-area-eletrocardiograma"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":3303,"slug":"tecnico-em-gestao-publica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376,"slug":"tecnico-area-protese-dentaria"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que o desmatamento para implanta\u00e7\u00e3o de lavouras representa risco para o patrim\u00f4nio gen\u00e9tico da Amaz\u00f4nia.","provas":[{"id":5186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental","id":2184,"slug":"tecnico-area-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Higiene Dental - 2007"},{"id":4750,"cargo":{"descricao":"Programador de Computador","id":1958,"slug":"programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Programador de Computador - 2007"},{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301,"slug":"tecnico-area-cadastro-imobiliario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"},{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302,"slug":"tecnico-area-eletrocardiograma"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"},{"id":5185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica","id":3303,"slug":"tecnico-em-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-publica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica - 2007"},{"id":5187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376,"slug":"tecnico-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2007"},{"id":4862,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-educador-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Educador Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":232656,"hashId":"8c7e24cea7b52f7a838cdc7382013e27","enunciado":"<p align=justify>Infere-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que o desmatamento para\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de lavouras representa risco para o patrim\u00f4nio\r\ngen\u00e9tico da Amaz\u00f4nia.<\/p>","resposta":914281,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":914282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":914281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito desse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159159,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4750\/Imagem_146.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse texto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/232656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo do SISNAMA \u00e9 o Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA).","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235280,"hashId":"4468a32c0fcbc7ab5b93009185b60c9f","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo do SISNAMA \u00e9 o\r\nConselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA).<\/p>","resposta":919578,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":919579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA encontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o estabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do SISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os itens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo em vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.","id":159832,"enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA\r\nencontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o\r\nestabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do\r\nSISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os\r\nitens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo\r\nem vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/235280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Pediatria","id":3800,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governador e o vice-governador do DF agendaram viagem internacional por um per\u00edodo de vinte dias com o objetivo de viabilizar troca de experi\u00eancias relativas a sistemas de educa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para se ausentarem do DF pelo referido per\u00edodo, o governador e o vice-governador dever\u00e3o obter autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Legislativa do DF (CLDF), a quem compete privativamente autorizar esse afastamento.","provas":[{"id":5724,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Pediatria","id":3800,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-pediatria"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Pediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":296783,"hashId":"f32cb71599397cfeed33be42093016d7","enunciado":"<p align=justify>O governador e o vice-governador do DF agendaram viagem\r\ninternacional por um per\u00edodo de vinte dias com o objetivo de\r\nviabilizar troca de experi\u00eancias relativas a sistemas de\r\neduca\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para se ausentarem do DF pelo\r\nreferido per\u00edodo, o governador e o vice-governador dever\u00e3o\r\nobter autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Legislativa do DF (CLDF), a\r\nquem compete privativamente autorizar esse afastamento.<\/p>","resposta":1094964,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1094964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1094965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens subseq\u00fcentes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada \u00e0 luz da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal.","id":185257,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens subseq\u00fcentes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada \u00e0 luz da Lei\r\nOrg\u00e2nica do Distrito Federal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/296783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Pediatria","id":3800,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-pediatria"},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Neuropediatria","id":3797,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-neuropediatria"},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Endocrinologia","id":3793,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-endocrinologia"},{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Otorrinolaringologia","id":3799,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-otorrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ceton\u00faria \u00e9 encontrada exclusivamente em pacientes com diabetes descompensado.","provas":[{"id":5724,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Pediatria","id":3800,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-pediatria"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Pediatria - 2007"},{"id":5692,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Neuropediatria","id":3797,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-neuropediatria"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-neuropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Neuropediatria - 2007"},{"id":5707,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Endocrinologia","id":3793,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-endocrinologia"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Endocrinologia - 2007"},{"id":5719,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Otorrinolaringologia","id":3799,"slug":"oficiais-de-saude-area-medicina-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Otorrinolaringologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":298727,"hashId":"3f90a2c5d96e2812e0f2339b6258ab61","enunciado":"<p align=justify>Ceton\u00faria \u00e9 encontrada exclusivamente em pacientes com\r\ndiabetes descompensado.<\/p>","resposta":1099741,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1099741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1099739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O exame sum\u00e1rio de urina (EAS) \u00e9 um instrumento de grande valor no diagn\u00f3stico de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es nefrol\u00f3gicas e cl\u00ednicas em geral. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":185826,"enunciado":"<p align=justify>O exame sum\u00e1rio de urina (EAS) \u00e9 um instrumento de grande\r\nvalor no diagn\u00f3stico de v\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es nefrol\u00f3gicas e cl\u00ednicas\r\nem geral. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":"medicina\/298727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":8467,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8468,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-matematica"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8466,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-matematica"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3144,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo do SISNAMA \u00e9 o Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA).","provas":[{"id":14867,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":8467,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":14869,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8468,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14868,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8468,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14866,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":8467,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":14865,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8466,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14864,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8466,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":14863,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3144,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"},{"id":4880,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3144,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente   - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":237554,"hashId":"a291b7ca6dce13d2d49b368fad2e6da8","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo do SISNAMA \u00e9 o\r\nConselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA).<\/p>","resposta":924351,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":924352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":924351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA encontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o estabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do SISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os itens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo em vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.","id":160337,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA\r\nencontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o\r\nestabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do\r\nSISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os\r\nitens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo\r\nem vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.<\/p><\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/237554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Geografia","id":8469,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-geografia"},{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":3143,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os locais respons\u00e1veis pela implanta\u00e7\u00e3o da PNAMA s\u00e3o as entidades estaduais.","provas":[{"id":14872,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Geografia","id":8469,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Geografia - 2007"},{"id":4881,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":3143,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia - 2007"},{"id":14870,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia","id":3143,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Geografia - 2007"},{"id":14871,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Geografia","id":8469,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":237676,"hashId":"05571c056cc630bd15374708cb21d344","enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os locais respons\u00e1veis pela implanta\u00e7\u00e3o da PNAMA\r\ns\u00e3o as entidades estaduais.<\/p>","resposta":924596,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":924596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":924595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA encontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o estabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do SISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os itens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo em vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.","id":160361,"enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA\r\nencontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o\r\nestabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do\r\nSISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os\r\nitens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo\r\nem vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/237676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":3145,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8465,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 303 do CONAMA, a vereda \u00e9 definida como espa\u00e7o \u00e1rido, onde h\u00e1 ocorr\u00eancia de solos hidrom\u00f3rficos, caracterizado por renques de buritis do brejo (Mauritia flexuosa) e outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica.","provas":[{"id":14860,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":3145,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14862,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8465,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14861,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":8465,"slug":"analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos  - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2007"},{"id":4879,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":3145,"slug":"analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":237989,"hashId":"8e2b363479dd6f361f3fedadf76a4ba1","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 303 do CONAMA, a vereda \u00e9\r\ndefinida como espa\u00e7o \u00e1rido, onde h\u00e1 ocorr\u00eancia de solos\r\nhidrom\u00f3rficos, caracterizado por renques de buritis do brejo\r\n(Mauritia flexuosa) e outras formas de vegeta\u00e7\u00e3o t\u00edpica.<\/p>","resposta":925222,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":925221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":925222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo do Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA), tendo sido institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 6.938\/1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, regulamentada pelo Decreto n.\u00ba 99.274\/1990. Entre as atribui\u00e7\u00f5es do CONAMA encontra-se a expedi\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00f5es que visam estabelecer diretrizes e normas t\u00e9cnicas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es relativos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e ao uso sustent\u00e1vel dos recursos ambientais. Considerando que as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP), localizadas em cada posse ou propriedade, s\u00e3o bens de interesse nacional e espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos, cobertos ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica, a biodiversidade, o fluxo g\u00eanico de fauna e flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas, o CONAMA expediu algumas resolu\u00e7\u00f5es. Nesse aspecto, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es de n.os 302, 303 e 369 do CONAMA.","id":160425,"enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o\r\nconsultivo e deliberativo do Sistema Nacional do Meio Ambiente\r\n(SISNAMA), tendo sido institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 6.938\/1981, que\r\ndisp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente,\r\nregulamentada pelo Decreto n.\u00ba 99.274\/1990. Entre as atribui\u00e7\u00f5es\r\ndo CONAMA encontra-se a expedi\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00f5es que visam\r\nestabelecer diretrizes e normas t\u00e9cnicas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es\r\nrelativos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e ao uso sustent\u00e1vel dos recursos\r\nambientais. Considerando que as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o\r\npermanente (APP), localizadas em cada posse ou propriedade,\r\ns\u00e3o bens de interesse nacional e espa\u00e7os territoriais especialmente\r\nprotegidos, cobertos ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o, com a fun\u00e7\u00e3o\r\nambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a\r\nestabilidade geol\u00f3gica, a biodiversidade, o fluxo g\u00eanico de fauna\r\ne flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es\r\nhumanas, o CONAMA expediu algumas resolu\u00e7\u00f5es. Nesse\r\naspecto, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es de n.os\r\n302, 303 e 369 do CONAMA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/237989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pedro deseja construir uma esta\u00e7\u00e3o central de lixo no centro\nde Vit\u00f3ria - ES. Ele alega que, como propriet\u00e1rio da terra,\npode us\u00e1-la como bem quiser. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a prefeitura de\nVit\u00f3ria pode aplicar o instrumento do zoneamento urbano e\nambiental para regular o uso da propriedade do solo no\ninteresse coletivo do bem-estar da popula\u00e7\u00e3o e impedir a\nreferida constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14915,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14913,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14914,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14916,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":4888,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14912,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":240860,"hashId":"658d61a1ef7f76312d28bbcf26d6b80f","enunciado":"<p align=justify>Pedro deseja construir uma esta\u00e7\u00e3o central de lixo no centro\nde Vit\u00f3ria - ES. Ele alega que, como propriet\u00e1rio da terra,\npode us\u00e1-la como bem quiser. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a prefeitura de\nVit\u00f3ria pode aplicar o instrumento do zoneamento urbano e\nambiental para regular o uso da propriedade do solo no\ninteresse coletivo do bem-estar da popula\u00e7\u00e3o e impedir a\nreferida constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":932031,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":932031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":932032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do meio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade ambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, deve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei n.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas. Os instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior ou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse sentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema apresentado.","id":161249,"enunciado":"<p align=justify>A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do\r\nmeio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade\r\nambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido,\r\ndeve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei\r\nn.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o,\r\nmelhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas.\r\nOs instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior\r\nou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse\r\nsentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere\r\n\u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema\r\napresentado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a  110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/240860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os locais respons\u00e1veis pela implanta\u00e7\u00e3o da PNAMA s\u00e3o as entidades estaduais.","provas":[{"id":14913,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14912,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14916,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14915,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482,"slug":"analista-contabil-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14914,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":4888,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135,"slug":"analista-economico-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":240867,"hashId":"e5ac03d7036069956df6623c28efc4db","enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os locais respons\u00e1veis pela implanta\u00e7\u00e3o da PNAMA\r\ns\u00e3o as entidades estaduais.<\/p>","resposta":932046,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":932045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":932046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA encontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o estabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do SISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os itens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo em vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.","id":161250,"enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente (PNAMA) e o SISNAMA\r\nencontram-se disciplinados na Lei n.\u00ba 6.938\/1981. Nela, s\u00e3o\r\nestabelecidos os fins e mecanismos de forma\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do\r\nSISNAMA em um pa\u00eds organizado na forma federativa. Julgue os\r\nitens seguintes, a respeito do SISNAMA e da sua estrutura, tendo\r\nem vista as normas constitucionais e a Lei n.\u00ba 6.938\/1981.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/240867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Arquitetura","id":2323,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2285,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Letras","id":2329,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-letras"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":2324,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-artes-cenicas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2282,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-contabil"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":2327,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-educacao-artistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-biblioteconomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Economia","id":2283,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-economia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo","id":2331,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Pedagogia","id":2330,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-pedagogia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Psicologia","id":2284,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":2328,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-historia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2281,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":2326,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-danca"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescrita de passagem do texto est\u00e1 correta quanto \u00e0 sintaxe de concord\u00e2ncia e de reg\u00eancia.","provas":[{"id":4948,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Arquitetura","id":2323,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Arquitetura - 2007"},{"id":4945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2285,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-e-financas-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"},{"id":4984,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Letras","id":2329,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-letras"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Letras - 2007"},{"id":4951,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Artes C\u00eanicas","id":2324,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-artes-cenicas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-artes-cenicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Artes C\u00eanicas - 2007"},{"id":4936,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2282,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-e-financas-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"},{"id":4965,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":2327,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2007"},{"id":4953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2325,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":4941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Economia","id":2283,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-economia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-e-financas-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo","id":2331,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-turismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Turismo - 2007"},{"id":4987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Pedagogia","id":2330,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Pedagogia - 2007"},{"id":4944,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Psicologia","id":2284,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-e-financas-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Psicologia - 2007"},{"id":4972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":2328,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-historia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":4935,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2281,"slug":"tecnico-em-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4954,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Dan\u00e7a","id":2326,"slug":"tecnico-em-gestao-cultural-area-danca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-cultural-area-danca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Cultural - \u00c1rea Dan\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":247123,"hashId":"05886fef1fd637ed0b7b9b3c997be645","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescrita de passagem do texto est\u00e1\r\ncorreta quanto \u00e0 sintaxe de concord\u00e2ncia e de reg\u00eancia.<\/p>","resposta":947796,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Beraca, empresa brasileira extrativa de ativos vegetais e fabricante de cosm\u00e9ticos para ind\u00fastrias, precisam se relacionar com milhares de fam\u00edlias no norte do pa\u00eds para encontrar bastante fornecedores de produtos.","id":947795,"corpo":"<p align=justify>A Beraca, empresa brasileira extrativa de ativos vegetais e\r\nfabricante de cosm\u00e9ticos para ind\u00fastrias, precisam se\r\nrelacionar com milhares de fam\u00edlias no norte do pa\u00eds para\r\nencontrar bastante fornecedores de produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Com passagem pelo governo do Amazonas e pela EMBRAPA, Matos, convidado mais de uma vez para ir ao exterior a trabalho, apresentou sua resposta negativa.","id":947796,"corpo":"<p align=justify>Com passagem pelo governo do Amazonas e pela\r\nEMBRAPA, Matos, convidado mais de uma vez para ir ao\r\nexterior a trabalho, apresentou sua resposta negativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"N\u00e3o fui, haja visto que as chances de crescer tem aumentado muito por aqui\", afirmou Matos.","id":947797,"corpo":"<p align=justify>\"N\u00e3o fui, haja visto que as chances de crescer tem\r\naumentado muito por aqui\", afirmou Matos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o tend\u00eancias comuns \u00e0s \u00e1reas empresariais, segundo os especialistas, a crescente especializa\u00e7\u00e3o.","id":947798,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o tend\u00eancias comuns \u00e0s \u00e1reas empresariais, segundo os\r\nespecialistas, a crescente especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163367,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4941\/2.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/247123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ambiental","id":2782,"slug":"tecnico-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase inteiramente correta quanto ao uso ou n\u00e3o do sinal indicativo de crase \u00e9:","provas":[{"id":5029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ambiental","id":2782,"slug":"tecnico-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-tecnico-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - T\u00e9cnico - \u00c1rea Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":251878,"hashId":"27d1828e90bc9cfd53b1b9cba21ba506","enunciado":"<p align=justify>A frase inteiramente correta quanto ao uso ou n\u00e3o do sinal\r\nindicativo de crase \u00e9:<\/p>","resposta":964428,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os seres vivos sofrem muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e podem pass\u00e1-las \u00e0 seus descendentes, postas a prova pelas condi\u00e7\u00f5es ambientais em que eles est\u00e3o.","id":964425,"corpo":"<p align=justify>Os seres vivos sofrem muta\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e podem\r\npass\u00e1-las \u00e0 seus descendentes, postas a prova\r\npelas condi\u00e7\u00f5es ambientais em que eles est\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antes de Darwin, havia a vers\u00e3o religiosa, segundo \u00e0 qual todas as esp\u00e9cies vivas tinham sido criadas por Deus, sendo o homem exatamente igual \u00e0 ele.","id":964426,"corpo":"<p align=justify>Antes de Darwin, havia a vers\u00e3o religiosa, segundo\r\n\u00e0 qual todas as esp\u00e9cies vivas tinham sido criadas\r\npor Deus, sendo o homem exatamente igual \u00e0 ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Segundo Darwin, as esp\u00e9cies vivas tendem \u00e0 se diferenciar com o decorrer das eras e esp\u00e9cies \"troncos\" v\u00e3o dando origem \u00e0 outras que se diversificam como \"galhos\".","id":964427,"corpo":"<p align=justify>Segundo Darwin, as esp\u00e9cies vivas tendem \u00e0 se\r\ndiferenciar com o decorrer das eras e esp\u00e9cies\r\n\"troncos\" v\u00e3o dando origem \u00e0 outras que se diversificam\r\ncomo \"galhos\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 luz dos conhecimentos anteriores a ele, Darwin provocou uma revolu\u00e7\u00e3o sem precedentes na ci\u00eancia, com sua teoria da evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.","id":964428,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 luz dos conhecimentos anteriores a ele, Darwin\r\nprovocou uma revolu\u00e7\u00e3o sem precedentes na\r\nci\u00eancia, com sua teoria da evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A publica\u00e7\u00e3o do livro A origem das esp\u00e9cies p\u00f4s fim \u00e0 conceitos arraigados na sociedade, cabendo \u00e0 tr\u00eas grandes seguidores confirmar a teoria darwiniana.","id":964429,"corpo":"<P align=justify>A publica\u00e7\u00e3o do livro <STRONG>A origem das esp\u00e9cies<\/STRONG> p\u00f4s fim \u00e0 conceitos arraigados na sociedade, cabendo \u00e0 tr\u00eas grandes seguidores confirmar a teoria darwiniana.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 baseiam-se no texto apresentado baixo. ","id":166066,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 20 baseiam-se no texto apresentado baixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5029\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/251878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2157,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de auditoria estabelecem que o auditor externo, em seu trabalho de campo, deve avaliar o sistema de controle interno da empresa. S\u00e3o exemplos de controles internos cont\u00e1beis avaliados pelo auditor externo:","provas":[{"id":3143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2157,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-tecnico-de-controle-externo-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":95994,"hashId":"faa28515c118b48a8168a32daed47ecc","enunciado":"<p align=justify>As normas de auditoria estabelecem que o auditor externo,\r\nem seu trabalho de campo, deve avaliar o sistema de controle\r\ninterno da empresa. S\u00e3o exemplos de controles internos\r\ncont\u00e1beis avaliados pelo auditor externo:<\/p>","resposta":453595,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auditoria interna e an\u00e1lise de lucratividade dos produtos.","id":453594,"corpo":"<p align=justify>auditoria interna e an\u00e1lise de lucratividade dos produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"controle f\u00edsico sobre ativos e auditoria interna.","id":453595,"corpo":"controle f\u00edsico sobre ativos e auditoria interna.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"controle f\u00edsico sobre ativos e controle de qualidade.","id":453596,"corpo":"<p align=justify>controle f\u00edsico sobre ativos e controle de qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e controle de qualidade.","id":453597,"corpo":"segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e controle de qualidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e treinamento de pessoal.","id":453598,"corpo":"segrega\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es e treinamento de pessoal.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/95994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temporalidade expressa em Algu\u00e9m j\u00e1 disse, na abertura do texto, N\u00c3O encontra forma equivalente na express\u00e3o","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2007"},{"id":446,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria - 2007"},{"id":448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":102460,"hashId":"ce233d1ae643c92ed69df603d6358dc5","enunciado":"A temporalidade expressa em Algu\u00e9m j\u00e1 disse, na abertura\r\ndo texto, N\u00c3O encontra forma equivalente na\r\nexpress\u00e3o","resposta":484266,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J\u00e1 se disse.","id":484263,"corpo":"J\u00e1 se disse.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"J\u00e1 foi dito.","id":484264,"corpo":"J\u00e1 foi dito.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"J\u00e1 disseram.","id":484265,"corpo":"J\u00e1 disseram.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"J\u00e1 se tem dito.","id":484266,"corpo":"J\u00e1 se tem dito.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Disse-se j\u00e1.","id":484267,"corpo":"Disse-se j\u00e1.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":90573,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/111.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 A 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos acess\u00f3rios e independentes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403656,"slug":"lingua-portuguesa-termos-acessorios-e-independentes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/102460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de concord\u00e2ncia verbal est\u00e3o plenamente respeitadas na frase:","provas":[{"id":447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525,"slug":"analista-judiciario-area-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":408,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":103502,"hashId":"a5630fa2ddc9bcccc6236dcbf2c9e4c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de concord\u00e2ncia verbal est\u00e3o plenamente respeitadas na frase:<\/p>","resposta":489168,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A nem todos os pais s\u00e3o dados reconhecer que filmes e romances constituem elementos vitais para a forma\u00e7\u00e3o dos filhos.","id":489165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nem todos os pais s\u00e3o dados reconhecer que filmes e romances constituem elementos vitais para a forma\u00e7\u00e3o dos filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Ainda que n\u00e3o tivesse outros m\u00e9ritos, as fic\u00e7\u00f5es sempre apresentariam a diversidade do mundo e constituiriam um repert\u00f3rio do poss\u00edvel.","id":489166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ainda que n\u00e3o tivesse outros m\u00e9ritos, as fic\u00e7\u00f5es sempre apresentariam a diversidade do mundo e constituiriam um repert\u00f3rio do poss\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sejam num ensaio ou num document\u00e1rio, a caracteriza\u00e7\u00e3o de valores \u00e9tnicos representam-se de modo distinto do das fic\u00e7\u00f5es.","id":489167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam num ensaio ou num document\u00e1rio, a caracteriza\u00e7\u00e3o de valores \u00e9tnicos representam-se de modo distinto do das fic\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para al\u00e9m das diferen\u00e7as \u00e9tnicas que pode um ensaio revelar, h\u00e1 aquela semelhan\u00e7a humana que somente \u00e0s fic\u00e7\u00f5es cabe dar viva express\u00e3o.","id":489168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para al\u00e9m das diferen\u00e7as \u00e9tnicas que pode um ensaio revelar, h\u00e1 aquela semelhan\u00e7a humana que somente \u00e0s fic\u00e7\u00f5es cabe dar viva express\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O respeito pelas fic\u00e7\u00f5es, que o autor reconhece na forma\u00e7\u00e3o que lhe deram seus pais, viriam a inspir\u00e1lo na educa\u00e7\u00e3o de seus filhos.","id":489169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respeito pelas fic\u00e7\u00f5es, que o autor reconhece na forma\u00e7\u00e3o que lhe deram seus pais, viriam a inspir\u00e1lo na educa\u00e7\u00e3o de seus filhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. Para que servem as fic\u00e7\u00f5es? ___Cresci numa fam\u00edlia em que ler romances e assistir a filmes, ou seja, mergulhar em fic\u00e7\u00f5es, n\u00e3o era considerado uma perda de tempo. Podia atrasar os deveres ou sacrificar o sono para acabar um cap\u00edtulo, e n\u00e3o era preciso me trancar no banheiro nem ler \u00e0 luz de uma lanterna. Meus pais, eventualmente, pediam que organizasse melhor meu hor\u00e1rio, mas deixavam claro que meu interesse pelas fic\u00e7\u00f5es era uma parte crucial (e aprovada) da minha \u201cforma\u00e7\u00e3o\u201d. Eles sequer exigiam que as ditas fic\u00e7\u00f5es fossem edificantes ou tivessem um valor cultural estabelecido. Um policial e um Dostoi\u00e9vski eram tratados com a mesma defer\u00eancia. Quando foi a minha vez de ser pai, agi da mesma forma. Por qu\u00ea? ___Existe a id\u00e9ia (comum) segundo a qual a fic\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u201cescola de vida\u201d: ela nos apresenta a diversidade do mundo e constitui um repert\u00f3rio do poss\u00edvel. Algu\u00e9m dir\u00e1: o mesmo n\u00e3o aconteceria com uma s\u00e9rie de bons document\u00e1rios ou ensaios etnogr\u00e1ficos? Certo, document\u00e1rios e ensaios ampliam nossos horizontes. Mas a fic\u00e7\u00e3o opera uma m\u00e1gica suplementar. ___Tome, por exemplo, \u201cO Ca\u00e7ador de Pipas\u201d, de Khaled Hosseini. A leitura nos faz conhecer a particularidade do Afeganist\u00e3o, mas o que torna o romance irresist\u00edvel \u00e9 a hist\u00f3ria singular de Amir, o protagonista. Amir, afastado de n\u00f3s pela particularidade de seu grupo, revela-se igual a n\u00f3s pela singularidade de sua experi\u00eancia. A vida dos afeg\u00e3os pode ser objeto de um document\u00e1rio, que, sem d\u00favida, ser\u00e1 instrutivo. Mas a hist\u00f3ria fict\u00edcia \u201cdaquele\u201d afeg\u00e3o o torna meu semelhante e meu irm\u00e3o. ___Esta \u00e9 a m\u00e1gica da fic\u00e7\u00e3o: no meio das diferen\u00e7as particulares entre grupos, ela inventa experi\u00eancias singulares que revelam a humanidade que \u00e9 comum a todos, protagonistas e leitores. A fic\u00e7\u00e3o de uma vida diferente da minha me ajuda a descobrir o que h\u00e1 de humano em mim. ___Enfim, se perpetuei e transmiti o respeito de meus pais pelas fic\u00e7\u00f5es \u00e9 porque elas me parecem ser a maior e melhor fonte n\u00e3o de nossas normas morais, mas de nosso pensamento moral. (Contardo Calligaris, Folha de S. Paulo, 18\/01\/2007)","id":91580,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Para que servem as fic\u00e7\u00f5es? <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/em><em>Cresci numa fam\u00edlia em que ler romances e assistir a filmes, ou seja, mergulhar em fic\u00e7\u00f5es, n\u00e3o era considerado uma perda de tempo. Podia atrasar os deveres ou sacrificar o sono para acabar um cap\u00edtulo, e n\u00e3o era preciso me trancar no banheiro nem ler \u00e0 luz de uma lanterna. Meus pais, eventualmente, pediam que organizasse melhor meu hor\u00e1rio, mas deixavam claro que meu interesse pelas fic\u00e7\u00f5es era uma parte crucial (e aprovada) da minha \u201cforma\u00e7\u00e3o\u201d. Eles sequer exigiam que as ditas fic\u00e7\u00f5es fossem edificantes ou tivessem um valor cultural estabelecido. Um policial e um Dostoi\u00e9vski eram tratados com a mesma defer\u00eancia. Quando foi a minha vez de ser pai, agi da mesma forma. Por qu\u00ea? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Existe a id\u00e9ia (comum) segundo a qual a fic\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u201cescola de vida\u201d: ela nos apresenta a diversidade do mundo e constitui um repert\u00f3rio do poss\u00edvel. Algu\u00e9m dir\u00e1: o mesmo n\u00e3o aconteceria com uma s\u00e9rie de bons document\u00e1rios ou ensaios etnogr\u00e1ficos? Certo, document\u00e1rios e ensaios ampliam nossos horizontes. Mas a fic\u00e7\u00e3o opera uma m\u00e1gica suplementar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Tome, por exemplo, \u201cO Ca\u00e7ador de Pipas\u201d, de Khaled Hosseini. A leitura nos faz conhecer a particularidade do Afeganist\u00e3o, mas o que torna o romance irresist\u00edvel \u00e9 a hist\u00f3ria singular de Amir, o protagonista. Amir, afastado de n\u00f3s pela particularidade de seu grupo, revela-se igual a n\u00f3s pela singularidade de sua experi\u00eancia. A vida dos afeg\u00e3os pode ser objeto de um document\u00e1rio, que, sem d\u00favida, ser\u00e1 instrutivo. Mas a hist\u00f3ria fict\u00edcia \u201cdaquele\u201d afeg\u00e3o o torna meu semelhante e meu irm\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Esta \u00e9 a m\u00e1gica da fic\u00e7\u00e3o: no meio das diferen\u00e7as particulares entre grupos, ela inventa experi\u00eancias singulares que revelam a humanidade que \u00e9 comum a todos, protagonistas e leitores. A fic\u00e7\u00e3o de uma vida diferente da minha me ajuda a descobrir o que h\u00e1 de humano em mim. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/em><em>Enfim, se perpetuei e transmiti o respeito de meus pais pelas fic\u00e7\u00f5es \u00e9 porque elas me parecem ser a maior e melhor fonte n\u00e3o de nossas normas morais, mas de nosso pensamento moral. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Contardo Calligaris, <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Folha de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, 18\/01\/2007)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato de se realizar mais de uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a de um arquivo pode diminuir a possibilidade de perda desse arquivo. O ato de se guardarem em locais diferentes os dispositivos em que foram realizadas as c\u00f3pias pode diminuir ainda mais essa possibilidade de perda.","provas":[{"id":4226,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"},{"id":29599,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer","id":2416,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-web-designer","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Web Designer - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":165557,"hashId":"827a6de2c8e289eaaeac536e7912d360","enunciado":"<p align=justify>O ato de se realizar mais de uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a de um\r\narquivo pode diminuir a possibilidade de perda desse\r\narquivo. O ato de se guardarem em locais diferentes os\r\ndispositivos em que foram realizadas as c\u00f3pias pode\r\ndiminuir ainda mais essa possibilidade de perda.<\/p>","resposta":720832,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":720832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":720831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos para armazenamento de dados e aos procedimentos para realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a, julgue os itens que se subseguem.","id":130780,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos para armazenamento de dados e aos\r\nprocedimentos para realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 e 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/165557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":2113,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-de-pesca"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10298,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Naval","id":2115,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-naval"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2118,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Direito","id":2107,"slug":"tecnico-cientifico-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108,"slug":"tecnico-cientifico-area-economia"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10642,"slug":"tecnico-cientifico-area-meio-ambiente"},{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2111,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A barra de ferramentas Revis\u00e3o est\u00e1 sendo exibida na janela.","provas":[{"id":19860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia de Pesca","id":2113,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-de-pesca"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-de-pesca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia de Pesca - 2007"},{"id":19868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10298,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2007"},{"id":19870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2007"},{"id":19871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Naval","id":2115,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-naval"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Naval - 2007"},{"id":19886,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia - 2007"},{"id":19885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":19884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2118,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"},{"id":19883,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":10647,"slug":"tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":19850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Direito","id":2107,"slug":"tecnico-cientifico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":19851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia","id":2108,"slug":"tecnico-cientifico-area-economia"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":19852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":7866,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":19861,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10642,"slug":"tecnico-cientifico-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Meio Ambiente - 2007"},{"id":19859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2111,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":687466,"hashId":"ef314895ef2362781d962d75aac35bdd","enunciado":"<p align=justify>A barra de ferramentas Revis\u00e3o est\u00e1 sendo exibida na janela.<\/p>","resposta":2346207,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2346208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Word 2002, com parte de um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao Word 2002, julgue os itens seguintes.","id":311748,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19850\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Word 2002, com parte de um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao Word 2002, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 29","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/687466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Empregando-se o controle de qualidade, centrado no produto, s\u00e3o observados os poss\u00edveis defeitos na fonte. O foco no processo s\u00f3 permite a\u00e7\u00f5es corretivas.","provas":[{"id":19870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica","id":2114,"slug":"tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-engenharia-metalurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenharia Metal\u00fargica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":688902,"hashId":"7691193e8cef335c6a02733813944cf0","enunciado":"Empregando-se o controle de qualidade, centrado no\r\nproduto, s\u00e3o observados os poss\u00edveis defeitos na fonte. O\r\nfoco no processo s\u00f3 permite a\u00e7\u00f5es corretivas.","resposta":2349511,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2349510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2349511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da qualidade pode ser feita observando-se as caracter\u00edsticas gerais dos processos produtivos. Controlando-se o processo, o produto dele resultante tamb\u00e9m estar\u00e1 controlado. A an\u00e1lise de processos industriais baseia-se no estudo de suas varia\u00e7\u00f5es, com a utiliza\u00e7\u00e3o de modelos estat\u00edsticos adequados. Acerca do controle estat\u00edstico de processos, julgue os itens a seguir.","id":312102,"enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o da qualidade pode ser feita observando-se as\r\ncaracter\u00edsticas gerais dos processos produtivos. Controlando-se\r\no processo, o produto dele resultante tamb\u00e9m estar\u00e1 controlado.\r\nA an\u00e1lise de processos industriais baseia-se no estudo de suas\r\nvaria\u00e7\u00f5es, com a utiliza\u00e7\u00e3o de modelos estat\u00edsticos adequados.\r\nAcerca do controle estat\u00edstico de processos, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Estat\u00edstico de Qualidade","oab":false,"nome":"Controle Estat\u00edstico de Qualidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426680,"slug":"estatistica-controle-estatistico-de-qualidade"}],"slug":"estatistica\/688902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Nutri\u00e7\u00e3o","id":202,"slug":"analista-area-saude-nutricao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Servi\u00e7o Social","id":204,"slug":"analista-area-saude-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias asseguradas aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, observe as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar o Procurador- Geral da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade. II. Ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio, os Procuradores da Rep\u00fablica somente poder\u00e3o ser demitidos por decis\u00e3o judicial transitada em julgado. III. O membro n\u00e3o vital\u00edcio do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o possui independ\u00eancia funcional para o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. IV. Compete aos Tribunais Regionais Federais processar e julgar, originariamente, os membros do Minist\u00e9rio da Uni\u00e3o que oficiem perante tribunais. Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":178,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Nutri\u00e7\u00e3o","id":202,"slug":"analista-area-saude-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-saude-nutricao","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Nutri\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Servi\u00e7o Social","id":204,"slug":"analista-area-saude-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-saude-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Servi\u00e7o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":371292,"hashId":"4b67861ac2016904e3caf2750423e9be","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s garantias asseguradas aos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o, observe as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar o Procurador- Geral da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio, os Procuradores da Rep\u00fablica somente poder\u00e3o ser demitidos por decis\u00e3o judicial transitada em julgado. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O membro n\u00e3o vital\u00edcio do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o possui independ\u00eancia funcional para o exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Compete aos Tribunais Regionais Federais processar e julgar, originariamente, os membros do Minist\u00e9rio da Uni\u00e3o que oficiem perante tribunais. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>","resposta":1325028,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":1325026,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1325027,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":1325028,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1325029,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":1325030,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":218436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Chefia Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - Procurador-Geral da Rep\u00fablica - PGR","oab":true,"nome":"Chefia Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o - Procurador-Geral da Rep\u00fablica - PGR","pai":407674,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407676,"slug":"direito-constitucional-chefia-ministerio-publico-da-uniao-procurador-geral-da-republica-pgr"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/371292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.028, de 10 de outubro de 2000, constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas:","provas":[{"id":5115,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":258373,"hashId":"bb7f0cdca6cebeeb4936f9eb3a99b8c2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 10.028, de 10 de outubro de 2000,\r\nconstitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as\r\np\u00fablicas:<\/p>","resposta":989607,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suprimir ou reduzir tributo, mediante omiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou declara\u00e7\u00e3o falsa \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias.","id":989606,"corpo":"<p align=justify>suprimir ou reduzir tributo, mediante omiss\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es ou declara\u00e7\u00e3o falsa \u00e0s autoridades\r\nfazend\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deixar de divulgar ou enviar ao Poder Legislativo ou ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.","id":989607,"corpo":"<p align=justify>deixar de divulgar ou enviar ao Poder Legislativo ou\r\nao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal,\r\nnos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"elaborar, distribuir, fornecer, emitir ou utilizar documento que saiba ou deva saber falso ou inexato.","id":989608,"corpo":"<p align=justify>elaborar, distribuir, fornecer, emitir ou utilizar\r\ndocumento que saiba ou deva saber falso ou\r\ninexato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deixar de aplicar, ou aplicar em desacordo com o estatu\u00eddo, incentivo fiscal ou parcelas de imposto liberadas por \u00f3rg\u00e3o ou entidade de desenvolvimento.","id":989609,"corpo":"<p align=justify>deixar de aplicar, ou aplicar em desacordo com o\r\nestatu\u00eddo, incentivo fiscal ou parcelas de imposto\r\nliberadas por \u00f3rg\u00e3o ou entidade de desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"deixar de recolher, no prazo legal, valor de tributo, descontado ou cobrado, na qualidade de sujeito passivo de obriga\u00e7\u00e3o e que deveria recolher aos cofres p\u00fablicos.","id":989610,"corpo":"<p align=justify>deixar de recolher, no prazo legal, valor de tributo,\r\ndescontado ou cobrado, na qualidade de sujeito\r\npassivo de obriga\u00e7\u00e3o e que deveria recolher aos\r\ncofres p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406518,"slug":"direito-penal-crimes-contra-as-financas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/258373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo utilizado em CG, as subst\u00e2ncias separadas saem da coluna dissolvidas no g\u00e1s de arraste e passam por um detector que gera um sinal el\u00e9trico proporcional \u00e0 quantidade de material elu\u00eddo.","provas":[{"id":5138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":259693,"hashId":"017e4345ee353a49d57c77e63f7b305a","enunciado":"<p align=justify>No processo utilizado em CG, as subst\u00e2ncias separadas saem\r\nda coluna dissolvidas no g\u00e1s de arraste e passam por um\r\ndetector que gera um sinal el\u00e9trico proporcional \u00e0 quantidade\r\nde material elu\u00eddo.<\/p>","resposta":994682,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":994682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":994683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cromatografia gasosa (CG) \u00e9 uma t\u00e9cnica para separa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de mistura de subst\u00e2ncias vol\u00e1teis. Com rela\u00e7\u00e3o a essa t\u00e9cnica, julgue os itens seguintes.","id":170903,"enunciado":"<p align=justify>A cromatografia gasosa (CG) \u00e9 uma t\u00e9cnica para separa\u00e7\u00e3o e\r\nan\u00e1lise de mistura de subst\u00e2ncias vol\u00e1teis. Com rela\u00e7\u00e3o a essa\r\nt\u00e9cnica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/259693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \"km2\" \u00e9 lido como quil\u00f4metros quadrados.","provas":[{"id":5205,"cargo":{"descricao":"Controlador de Balan\u00e7as","id":3309,"slug":"controlador-de-balancas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-balancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Controlador de Balan\u00e7as - 2007"},{"id":5198,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52,"slug":"agente-de-controle-de-zoonoses"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"},{"id":5201,"cargo":{"descricao":"Agente de Endemias","id":2967,"slug":"agente-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-agente-de-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Agente de Endemias - 2007"},{"id":5202,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o","id":3306,"slug":"auxiliar-de-agente-de-inspecao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-agente-de-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Agente de Inspe\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":5203,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Mec\u00e2nico","id":3079,"slug":"auxiliar-de-mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Mec\u00e2nico - 2007"},{"id":5204,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Topografia","id":3308,"slug":"auxiliar-de-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-auxiliar-de-topografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Auxiliar de Topografia - 2007"},{"id":4444,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-merendeira","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Merendeira - 2007"},{"id":4446,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Motorista - 2007"},{"id":5206,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-coveiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Coveiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":267173,"hashId":"3a0305aea425ac6d6cce2de1499b36b0","enunciado":"<p align=justify>O termo \"km<SUP>2<\/SUP>\" \u00e9 lido como quil\u00f4metros quadrados.<\/p>","resposta":1020762,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1020762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1020763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":175238,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5204\/Imagens.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A leitura do texto escrito","oab":false,"nome":"A leitura do texto escrito","pai":409590,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409591,"slug":"lingua-portuguesa-a-leitura-do-texto-escrito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leitura e escrita de textos","oab":false,"nome":"Leitura e escrita de textos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409590,"slug":"lingua-portuguesa-leitura-e-escrita-de-textos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/267173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"}],"anos":[2007,2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epidemiologia \u00e9 aplicada para se conhecer a sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o, para investigar os fatores que influenciam na sa\u00fade, assim como para avaliar o impacto de a\u00e7\u00f5es propostas para alterar a situa\u00e7\u00e3o encontrada. Considerando que os levantamentos epidemiol\u00f3gicos s\u00e3o fundamentais para se conhecer e melhorar a sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-ro-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2007"},{"id":11018,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":416143,"hashId":"7ea0613d8dd5d12151a5fa1c681f99ae","enunciado":"<p align=justify>A epidemiologia \u00e9 aplicada para se conhecer a sa\u00fade de uma\r\npopula\u00e7\u00e3o, para investigar os fatores que influenciam na sa\u00fade,\r\nassim como para avaliar o impacto de a\u00e7\u00f5es propostas para alterar\r\na situa\u00e7\u00e3o encontrada. Considerando que os levantamentos\r\nepidemiol\u00f3gicos s\u00e3o fundamentais para se conhecer e melhorar a\r\nsa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1488719,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00cdndice de preval\u00eancia \u00e9 a quantidade de casos novos que surgem em um intervalo de tempo.","id":1488716,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de preval\u00eancia \u00e9 a quantidade de casos novos que\r\nsurgem em um intervalo de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00cdndice de incid\u00eancia \u00e9 a quantidade de doen\u00e7a em determinado momento.","id":1488717,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de incid\u00eancia \u00e9 a quantidade de doen\u00e7a em determinado\r\nmomento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00edndice mais utilizado para se avaliar a doen\u00e7a c\u00e1rie em dentes dec\u00edduos \u00e9 o CPO-D.","id":1488718,"corpo":"<p align=justify>O \u00edndice mais utilizado para se avaliar a doen\u00e7a c\u00e1rie em\r\ndentes dec\u00edduos \u00e9 o CPO-D.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O s\u00edtio preferencial de c\u00e2ncer de boca \u00e9 a l\u00edngua.","id":1488719,"corpo":"<p align=justify>O s\u00edtio preferencial de c\u00e2ncer de boca \u00e9 a l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244817,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/416143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a distribui\u00e7\u00e3o dos processos no TRE\/PA, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o regimento interno.","provas":[{"id":1967,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553,"slug":"analista-judiciario-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":263408,"hashId":"ba3a33564f3e85eed21965407ee876a3","enunciado":"<p align=justify>Considerando a distribui\u00e7\u00e3o dos processos no TRE\/PA, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta, de acordo com o regimento interno.<\/p>","resposta":1008538,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o por depend\u00eancia para que se preserve a escolha por sorteio do juiz natural.","id":1008535,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o por depend\u00eancia para que se preserve a\r\nescolha por sorteio do juiz natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O expediente relativo a requisi\u00e7\u00e3o de servidores ser\u00e1 distribu\u00eddo a um dos ju\u00edzes de direito que integrem o TRE\/PA.","id":1008536,"corpo":"<p align=justify>O expediente relativo a requisi\u00e7\u00e3o de servidores ser\u00e1\r\ndistribu\u00eddo a um dos ju\u00edzes de direito que integrem o\r\nTRE\/PA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em caso de t\u00e9rmino de mandato de relator prevento, o processo ser\u00e1 enviado ao presidente para designa\u00e7\u00e3o de novo relator.","id":1008537,"corpo":"<p align=justify>Em caso de t\u00e9rmino de mandato de relator prevento, o\r\nprocesso ser\u00e1 enviado ao presidente para designa\u00e7\u00e3o de novo\r\nrelator.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o do primeiro recurso que chegar ao tribunal prevenir\u00e1 a compet\u00eancia do relator para todos os demais casos do mesmo munic\u00edpio, relativos \u00e0 mesma elei\u00e7\u00e3o.","id":1008538,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o do primeiro recurso que chegar ao tribunal\r\nprevenir\u00e1 a compet\u00eancia do relator para todos os demais casos\r\ndo mesmo munic\u00edpio, relativos \u00e0 mesma elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de peti\u00e7\u00e3o por meio de facs\u00edmile.","id":1008539,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de peti\u00e7\u00e3o por meio de facs\u00edmile.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TRE PA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE PA","pai":395394,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395262,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-pa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/263408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296,"slug":"agente-tecnico-area-metalurgia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica \u00e9 uma unidade de prote\u00e7\u00e3o integral.","provas":[{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296,"slug":"agente-tecnico-area-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seama-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296,"slug":"agente-tecnico-area-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Meio Ambiente","sigla":"IEMA ES","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"iema-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":265865,"hashId":"6a3892ec93a6e7f67980bf08075c41af","enunciado":"<p align=justify>A esta\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica \u00e9 uma unidade de prote\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","resposta":1017322,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1017323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1017322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo o art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao poder p\u00fablico o dever de definir, em todas as unidades da federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os territoriais e seus componentes a serem especialmente protegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o permitidas somente por meio de lei, vedada qualquer utiliza\u00e7\u00e3o que comprometa a integridade dos atributos que justifiquem a sua prote\u00e7\u00e3o. Os espa\u00e7os especialmente protegidos podem estar localizados em \u00e1reas p\u00fablicas ou privadas, tamb\u00e9m podem ser unidade de prote\u00e7\u00e3o integral ou unidade de uso sustent\u00e1vel. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a Lei n.\u00ba 9.985\/2000, que institui o Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza, julgue os itens que se seguem.","id":174790,"enunciado":"<p align=justify>Segundo o art. 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao poder\r\np\u00fablico o dever de definir, em todas as unidades da federa\u00e7\u00e3o,\r\nespa\u00e7os territoriais e seus componentes a serem especialmente\r\nprotegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o permitidas somente por\r\nmeio de lei, vedada qualquer utiliza\u00e7\u00e3o que comprometa a\r\nintegridade dos atributos que justifiquem a sua prote\u00e7\u00e3o.\r\nOs espa\u00e7os especialmente protegidos podem estar localizados em\r\n\u00e1reas p\u00fablicas ou privadas, tamb\u00e9m podem ser unidade de\r\nprote\u00e7\u00e3o integral ou unidade de uso sustent\u00e1vel. Considerando\r\nessas informa\u00e7\u00f5es e a Lei n.\u00ba 9.985\/2000, que institui o Sistema\r\nNacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"}],"slug":"biologia\/265865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia","id":7046,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem Geral","id":7048,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-geral"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7047,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 06 de mar\u00e7o deste ano a Ag\u00eancia Reuters confirmava que o presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva havia escolhido as suas lideran\u00e7as no Congresso, na C\u00e2mara e no Senado. Os pol\u00edticos indicados pelo presidente eram, respectivamente","provas":[{"id":12019,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia","id":7046,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia - 2007"},{"id":12021,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem Geral","id":7048,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-geral"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem Geral - 2007"},{"id":12020,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7047,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":462976,"hashId":"f14ce9c9a3d0a54f0c6a7b949ee1d690","enunciado":"<p align=justify>No dia 06 de mar\u00e7o deste ano a Ag\u00eancia Reuters\r\nconfirmava que o presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva\r\nhavia escolhido as suas lideran\u00e7as no Congresso, na\r\nC\u00e2mara e no Senado. Os pol\u00edticos indicados pelo\r\npresidente eram, respectivamente<\/p>","resposta":1650369,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Roseana Sarney (PMDB-MA), Jos\u00e9 M\u00facio (PTB-PE) e Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR).","id":1650369,"corpo":"<p align=justify>Roseana Sarney (PMDB-MA), Jos\u00e9 M\u00facio (PTB-PE)\r\ne Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Roseana Sarney (PMDB-MA), Antonio Palocci (PTSP) e Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR).","id":1650370,"corpo":"<p align=justify>Roseana Sarney (PMDB-MA), Antonio Palocci (PTSP)\r\ne Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eduardo Suplicy(PT-SP), Jos\u00e9 M\u00facio (PTB-PE) e Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR).","id":1650371,"corpo":"<p align=justify>Eduardo Suplicy(PT-SP), Jos\u00e9 M\u00facio (PTB-PE) e\r\nRomero Juc\u00e1 (PMDB-RR).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eduardo Suplicy(PT-SP), Jos\u00e9 M\u00facio (PTB-PE) e Alo\u00edzio Mercadante (PT-SP).","id":1650372,"corpo":"<p align=justify>Eduardo Suplicy(PT-SP), Jos\u00e9 M\u00facio (PTB-PE) e\r\nAlo\u00edzio Mercadante (PT-SP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alo\u00edzio Mercadante(PT-SP), Antonio Palocci (PT-SP) e Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR).","id":1650373,"corpo":"<p align=justify>Alo\u00edzio Mercadante(PT-SP), Antonio Palocci (PT-SP)\r\ne Romero Juc\u00e1 (PMDB-RR).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262355,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/462976","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica Legislativa","id":7049,"slug":"analista-legislativo-area-informatica-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresentado e lido perante o Plen\u00e1rio requerimento que solicite informa\u00e7\u00e3o a Ministro de Estado, a proposi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 objeto de decis\u00e3o","provas":[{"id":12022,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica Legislativa","id":7049,"slug":"analista-legislativo-area-informatica-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-informatica-legislativa","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica Legislativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":463381,"hashId":"a15956a88b21a558f95db1d970c95423","enunciado":"<p align=justify>Apresentado e lido perante o Plen\u00e1rio requerimento que\r\nsolicite informa\u00e7\u00e3o a Ministro de Estado, a proposi\u00e7\u00e3o\r\nser\u00e1 objeto de decis\u00e3o<\/p>","resposta":1652398,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Plen\u00e1rio, com pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o da Mesa.","id":1652394,"corpo":"<p align=justify>do Plen\u00e1rio, com pr\u00e9via manifesta\u00e7\u00e3o da Mesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do Presidente.","id":1652395,"corpo":"<p align=justify>do Presidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da Comiss\u00e3o competente, dependendo do Minist\u00e9rio.","id":1652396,"corpo":"<p align=justify>da Comiss\u00e3o competente, dependendo do\r\nMinist\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do pr\u00f3prio Plen\u00e1rio.","id":1652397,"corpo":"<p align=justify>do pr\u00f3prio Plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da Mesa.","id":1652398,"corpo":"<p align=justify>da Mesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262559,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CD","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399791,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/463381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia","id":7050,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase mudamos de vontade como muda de cor o camale\u00e3o, o autor","provas":[{"id":12023,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia","id":7050,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia - 2007"},{"id":12024,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":463637,"hashId":"da5618f898b7df0cdbeda962eecc38c2","enunciado":"<p align=justify>Na frase mudamos de vontade como muda de cor o\r\ncamale\u00e3o, o autor<\/p>","resposta":1653674,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece uma compara\u00e7\u00e3o entre seres, sendo a volubilidade o termo comum.","id":1653674,"corpo":"<p align=justify>estabelece uma compara\u00e7\u00e3o entre seres, sendo a\r\nvolubilidade o termo comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se vale de duas formas do mesmo verbo para estabelecer uma oposi\u00e7\u00e3o de sentido entre as a\u00e7\u00f5es representadas.","id":1653675,"corpo":"<p align=justify>se vale de duas formas do mesmo verbo para\r\nestabelecer uma oposi\u00e7\u00e3o de sentido entre as a\u00e7\u00f5es\r\nrepresentadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre duas a\u00e7\u00f5es.","id":1653676,"corpo":"<p align=justify>estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito entre duas\r\na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"emprega as palavras vontade e cor de modo estranho ao seu sentido literal.","id":1653677,"corpo":"<p align=justify>emprega as palavras vontade e cor de modo\r\nestranho ao seu sentido literal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"emprega a palavra como para acentuar a id\u00e9ia de uma propor\u00e7\u00e3o.","id":1653678,"corpo":"<p align=justify>emprega a palavra como para acentuar a id\u00e9ia de\r\numa propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262673,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/463637","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia","id":7050,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria","id":7053,"slug":"analista-legislativo-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um endere\u00e7o IP, na vers\u00e3o 4, ser\u00e1 de classe A se contiver no primeiro octeto qualquer valor decimal no intervalo de","provas":[{"id":12024,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":12023,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia","id":7050,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia - 2007"},{"id":12033,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria","id":7053,"slug":"analista-legislativo-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":463689,"hashId":"2af7ea4388e681218c0a368ebd3b23fb","enunciado":"<p align=justify>Um endere\u00e7o IP, na vers\u00e3o 4, ser\u00e1 de classe A se contiver\r\nno primeiro octeto qualquer valor decimal no intervalo de<\/p>","resposta":1653948,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0 a 255","id":1653944,"corpo":"<p align=justify>0 a 255<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0 a 127","id":1653945,"corpo":"<p align=justify>0 a 127<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 a 256","id":1653946,"corpo":"<p align=justify>1 a 256<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 a 128","id":1653947,"corpo":"<p align=justify>1 a 128<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1 a 126","id":1653948,"corpo":"<p align=justify>1 a 126<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262696,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419966,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419967,"slug":"informatica-ipv4"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419923,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419924,"slug":"informatica-ipv4"}],"slug":"informatica\/463689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria","id":7053,"slug":"analista-legislativo-area-psiquiatria"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia","id":7050,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia de n\u00facleo duplo \u00e9 aplicada na","provas":[{"id":12033,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria","id":7053,"slug":"analista-legislativo-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria - 2007"},{"id":12023,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia","id":7050,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia - 2007"},{"id":12024,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":463697,"hashId":"98889317dd205cf2aff49be5611da079","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia de n\u00facleo duplo \u00e9 aplicada na<\/p>","resposta":1653974,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fabrica\u00e7\u00e3o de um processador com dois n\u00facleos de processamento e o respectivo chipset.","id":1653974,"corpo":"<p align=justify>fabrica\u00e7\u00e3o de um processador com dois n\u00facleos de\r\nprocessamento e o respectivo chipset.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fabrica\u00e7\u00e3o de uma placa-m\u00e3e com um processador e dois chipsets.","id":1653975,"corpo":"<p align=justify>fabrica\u00e7\u00e3o de uma placa-m\u00e3e com um processador\r\ne dois chipsets.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fabrica\u00e7\u00e3o de uma placa-m\u00e3e com um chipset e dois processadores.","id":1653976,"corpo":"<p align=justify>fabrica\u00e7\u00e3o de uma placa-m\u00e3e com um chipset e dois\r\nprocessadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o de dois processadores por meio de um chipset.","id":1653977,"corpo":"<p align=justify>emula\u00e7\u00e3o de dois processadores por meio de um\r\nchipset.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o de dois processadores por meio do sistema operacional.","id":1653978,"corpo":"<p align=justify>emula\u00e7\u00e3o de dois processadores por meio do\r\nsistema operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262699,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/463697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":7052,"slug":"analista-legislativo-area-odontologo"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Recursos Humanos","id":7054,"slug":"analista-legislativo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se do resumo do artigo que","provas":[{"id":12032,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":7052,"slug":"analista-legislativo-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-odontologo","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2007"},{"id":12034,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Recursos Humanos","id":7054,"slug":"analista-legislativo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Recursos Humanos - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":464068,"hashId":"144633f28868450cb808be8e4bf9b4c8","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do resumo do artigo que<\/p>","resposta":1655831,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer rela\u00e7\u00e3o entre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista e a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 inaceit\u00e1vel.","id":1655829,"corpo":"<p align=justify>qualquer rela\u00e7\u00e3o entre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de\r\njornalista e a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 inaceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o respeito \u00e0 confidencialidade de suas fontes \u00e9 o princ\u00edpio maior que deve reger a \u00e9tica do jornalista.","id":1655830,"corpo":"<p align=justify>o respeito \u00e0 confidencialidade de suas fontes \u00e9 o\r\nprinc\u00edpio maior que deve reger a \u00e9tica do jornalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o jornalista deve levar em conta o lado humano ao cumprir o dever de informar o p\u00fablico.","id":1655831,"corpo":"<p align=justify>o jornalista deve levar em conta o lado humano ao\r\ncumprir o dever de informar o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mesmo um jornalista respons\u00e1vel acabar\u00e1, inevitavelmente, afetando a sa\u00fade de pessoas n\u00e3o envolvidas no evento que estiver cobrindo.","id":1655832,"corpo":"<p align=justify>mesmo um jornalista respons\u00e1vel acabar\u00e1,\r\ninevitavelmente, afetando a sa\u00fade de pessoas n\u00e3o\r\nenvolvidas no evento que estiver cobrindo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"jornalistas e antrop\u00f3logos s\u00f3 t\u00eam em comum o fato de trabalharem diretamente com o p\u00fablico.","id":1655833,"corpo":"<p align=justify>jornalistas e antrop\u00f3logos s\u00f3 t\u00eam em comum o fato\r\nde trabalharem diretamente com o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262900,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/464068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":7052,"slug":"analista-legislativo-area-odontologo"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Recursos Humanos","id":7054,"slug":"analista-legislativo-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conte\u00fados de \u00e1udio no formato MP3 transmitidos na Internet por meio de feeds s\u00e3o denominados","provas":[{"id":12032,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo","id":7052,"slug":"analista-legislativo-area-odontologo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-odontologo","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Odont\u00f3logo - 2007"},{"id":12034,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Recursos Humanos","id":7054,"slug":"analista-legislativo-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Recursos Humanos - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":464084,"hashId":"c6a95d3d1e9d51ca6e3b471c935bcdc5","enunciado":"<p align=justify>Os conte\u00fados de \u00e1udio no formato MP3 transmitidos na\r\nInternet por meio de feeds s\u00e3o denominados<\/p>","resposta":1655910,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"audiocast.","id":1655909,"corpo":"<p align=justify>audiocast.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"podcasting.","id":1655910,"corpo":"<p align=justify>podcasting.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"audioblog.","id":1655911,"corpo":"<p align=justify>audioblog.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"iPod.","id":1655912,"corpo":"<p align=justify>iPod.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"iTunes.","id":1655913,"corpo":"<p align=justify>iTunes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262916,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/464084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00f4nibus saiu da rodovi\u00e1ria de Taubat\u00e9 \u00e0s 22 horas e chegou ao Rio de Janeiro \u00e0s 5h 30min. O tempo de dura\u00e7\u00e3o da viagem entre Taubat\u00e9 e o Rio de Janeiro \u00e9 de:","provas":[{"id":3473,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"},{"id":3516,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Disciplina","id":1475,"slug":"inspetor-de-disciplina"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-inspetor-de-disciplina-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Inspetor de Disciplina - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":118385,"hashId":"670afae7de01eb189547e030f80cc66d","enunciado":"<p align=justify>Um \u00f4nibus saiu da rodovi\u00e1ria de Taubat\u00e9 \u00e0s 22 horas\r\ne chegou ao Rio de Janeiro \u00e0s 5h 30min. O tempo de\r\ndura\u00e7\u00e3o da viagem entre Taubat\u00e9 e o Rio de Janeiro \u00e9\r\nde:<\/p>","resposta":552967,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6h 30min","id":552963,"corpo":"<p align=justify>6h 30min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4h 30min","id":552964,"corpo":"<p align=justify>4h 30min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5h 30min","id":552965,"corpo":"<p align=justify>5h 30min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8h 30min","id":552966,"corpo":"<p align=justify>8h 30min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7h 30min","id":552967,"corpo":"<p align=justify>7h 30min<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":102822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/118385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do atual papa da Igreja Cat\u00f3lica, que ir\u00e1 visitar o Brasil no m\u00eas de maio?","provas":[{"id":3593,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-porteiro-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Porteiro - 2007"},{"id":3545,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-porteiro","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Porteiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":123558,"hashId":"0584f5162715658b228a1012ea15a84b","enunciado":"<p align=justify>Qual o nome do atual papa da Igreja Cat\u00f3lica, que ir\u00e1\r\nvisitar o Brasil no m\u00eas de maio?<\/p>","resposta":573577,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Paulo II","id":573574,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Paulo II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pio XII","id":573575,"corpo":"<p align=justify>Pio XII<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carol Wojtyla","id":573576,"corpo":"<p align=justify>Carol Wojtyla<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bento XVI","id":573577,"corpo":"<p align=justify>Bento XVI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o XXIII","id":573578,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o XXIII<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/123558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma despesa de R$ 35,20 foi paga com duas notas de R$ 20,00. O troco foi de:","provas":[{"id":3633,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-servente-maromba-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Servente - 2007"},{"id":3624,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco - AEDB","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10,"slug":"aedb"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-servente","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Servente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":125613,"hashId":"d5601bf33559f97e67abe73e4dab1504","enunciado":"<p align=justify>Uma despesa de R$ 35,20 foi paga com duas notas de\r\nR$ 20,00. O troco foi de:<\/p>","resposta":581752,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 14,80","id":581751,"corpo":"<p align=justify>R$ 14,80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 4,80","id":581752,"corpo":"<p align=justify>R$ 4,80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 15,20","id":581753,"corpo":"<p align=justify>R$ 15,20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 5,20","id":581754,"corpo":"<p align=justify>R$ 5,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 55,20","id":581755,"corpo":"<p align=justify>R$ 55,20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":107814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/125613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712,"slug":"analista-area-informatica-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede local Ethernet controla o direito de transmiss\u00e3o de mensagens por meio do protocolo","provas":[{"id":414,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712,"slug":"analista-area-informatica-suporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-informatica-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:07:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":356267,"hashId":"2f15110b72f59a77f4d5e955e1ac4c28","enunciado":"<p align=justify>Uma rede local Ethernet controla o direito de transmiss\u00e3o\r\nde mensagens por meio do protocolo<\/p>","resposta":1264859,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CORBA.","id":1264857,"corpo":"<p align=justify>CORBA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"TCP\/IP.","id":1264858,"corpo":"<p align=justify>TCP\/IP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CSMA\/CD.","id":1264859,"corpo":"<p align=justify>CSMA\/CD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SMTP.","id":1264860,"corpo":"<p align=justify>SMTP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SNMP.","id":1264861,"corpo":"<p align=justify>SNMP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":209351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/356267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que os n\u00fameros 1791 \u2013 1787 \u2013 1789, sublinhados no texto, est\u00e3o corretamente escritos em espanhol.","provas":[{"id":12017,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o - 2007"},{"id":12014,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita - 2007"},{"id":12015,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":462627,"hashId":"c4dd2368d77da22241c2cbd1016e8c60","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa em que os n\u00fameros 1791 \u2013 1787\r\n\u2013 1789, sublinhados no texto, est\u00e3o corretamente escritos\r\nem espanhol.<\/p>","resposta":1648625,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mil sietecientos y noventa y un \u2013 mil sietecientos y ochenta y siete \u2013 mil sietecientos y ochenta y nove","id":1648624,"corpo":"<p align=justify>mil sietecientos y noventa y un \u2013 mil sietecientos\r\ny ochenta y siete \u2013 mil sietecientos y ochenta y\r\nnove<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mil setecientos noventa y uno \u2013 mil setecientos ochenta y siete \u2013 mil setecientos ochenta y nueve","id":1648625,"corpo":"<p align=justify>mil setecientos noventa y uno \u2013 mil setecientos\r\nochenta y siete \u2013 mil setecientos ochenta y\r\nnueve<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mil setecientos y nueventa y un \u2013 mil setecientos y ochenta y sete \u2013 mil setecientos y ochenta y nueve","id":1648626,"corpo":"<p align=justify>mil setecientos y nueventa y un \u2013 mil setecientos y\r\nochenta y sete \u2013 mil setecientos y ochenta y\r\nnueve<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mil sietecientos nueventa y uno \u2013 mil sietecientos ochienta y siete \u2013 mil sietecientos ochienta y nueve","id":1648627,"corpo":"<p align=justify>mil sietecientos nueventa y uno \u2013 mil sietecientos\r\nochienta y siete \u2013 mil sietecientos ochienta y\r\nnueve<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mil setecientos y noventa y un \u2013 mil setecientos y ochenta y sete \u2013 mil setecientos y ochenta y nueve","id":1648628,"corpo":"<p align=justify>mil setecientos y noventa y un \u2013 mil setecientos y\r\nochenta y sete \u2013 mil setecientos y ochenta y\r\nnueve<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262028,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4566,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero","oab":false,"nome":"N\u00famero","pai":402367,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402369,"slug":"lingua-espanhola-numero"}],"slug":"lingua-espanhola\/462627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que interpreta corretamente o fragmento sublinhado no terceiro par\u00e1grafo.","provas":[{"id":12017,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o - 2007"},{"id":12015,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio - 2007"},{"id":12014,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":462629,"hashId":"827cca3befcc6f6038cf0e8e2a620dd5","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa que interpreta corretamente o\r\nfragmento sublinhado no terceiro par\u00e1grafo.<\/p>","resposta":1648636,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os governantes dos Estados Unidos s\u00e3o obrigados, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, a outorgarem e limitarem a compet\u00eancia de suas normas.","id":1648634,"corpo":"<p align=justify>Os governantes dos Estados Unidos s\u00e3o obrigados,\r\nde acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, a outorgarem e\r\nlimitarem a compet\u00eancia de suas normas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos obriga seus governantes a sujeitarem-se a suas compet\u00eancias e limita\u00e7\u00f5es.","id":1648635,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos obriga seus\r\ngovernantes a sujeitarem-se a suas compet\u00eancias e\r\nlimita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As normas que integram a Constitui\u00e7\u00e3o norteamericana sujeitam os governantes, outorgam-lhes compet\u00eancias e, ao mesmo tempo, limitam-nas.","id":1648636,"corpo":"<p align=justify>As normas que integram a Constitui\u00e7\u00e3o norteamericana\r\nsujeitam os governantes, outorgam-lhes\r\ncompet\u00eancias e, ao mesmo tempo, limitam-nas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As compet\u00eancias e limita\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos integram as obriga\u00e7\u00f5es de seus governantes.","id":1648637,"corpo":"<p align=justify>As compet\u00eancias e limita\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o dos\r\nEstados Unidos integram as obriga\u00e7\u00f5es de seus\r\ngovernantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os governantes norte-americanos submetem as normas que integram a Constitui\u00e7\u00e3o de seu pa\u00eds a suas compet\u00eancias e limita\u00e7\u00f5es.","id":1648638,"corpo":"<p align=justify>Os governantes norte-americanos submetem as\r\nnormas que integram a Constitui\u00e7\u00e3o de seu pa\u00eds a\r\nsuas compet\u00eancias e limita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262030,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/462629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 assegurado a categoria de trabalhadores dom\u00e9sticos, dentre outros, o direito","provas":[{"id":12014,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita - 2007"},{"id":12017,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o - 2007"},{"id":12015,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"}],"id":462649,"hashId":"f70cd9da2f40921d3b7df0662bd9a123","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 assegurado a categoria de trabalhadores dom\u00e9sticos,\r\ndentre outros, o direito<\/p>","resposta":1648734,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 liecen\u00e7a-paternidade, nos termos fixados em lei.","id":1648734,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 liecen\u00e7a-paternidade, nos termos fixados em lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em cinq\u00fcenta por cento \u00e0 do normal.","id":1648735,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no\r\nm\u00ednimo, em cinq\u00fcenta por cento \u00e0 do normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao piso salarial proporcional \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 complexidade do trabalho.","id":1648736,"corpo":"<p align=justify>ao piso salarial proporcional \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0\r\ncomplexidade do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o.","id":1648737,"corpo":"<p align=justify>ao fundo de garantia do tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do diurno.","id":1648738,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior \u00e0 do\r\ndiurno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262050,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/462649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que cont\u00e9m uma correta interpreta\u00e7\u00e3o para algo que se diz no primeiro par\u00e1grafo do texto.","provas":[{"id":12018,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":462844,"hashId":"20981a0295dbbf8f47804b4b3e6081da","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa que cont\u00e9m uma correta\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o para algo que se diz no primeiro par\u00e1grafo\r\ndo texto.<\/p>","resposta":1649712,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Inglaterra se ap\u00f3ia na soberania do parlamento para escrever sua Constitui\u00e7\u00e3o.","id":1649709,"corpo":"<p align=justify>A Inglaterra se ap\u00f3ia na soberania do parlamento\r\npara escrever sua Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As normas jur\u00eddicas de seu texto constitucional prejudicam a soberania do parlamento ingl\u00eas.","id":1649710,"corpo":"<p align=justify>As normas jur\u00eddicas de seu texto constitucional\r\nprejudicam a soberania do parlamento ingl\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A submiss\u00e3o do texto constitucional \u00e0s normas jur\u00eddicas legitima a Constitui\u00e7\u00e3o da Inglaterra.","id":1649711,"corpo":"<p align=justify>A submiss\u00e3o do texto constitucional \u00e0s normas\r\njur\u00eddicas legitima a Constitui\u00e7\u00e3o da Inglaterra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O parlamento ingl\u00eas n\u00e3o se submete \u00e0s normas jur\u00eddicas explicitadas em um texto constitucional.","id":1649712,"corpo":"<p align=justify>O parlamento ingl\u00eas n\u00e3o se submete \u00e0s normas\r\njur\u00eddicas explicitadas em um texto constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Inglaterra \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do planeta que n\u00e3o possui uma Constitui\u00e7\u00e3o escrita.","id":1649713,"corpo":"<p align=justify>A Inglaterra \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do planeta que n\u00e3o\r\npossui uma Constitui\u00e7\u00e3o escrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262245,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/462844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00e2mara somente apreciar\u00e1 proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de iniciativa dos Deputados Federais, observadas as limita\u00e7\u00f5es constitucionais, quando subscrita por, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":12018,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":462850,"hashId":"410e7bcf02e88ba71bce91a2b61c766a","enunciado":"<p align=justify>A C\u00e2mara somente apreciar\u00e1 proposta de Emenda \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de iniciativa dos Deputados Federais, observadas\r\nas limita\u00e7\u00f5es constitucionais, quando subscrita por,\r\nno m\u00ednimo,<\/p>","resposta":1649741,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os dos Deputados.","id":1649739,"corpo":"<p align=justify>dois ter\u00e7os dos Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"metade dos Deputados.","id":1649740,"corpo":"<p align=justify>metade dos Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o dos Deputados.","id":1649741,"corpo":"<p align=justify>um ter\u00e7o dos Deputados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um quinto dos Deputados","id":1649742,"corpo":"<p align=justify>um quinto dos Deputados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um quarto dos Deputados.","id":1649743,"corpo":"<p align=justify>um quarto dos Deputados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262251,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os da justi\u00e7a do trabalho (artigo 111 da CF)","pai":405277,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407631,"slug":"direito-constitucional-orgaos-da-justica-do-trabalho-artigo-111-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/462850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia de n\u00facleo duplo \u00e9 aplicada na","provas":[{"id":12018,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":462862,"hashId":"b6fa5b21d17e0fbe1126cf2fe1f45046","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia de n\u00facleo duplo \u00e9 aplicada na<\/p>","resposta":1649799,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fabrica\u00e7\u00e3o de um processador com dois n\u00facleos de processamento e o respectivo chipset.","id":1649799,"corpo":"<p align=justify>fabrica\u00e7\u00e3o de um processador com dois n\u00facleos de\r\nprocessamento e o respectivo chipset.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fabrica\u00e7\u00e3o de uma placa-m\u00e3e com um processador e dois chipsets.","id":1649800,"corpo":"<p align=justify>fabrica\u00e7\u00e3o de uma placa-m\u00e3e com um processador\r\ne dois chipsets.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fabrica\u00e7\u00e3o de uma placa-m\u00e3e com um chipset e dois processadores.","id":1649801,"corpo":"<p align=justify>fabrica\u00e7\u00e3o de uma placa-m\u00e3e com um chipset e dois\r\nprocessadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o de dois processadores por meio de um chipset.","id":1649802,"corpo":"<p align=justify>emula\u00e7\u00e3o de dois processadores por meio de um\r\nchipset.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"emula\u00e7\u00e3o de dois processadores por meio do sistema operacional.","id":1649803,"corpo":"<p align=justify>emula\u00e7\u00e3o de dois processadores por meio do\r\nsistema operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262263,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/462862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da composi\u00e7\u00e3o, das compet\u00eancias e das atribui\u00e7\u00f5es do TSE e dos TREs, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":4338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":177375,"hashId":"ca68cdae4d868b9999cec9a170bfa3dd","enunciado":"<P align=justify>Acerca da composi\u00e7\u00e3o, das compet\u00eancias e das atribui\u00e7\u00f5es do TSE e dos TREs, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":761613,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o podem fazer parte do TRE duas pessoas que tenham entre si parentesco at\u00e9 o grau de primos, excluindo-se, nesse caso, a que tiver sido escolhida por \u00faltimo.","id":761611,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o podem fazer parte do TRE duas pessoas que tenham\r\nentre si parentesco at\u00e9 o grau de primos, excluindo-se, nesse\r\ncaso, a que tiver sido escolhida por \u00faltimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O presidente e o vice-presidente do TRE s\u00e3o eleitos por este entre os desembargadores do tribunal de justi\u00e7a.","id":761612,"corpo":"<p align=justify>O presidente e o vice-presidente do TRE s\u00e3o eleitos por este\r\nentre os desembargadores do tribunal de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Qualquer interessado pode arg\u00fcir perante o TSE suspei\u00e7\u00e3o de membro de TRE, do procurador regional ou de funcion\u00e1rios da sua secretaria, assim como de ju\u00edzes e escriv\u00e3es eleitorais, nos casos previstos na lei processual civil e por motivo de parcialidade partid\u00e1ria.","id":761613,"corpo":"<p align=justify>Qualquer interessado pode arg\u00fcir perante o TSE suspei\u00e7\u00e3o de\r\nmembro de TRE, do procurador regional ou de funcion\u00e1rios\r\nda sua secretaria, assim como de ju\u00edzes e escriv\u00e3es eleitorais,\r\nnos casos previstos na lei processual civil e por motivo de\r\nparcialidade partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es do corregedor regional s\u00e3o fixadas pelo TSE e, em car\u00e1ter supletivo ou complementar, pelo TRE em que ele servir.","id":761614,"corpo":"<p align=justify>As atribui\u00e7\u00f5es do corregedor regional s\u00e3o fixadas pelo TSE\r\ne, em car\u00e1ter supletivo ou complementar, pelo TRE em que\r\nele servir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Das decis\u00f5es dos TREs cabe recurso para o TSE quando: forem proferidas contra expressa disposi\u00e7\u00e3o de lei; ocorrer diverg\u00eancia na interpreta\u00e7\u00e3o de lei entre dois ou mais TREs; versarem sobre expedi\u00e7\u00e3o de diplomas nas elei\u00e7\u00f5es federais e estaduais; denegarem habeas corpus ou mandado de seguran\u00e7a.","id":761615,"corpo":"<P align=justify>Das decis\u00f5es dos TREs cabe recurso para o TSE quando: forem proferidas contra expressa disposi\u00e7\u00e3o de lei; ocorrer diverg\u00eancia na interpreta\u00e7\u00e3o de lei entre dois ou mais TREs; versarem sobre expedi\u00e7\u00e3o de diplomas nas elei\u00e7\u00f5es federais e estaduais; denegarem <EM>habeas corpus<\/EM> ou mandado de seguran\u00e7a.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403989,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-competencias"}],"slug":"direito-eleitoral\/177375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o TEIN","id":1453,"slug":"gestor-fazendario-area-tecnologia-da-informacao-tein"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF MG","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sef-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, e as diversas classifica\u00e7\u00f5es existentes, analise as seguintes afirmativas: I. A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 considerada semi-r\u00edgida, pois tem uma parte r\u00edgida e outra flex\u00edvel. II. A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como anal\u00edtica em raz\u00e3o do conte\u00fado do seu texto. III. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o \u00f3rg\u00e3o encarregado da sua elabora\u00e7\u00e3o, a atual Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira \u00e9 considerada como outorgada. \u00c9\/s\u00e3o verdadeira(s) somente a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":4194,"cargo":{"descricao":"Gestor Fazend\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o TEIN","id":1453,"slug":"gestor-fazendario-area-tecnologia-da-informacao-tein"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF MG","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"sef-mg-mg"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-mg-2007-nce-gestor-fazendario-area-tecnologia-da-informacao-tein","tipo":1,"nome":"NCE - SEF - Gestor Fazend\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o TEIN - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:04:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":363532,"hashId":"3478143631359929fe52ab2870ecdc49","enunciado":"<P>Sobre a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, e as diversas classifica\u00e7\u00f5es existentes, analise as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P>I.         A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 considerada semi-r\u00edgida, pois tem uma parte r\u00edgida e outra flex\u00edvel. <\/P>\r\n<P>II.        A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 classificada como anal\u00edtica em raz\u00e3o do conte\u00fado do seu texto. <\/P>\r\n<P>III.       Levando-se em considera\u00e7\u00e3o o \u00f3rg\u00e3o encarregado da sua elabora\u00e7\u00e3o, a atual Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira \u00e9 considerada como outorgada. <\/P>\r\n<P>\u00c9\/s\u00e3o verdadeira(s) somente a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":1295557,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":1295556,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II;","id":1295557,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III;","id":1295558,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II;","id":1295559,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":1295560,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":214342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/363532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O firewall \u00e9 o dispositivo que permite a conex\u00e3o com a Internet, uma vez que \u00e9 respons\u00e1vel pela convers\u00e3o do sinal anal\u00f3gico em sinal digital.","provas":[{"id":14981,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2007-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECAD - M\u00e9dico Legista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:04:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":585196,"hashId":"8214277b106049b5581cfba637d92975","enunciado":"<p align=justify>O firewall \u00e9 o dispositivo que permite a conex\u00e3o com a\r\nInternet, uma vez que \u00e9 respons\u00e1vel pela convers\u00e3o do sinal\r\nanal\u00f3gico em sinal digital.<\/p>","resposta":2066493,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2066493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2066492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos a inform\u00e1tica.","id":289552,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14981\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a inform\u00e1tica.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/585196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Pneumologista Infantil","id":9308,"slug":"medico-diarista-i-area-pneumologista-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados cl\u00ednicos s\u00e3o pouco relevantes na avalia\u00e7\u00e3o da gravidade de um paciente portador de pneumonia comunit\u00e1ria.","provas":[{"id":16716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Pneumologista Infantil","id":9308,"slug":"medico-diarista-i-area-pneumologista-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-pneumologista-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Pneumologista Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:04:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":587863,"hashId":"65495b7e0a1b57967fb11fa190db4818","enunciado":"<p align=justify>Os dados cl\u00ednicos s\u00e3o pouco relevantes na avalia\u00e7\u00e3o da\r\ngravidade de um paciente portador de pneumonia\r\ncomunit\u00e1ria.<\/p>","resposta":2073409,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2073409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2073408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da pneumonia, julgue os itens seguintes.","id":290147,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos da pneumonia,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/587863","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que um policial civil, ap\u00f3s o recebimento da arma de fogo cedida pelo \u00f3rg\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica, tenha modificado as caracter\u00edsticas do armamento de modo a torn\u00e1-lo equivalente a uma arma de fogo de maior calibre, de uso proibido. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que esse policial civil poder\u00e1 ser responsabilizado criminalmente por sua conduta.","provas":[{"id":14999,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secad-to-2007-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECAD - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":539983,"hashId":"a1cc57beab1454b5332a1297aaa050f4","enunciado":"<p align=justify>Suponha que um policial civil, ap\u00f3s o recebimento da arma\r\nde fogo cedida pelo \u00f3rg\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica, tenha\r\nmodificado as caracter\u00edsticas do armamento de modo a\r\ntorn\u00e1-lo equivalente a uma arma de fogo de maior calibre, de\r\nuso proibido. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que esse\r\npolicial civil poder\u00e1 ser responsabilizado criminalmente por\r\nsua conduta.<\/p>","resposta":1944348,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1944349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de temas referentes ao direito penal, ao processo penal e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o especial, julgue os itens a seguir.","id":279096,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de temas referentes ao direito penal, ao processo penal e\r\n\u00e0 legisla\u00e7\u00e3o especial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120 ","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba9.437\/1997 -Institui o Sistema Nacional de Armas - SINARM, estabelece condi\u00e7\u00f5es para o registro e para o porte de arma de fogo, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba9.437\/1997 -Institui o Sistema Nacional de Armas - SINARM, estabelece condi\u00e7\u00f5es para o registro e para o porte de arma de fogo, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395291,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-437-1997-institui-o-sistema-nacional-de-armas-sinarm-estabelece-condicoes-para-o-registro-e-para-o-porte-de-arma-de-fogo-define-crimes-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/539983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governador do estado do Tocantins \u00e9 eleito para um mandato de quatro anos e, ao tomar posse no cargo, indica o seu substituto legal, o vice-governador.","provas":[{"id":15000,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414,"slug":"papiloscopista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"secad-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secad-to-2007-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECAD - Papiloscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":539986,"hashId":"237171f42beaa83b1390a1a6017c9cd5","enunciado":"<p align=justify>O governador do estado do Tocantins \u00e9 eleito para um\r\nmandato de quatro anos e, ao tomar posse no cargo, indica\r\no seu substituto legal, o vice-governador.<\/p>","resposta":1944355,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1944355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1944354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa brasileira foi assunto tratado com especial aten\u00e7\u00e3o pela Assembl\u00e9ia Nacional Constituinte de 1988, respeitando-se sempre o pacto federativo. Julgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa brasileira.","id":279097,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa brasileira foi assunto\r\ntratado com especial aten\u00e7\u00e3o pela Assembl\u00e9ia Nacional\r\nConstituinte de 1988, respeitando-se sempre o pacto federativo.\r\nJulgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edticoadministrativa\r\nbrasileira.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/539986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese para essa crian\u00e7a deve ser feita somente ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o dos fatores positivos e negativos de tal procedimento, juntamente com a crian\u00e7a e seus familiares. Caso a decis\u00e3o seja positiva, a coloca\u00e7\u00e3o da pr\u00f3tese deve acontecer o mais precocemente poss\u00edvel, visto que, quanto antes se colocar a pr\u00f3tese em Lucas, melhor ser\u00e1 para o desenvolvimento de seu esquema corporal.","provas":[{"id":16731,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Terapeuta Ocupacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":588602,"hashId":"ae52a3656fa3f00031ad78904749851b","enunciado":"<p align=justify>A indica\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese para essa crian\u00e7a deve ser feita\r\nsomente ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o dos fatores positivos e negativos de\r\ntal procedimento, juntamente com a crian\u00e7a e seus\r\nfamiliares. Caso a decis\u00e3o seja positiva, a coloca\u00e7\u00e3o da\r\npr\u00f3tese deve acontecer o mais precocemente poss\u00edvel, visto\r\nque, quanto antes se colocar a pr\u00f3tese em Lucas, melhor ser\u00e1\r\npara o desenvolvimento de seu esquema corporal.<\/p>","resposta":2075587,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2075587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2075588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lucas, com 7 anos de idade, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o em seu bra\u00e7o direito logo abaixo do cotovelo, ap\u00f3s um acidente automobil\u00edstico. O paciente apresenta neuroma doloroso, o qual n\u00e3o teve indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Lucas acaba de ser encaminhado para o ambulat\u00f3rio de terapia ocupacional. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":290303,"enunciado":"<P align=justify>Lucas, com 7 anos de idade, sofreu uma amputa\u00e7\u00e3o em seu bra\u00e7o direito logo abaixo do cotovelo, ap\u00f3s um acidente automobil\u00edstico. O paciente apresenta neuroma doloroso, o qual n\u00e3o teve indica\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Lucas acaba de ser encaminhado para o ambulat\u00f3rio de terapia ocupacional. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/588602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os grupos em terapia ocupacional sempre foram realizados na mesma propor\u00e7\u00e3o, tanto na reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica quanto no tratamento de doentes mentais.","provas":[{"id":16731,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Terapeuta Ocupacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:35:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":588658,"hashId":"44449d0f1ac200f5588a44858a36e5cc","enunciado":"<p align=justify>Os grupos em terapia ocupacional sempre foram realizados\r\nna mesma propor\u00e7\u00e3o, tanto na reabilita\u00e7\u00e3o f\u00edsica quanto no\r\ntratamento de doentes mentais.<\/p>","resposta":2075700,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2075700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2075699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a atendimentos grupais, julgue os itens que se seguem.","id":290312,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a atendimentos grupais, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/588658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas ou disposi\u00e7\u00f5es concretas que regulam a propaganda de medicamentos an\u00f3dinos e de venda livre n\u00e3o exigem classifica\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para que esses produtos sejam anunciados nos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa.","provas":[{"id":16987,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":16988,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:35:07","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":593335,"hashId":"13e18591bb2587db216c2749fd65e7e8","enunciado":"<p align=justify>As normas ou disposi\u00e7\u00f5es concretas que regulam a\r\npropaganda de medicamentos an\u00f3dinos e de venda livre n\u00e3o\r\nexigem classifica\u00e7\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o competente do Minist\u00e9rio da\r\nSa\u00fade para que esses produtos sejam anunciados nos meios de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o de massa.<\/p>","resposta":2089785,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2089784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2089785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Lei n.\u00ba 9.294\/1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, julgue os seguintes itens.","id":291207,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 Lei n.\u00ba 9.294\/1996, que disp\u00f5e sobre as\r\nrestri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas\r\nalco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, julgue\r\nos seguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.294\/1996 - Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.294\/1996 - Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397212,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-294-1996-dispoe-sobre-as-restricoes-ao-uso-e-a-propaganda-de-produtos-fumigeros-bebidas-alcoolicas-medicamentos-terapias-e-defensivos-agricolas-nos-termos-do-4-do-art-220-da-constituicao-federal"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/593335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}