{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19368,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas sobre os Servidores da Justi\u00e7a, de acordo com o C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado de Alagoas: I. S\u00e3o Servidores da Justi\u00e7a apenas os Funcion\u00e1rios do Tribunal de Justi\u00e7a e os Serventu\u00e1rios da Justi\u00e7a. II. Apenas poder\u00e3o pleitear permuta Serventu\u00e1rios da Justi\u00e7a que j\u00e1 contem com pelo menos um ano de efetivo exerc\u00edcio da carreira. III. Em nenhuma hip\u00f3tese ser\u00e1 aberto concurso p\u00fablico, para efeito de provimento de cargo espec\u00edfico de Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a, antes de oportunizado o preenchimento mediante remo\u00e7\u00e3o. IV. As progress\u00f5es verticais na carreira funcional do Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a, em regra, implicar\u00e3o mudan\u00e7a do domic\u00edlio funcional. Est\u00e3o corretas SOMENTE","provas":[{"id":5178,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2007-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz de Direito Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":263587,"hashId":"b5df7892c0e2885c20175e536e36717f","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes assertivas sobre os Servidores da Justi\u00e7a, de acordo com o C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado de Alagoas:<\/P>\r\n<P align=justify>I. S\u00e3o Servidores da Justi\u00e7a apenas os Funcion\u00e1rios do Tribunal de Justi\u00e7a e os Serventu\u00e1rios da Justi\u00e7a. <BR>II. Apenas poder\u00e3o pleitear permuta Serventu\u00e1rios da Justi\u00e7a que j\u00e1 contem com pelo menos um ano de efetivo exerc\u00edcio da carreira.<BR> III. Em nenhuma hip\u00f3tese ser\u00e1 aberto concurso p\u00fablico, para efeito de provimento de cargo espec\u00edfico de Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a, antes de oportunizado o preenchimento mediante remo\u00e7\u00e3o. <BR>IV. As progress\u00f5es verticais na carreira funcional do Serventu\u00e1rio da Justi\u00e7a, em regra, implicar\u00e3o mudan\u00e7a do domic\u00edlio funcional.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas SOMENTE<\/P>","resposta":1009430,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":1009430,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1009431,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1009432,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1009433,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1009434,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Alagoas","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Alagoas","pai":395512,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291212,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-de-organizacao-judiciaria-do-estado-do-alagoas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/263587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social","id":19186}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito da situa\u00e7\u00e3o acima descrita e considerando a jurisprud\u00eancia do STF e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a aplic\u00e1vel ao caso, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social","id":19186},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Assist\u00eancia Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":263604,"hashId":"8e10c727e50f86b496fc3dd6be1b237f","enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito da situa\u00e7\u00e3o acima descrita e considerando a\r\njurisprud\u00eancia do STF e do Superior Tribunal de Justi\u00e7a aplic\u00e1vel\r\nao caso, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1009516,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 considerada correta eventual decis\u00e3o no sentido de suspender o procedimento administrativo at\u00e9 o t\u00e9rmino definitivo do processo penal, j\u00e1 que este \u00faltimo conduz a conseq\u00fc\u00eancias jur\u00eddicas mais graves, que interferem na restri\u00e7\u00e3o ao direito de liberdade do indiv\u00edduo.","id":1009515,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 considerada correta eventual decis\u00e3o no sentido de\r\nsuspender o procedimento administrativo at\u00e9 o t\u00e9rmino\r\ndefinitivo do processo penal, j\u00e1 que este \u00faltimo conduz a\r\nconseq\u00fc\u00eancias jur\u00eddicas mais graves, que interferem na\r\nrestri\u00e7\u00e3o ao direito de liberdade do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A absolvi\u00e7\u00e3o criminal somente ter\u00e1 repercuss\u00e3o no procedimento administrativo se ficar provado, no \u00e2mbito judicial, a inexist\u00eancia do fato ou que o servidor n\u00e3o foi o autor do crime.","id":1009516,"corpo":"<p align=justify>A absolvi\u00e7\u00e3o criminal somente ter\u00e1 repercuss\u00e3o no\r\nprocedimento administrativo se ficar provado, no \u00e2mbito\r\njudicial, a inexist\u00eancia do fato ou que o servidor n\u00e3o foi o autor\r\ndo crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A falta de provas no processo criminal impede a administra\u00e7\u00e3o de aplicar penalidade ao servidor.","id":1009517,"corpo":"<p align=justify>A falta de provas no processo criminal impede a administra\u00e7\u00e3o\r\nde aplicar penalidade ao servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o administrativa implica, de igual modo, impossibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de pena no \u00e2mbito do processo judicial. ","id":1009518,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o administrativa implica, de igual modo,\r\nimpossibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de pena no \u00e2mbito do processo\r\njudicial.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O correto seria o Minist\u00e9rio P\u00fablico, como fiscal da aplica\u00e7\u00e3o da lei, requerer a suspens\u00e3o do processo judicial at\u00e9 que a administra\u00e7\u00e3o conclu\u00edsse o procedimento administrativo.","id":1009519,"corpo":"<p align=justify>O correto seria o Minist\u00e9rio P\u00fablico, como fiscal da aplica\u00e7\u00e3o\r\nda lei, requerer a suspens\u00e3o do processo judicial at\u00e9 que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o conclu\u00edsse o procedimento administrativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico praticou crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e, por esse mesmo fato, foram instaurados procedimento administrativo disciplinar e processo criminal. Ante tais fatos, o advogado do servidor requereu a suspens\u00e3o do procedimento administrativo at\u00e9 que transitasse em julgado a senten\u00e7a penal.","id":173378,"enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico praticou crime contra a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica e, por esse mesmo fato, foram instaurados procedimento\r\nadministrativo disciplinar e processo criminal. Ante tais fatos, o\r\nadvogado do servidor requereu a suspens\u00e3o do procedimento\r\nadministrativo at\u00e9 que transitasse em julgado a senten\u00e7a penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/263604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os erros grosseiros correspondem a falha na calibra\u00e7\u00e3o do instrumento.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262650,"hashId":"7199b36b4fab7e6e4a7f40db13803e7a","enunciado":"<p align=justify>Os erros grosseiros correspondem a falha na calibra\u00e7\u00e3o do\r\ninstrumento.<\/p>","resposta":1005097,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as medi\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de serem afetadas por erros de observa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":172507,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que as medi\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de serem afetadas\r\npor erros de observa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":false,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394466,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-registro-de-imoveis"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/262650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os erros sistem\u00e1ticos s\u00e3o conseq\u00fc\u00eancia do manuseio in\u00e1bil do instrumento.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262651,"hashId":"bd92687577be46463df1965b084cc229","enunciado":"<p align=justify>Os erros sistem\u00e1ticos s\u00e3o conseq\u00fc\u00eancia do manuseio in\u00e1bil\r\ndo instrumento.<\/p>","resposta":1005099,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as medi\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de serem afetadas por erros de observa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":172507,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que as medi\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de serem afetadas\r\npor erros de observa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":false,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394466,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-registro-de-imoveis"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/262651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Erro de c\u00e1lculo \u00e9 um erro aleat\u00f3rio.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262655,"hashId":"87d084a634bea141e0ad48b5ffbbc5d7","enunciado":"<p align=justify>Erro de c\u00e1lculo \u00e9 um erro aleat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1005107,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que as medi\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de serem afetadas por erros de observa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":172507,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que as medi\u00e7\u00f5es s\u00e3o pass\u00edveis de serem afetadas\r\npor erros de observa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":false,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394466,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-registro-de-imoveis"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/262655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo polar, executado com taqu\u00edmetros eletr\u00f4nicos program\u00e1veis, apresenta um custo inicial mais baixo em rela\u00e7\u00e3o aos outros m\u00e9todos.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262662,"hashId":"656416e3a65b5ce2d22eda515707d247","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo polar, executado com taqu\u00edmetros eletr\u00f4nicos\r\nprogram\u00e1veis, apresenta um custo inicial mais baixo em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos outros m\u00e9todos.<\/p>","resposta":1005119,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos cl\u00e1ssicos de levantamento para fins cadastrais, julgue os itens seguintes. ","id":172508,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos cl\u00e1ssicos de levantamento para fins\r\ncadastrais, julgue os itens seguintes. <\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":false,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394466,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-registro-de-imoveis"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/262662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Valor venal \u00e9 o valor estimado de avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel para compra e venda \u00e0 vista, de acordo com a realidade do mercado imobili\u00e1rio, considerando a sua localiza\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas f\u00edsicas.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262667,"hashId":"071baddd264499a3b74d4364167ed3e5","enunciado":"<p align=justify>Valor venal \u00e9 o valor estimado de avalia\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel para\r\ncompra e venda \u00e0 vista, de acordo com a realidade do\r\nmercado imobili\u00e1rio, considerando a sua localiza\u00e7\u00e3o e\r\ncaracter\u00edsticas f\u00edsicas.<\/p>","resposta":1005133,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Enquanto o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN) define o fato gerador, a base de c\u00e1lculo e o contribuinte do IPTU, os munic\u00edpios t\u00eam autonomia para a institui\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es e al\u00edquotas. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":172510,"enunciado":"<p align=justify>Enquanto o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN) define o fato\r\ngerador, a base de c\u00e1lculo e o contribuinte do IPTU, os\r\nmunic\u00edpios t\u00eam autonomia para a institui\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es e\r\nal\u00edquotas. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/262667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o ao fen\u00f4meno conhecido como \"Flutter\", em avia\u00e7\u00e3o: I &#8211; \u00e9 um fen\u00f4meno aeroel\u00e1stico est\u00e1tico; II &#8211; \u00e9 um fen\u00f4meno aeroel\u00e1stico din\u00e2mico; III &#8211;\u00e9 um caso de resson\u00e2ncia aeroel\u00e1stica causada pelo acoplamento entre for\u00e7as aerodin\u00e2micas, el\u00e1sticas e de in\u00e9rcia, atuantes na superf\u00edcie de uma aeronave. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":5168,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-homologacao-home","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":262670,"hashId":"af33d4cfd23a003db045c11eb1ccc548","enunciado":"<p align=justify><P>Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o ao fen\u00f4meno conhecido como \"Flutter\", em avia\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P>I &#8211; \u00e9 um fen\u00f4meno aeroel\u00e1stico est\u00e1tico; <\/P>\r\n<P>II &#8211; \u00e9 um fen\u00f4meno aeroel\u00e1stico din\u00e2mico; <\/P>\r\n<P>III &#8211;\u00e9 um caso de resson\u00e2ncia aeroel\u00e1stica causada pelo acoplamento entre for\u00e7as aerodin\u00e2micas, el\u00e1sticas e de in\u00e9rcia, atuantes na superf\u00edcie de uma aeronave. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta:<\/P><\/p>","resposta":1005156,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta; ","id":1005153,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta; ","id":1005154,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa II est\u00e1 correta;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas; ","id":1005155,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas; ","id":1005156,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":1005157,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/262670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Outorga onerosa consiste na prefer\u00eancia do poder p\u00fablico municipal para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de aliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262674,"hashId":"a2bbc1af70356a236c9a28ae8a39bf06","enunciado":"<p align=justify>Outorga onerosa consiste na prefer\u00eancia do poder p\u00fablico\r\nmunicipal para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel urbano objeto de\r\naliena\u00e7\u00e3o onerosa entre particulares.<\/p>","resposta":1005146,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto da Cidade, que estabelece diretrizes gerais da pol\u00edtica urbana, julgue os itens de 80 a 86.","id":172512,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Estatuto da Cidade, que estabelece diretrizes gerais\r\nda pol\u00edtica urbana, julgue os itens de 80 a 86.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.257\/2016 - Disp\u00f5e sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas para a primeira inf\u00e2ncia e altera a Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), o Decreto-Lei no 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), a Consolid","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.257\/2016 - Disp\u00f5e sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas para a primeira inf\u00e2ncia e altera a Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente), o Decreto-Lei no 3.689, de 3 de outubro de 1941 (C\u00f3digo de Processo Penal), a Consolid","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395324,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-257-2016-dispoe-sobre-as-politicas-publicas-para-a-primeira-infancia-e-altera-a-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-o-decreto-lei-no-3-689-de-3-de-outubro-de-1941-codigo-de-processo-penal-a-consolid"}],"slug":"legislacao-federal\/262674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262681,"hashId":"f313af4065f2487f5cb8a81d30492e20","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5171\/Imagem_25.gif><\/P>","resposta":1005165,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s planilhas eletr\u00f4nicas, julgue os itens a seguir.","id":172513,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s planilhas eletr\u00f4nicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/262681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos v\u00f4os de certifica\u00e7\u00e3o em um processo de homologa\u00e7\u00e3o de tipo de uma aeronave, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":5168,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-homologacao-home","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":262685,"hashId":"5ded401d6e4f174d57eada2696b6a824","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos v\u00f4os de certifica\u00e7\u00e3o em um processo de\r\nhomologa\u00e7\u00e3o de tipo de uma aeronave, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1005186,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os v\u00f4os de certifica\u00e7\u00e3o somente se iniciam quando o projeto est\u00e1 suficientemente maduro e a autoridade certificadora tem informa\u00e7\u00f5es suficientes de que os v\u00f4os podem ser realizados dentro de padr\u00f5es de seguran\u00e7a de v\u00f4o; ","id":1005186,"corpo":"<p align=justify>os v\u00f4os de certifica\u00e7\u00e3o somente se iniciam quando o projeto\r\nest\u00e1 suficientemente maduro e a autoridade certificadora\r\ntem informa\u00e7\u00f5es suficientes de que os v\u00f4os podem ser\r\nrealizados dentro de padr\u00f5es de seguran\u00e7a de v\u00f4o;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os v\u00f4os s\u00e3o realizados pelo requerente somente para verifica\u00e7\u00e3o de desempenho; ","id":1005187,"corpo":"<p align=justify>os v\u00f4os s\u00e3o realizados pelo requerente somente para\r\nverifica\u00e7\u00e3o de desempenho;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pilotos da autoridade certificadora participam por for\u00e7a de lei de todos os v\u00f4os da aeronave; ","id":1005188,"corpo":"<p align=justify>os pilotos da autoridade certificadora participam por for\u00e7a\r\nde lei de todos os v\u00f4os da aeronave;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os v\u00f4os de certifica\u00e7\u00e3o se iniciam assim que o requerente solicita a certifica\u00e7\u00e3o; ","id":1005189,"corpo":"<p align=justify>os v\u00f4os de certifica\u00e7\u00e3o se iniciam assim que o requerente\r\nsolicita a certifica\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os v\u00f4os de certifica\u00e7\u00e3o podem se iniciar na fase de anteprojeto para testar limites de padr\u00f5es de seguran\u00e7a de v\u00f4o.","id":1005190,"corpo":"<p align=justify>os v\u00f4os de certifica\u00e7\u00e3o podem se iniciar na fase de anteprojeto\r\npara testar limites de padr\u00f5es de seguran\u00e7a de v\u00f4o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/262685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de lotes destinados a habita\u00e7\u00e3o de interesse social, dever\u00e1 ser observada a frente m\u00ednima de 4 metros e a \u00e1rea m\u00ednima de 75 m2.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262688,"hashId":"c328579e113a56ebdece220fac679e00","enunciado":"<p align=justify>No caso de lotes destinados a habita\u00e7\u00e3o de interesse social, dever\u00e1 ser observada a frente m\u00ednima de 4 metros e a \u00e1rea m\u00ednima de 75 m<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","resposta":1005176,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 1.611\/2006, que institui o Plano Diretor do Munic\u00edpio de Rio Branco, julgue os itens que se seguem.","id":172516,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 1.611\/2006, que institui o Plano Diretor do\r\nMunic\u00edpio de Rio Branco, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 1.611\/2006 - Institui o plano diretor do munic\u00edpio de Rio Branco","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 1.611\/2006 - Institui o plano diretor do munic\u00edpio de Rio Branco","pai":395538,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394565,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-1-611-2006-institui-o-plano-diretor-do-municipio-de-rio-branco"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/262688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O parcelamento do solo urbano poder\u00e1 ser feito mediante loteamento, desmembramento ou desdobro.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262690,"hashId":"0f6204f8adc7ccaba55c19f15b4ad6f2","enunciado":"<p align=justify>O parcelamento do solo urbano poder\u00e1 ser feito mediante\r\nloteamento, desmembramento ou desdobro.<\/p>","resposta":1005180,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 1.611\/2006, que institui o Plano Diretor do Munic\u00edpio de Rio Branco, julgue os itens que se seguem.","id":172516,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 1.611\/2006, que institui o Plano Diretor do\r\nMunic\u00edpio de Rio Branco, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 1.611\/2006 - Institui o plano diretor do munic\u00edpio de Rio Branco","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 1.611\/2006 - Institui o plano diretor do munic\u00edpio de Rio Branco","pai":395538,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394565,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-1-611-2006-institui-o-plano-diretor-do-municipio-de-rio-branco"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/262690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea ocupada por este pr\u00e9dio comercial \u00e9 inferior a 1.320 m2.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262698,"hashId":"4367e0fcc4bb5032126afc539c36d68a","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea ocupada por este pr\u00e9dio comercial \u00e9 inferior a 1.320 m<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","resposta":1005202,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es mostradas na figura acima, que representa esquematicamente a planta baixa de um pr\u00e9dio comercial, em que as dimens\u00f5es s\u00e3o dadas em metros e a espessura das paredes pode ser considerada desprez\u00edvel, julgue os itens seguintes","id":172517,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5171\/Imagem_27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es mostradas na figura acima, que representa esquematicamente a planta baixa de um pr\u00e9dio comercial, em que as dimens\u00f5es s\u00e3o dadas em metros e a espessura das paredes pode ser considerada desprez\u00edvel, julgue os itens seguintes<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a  106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/262698","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que as coordenadas da cidade de Rio Branco sejam (a, b), \u00e9 correto afirmar que a -b &gt; 6.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262701,"hashId":"98ba2f5ac9d8c22e7bfe03c16bf0c7cd","enunciado":"<P align=justify>Considerando-se que as coordenadas da cidade de Rio Branco sejam (a, b), \u00e9 correto afirmar que a -b &gt; 6.<\/P>","resposta":1005205,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um m\u00e9todo eficiente de localiza\u00e7\u00e3o de objetos no plano utiliza um sistema de coordenadas cartesianas ortogonais. Considerando esse m\u00e9todo e a figura acima, que ilustra o mapa do estado do Acre em um sistema de coordenadas cartesianas xOy, julgue os seguintes itens.","id":172519,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5171\/Imagem_28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Um m\u00e9todo eficiente de localiza\u00e7\u00e3o de objetos no plano utiliza um sistema de coordenadas cartesianas ortogonais. Considerando esse m\u00e9todo e a figura acima, que ilustra o mapa do estado do Acre em um sistema de coordenadas cartesianas xOy, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/262701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando (r, ) as coordenadas polares da cidade de Tarauac\u00e1, em um sistema de coordenadas polares, tomando por base a mesma origem e os eixos do sistema acima, temse que = 45\u00ba.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262703,"hashId":"3eff59eafe0aa6e091cc242ab184f845","enunciado":"<P align=justify>Considerando (r, <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5171\/Imagem_29.gif>) as coordenadas polares da cidade de Tarauac\u00e1, em um sistema de coordenadas polares, tomando por base a mesma origem e os eixos do sistema acima, temse que <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5171\/Imagem_29.gif> = 45\u00ba.<\/P>","resposta":1005209,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um m\u00e9todo eficiente de localiza\u00e7\u00e3o de objetos no plano utiliza um sistema de coordenadas cartesianas ortogonais. Considerando esse m\u00e9todo e a figura acima, que ilustra o mapa do estado do Acre em um sistema de coordenadas cartesianas xOy, julgue os seguintes itens.","id":172519,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5171\/Imagem_28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Um m\u00e9todo eficiente de localiza\u00e7\u00e3o de objetos no plano utiliza um sistema de coordenadas cartesianas ortogonais. Considerando esse m\u00e9todo e a figura acima, que ilustra o mapa do estado do Acre em um sistema de coordenadas cartesianas xOy, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/262703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a dist\u00e2ncia entre dois pr\u00e9dios do centro de Rio Branco seja igual a 500 m, a dist\u00e2ncia, nessa planta, ser\u00e1 igual a 18 cm.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262704,"hashId":"c8e9a0c49d6420c4ac9f138a2aca172b","enunciado":"<p align=justify>Caso a dist\u00e2ncia entre dois pr\u00e9dios do centro de Rio Branco\r\nseja igual a 500 m, a dist\u00e2ncia, nessa planta, ser\u00e1 igual a\r\n18 cm.<\/p>","resposta":1005217,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que determinada planta do centro da cidade de Rio Branco tenha sido desenhada com base na escala 1:2.500, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":172520,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que determinada planta do centro da cidade de Rio\r\nBranco tenha sido desenhada com base na escala 1:2.500, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/262704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as localidades listadas, Jerusal\u00e9m \u00e9 a cidade mais pr\u00f3xima do meridiano de Greenwich.","provas":[{"id":5171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio","id":3301},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cadastro Imobili\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":262707,"hashId":"d7b4a094a1d6cb1a201c0b8df1ae4b57","enunciado":"<p align=justify>Entre as localidades listadas, Jerusal\u00e9m \u00e9 a cidade mais\r\npr\u00f3xima do meridiano de Greenwich.<\/p>","resposta":1005223,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1005222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1005223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es de latitude e longitude apresentadas no quadro acima, julgue os itens que se seguem.","id":172521,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5171\/Imagem_31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es de latitude e longitude apresentadas no quadro acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/262707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o aos projetos aeron\u00e1uticos:\nI - o \"layout\" do interior da cabine de passageiros requer atividades de an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o durante o processo de certifica\u00e7\u00e3o; II - os materiais utilizados no revestimento dos assentos das aeronaves devem atender aos requisitos de certifica\u00e7\u00e3o do projeto; III - os placares e avisos no interior de uma aeronave em processo de certifica\u00e7\u00e3o de tipo n\u00e3o s\u00e3o submetidos \u00e0 an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o pela autoridade certificadora, por serem apenas orienta\u00e7\u00f5es gerais para os passageiros. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":5168,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-homologacao-home","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":262717,"hashId":"31b2c9697e2ffc05c034443cfa5a543a","enunciado":"<P>Observe as afirmativas a seguir, em rela\u00e7\u00e3o aos projetos aeron\u00e1uticos:<\/P>\n<P>I - o \"layout\" do interior da cabine de passageiros requer atividades de an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o durante o processo de certifica\u00e7\u00e3o; <\/P>\n<P>II - os materiais utilizados no revestimento dos assentos das aeronaves devem atender aos requisitos de certifica\u00e7\u00e3o do projeto; <\/P>\n<P>III - os placares e avisos no interior de uma aeronave em processo de certifica\u00e7\u00e3o de tipo n\u00e3o s\u00e3o submetidos \u00e0 an\u00e1lise e aprova\u00e7\u00e3o pela autoridade certificadora, por serem apenas orienta\u00e7\u00f5es gerais para os passageiros. <\/P>\n<P>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1005253,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas; ","id":1005251,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas;\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta; ","id":1005252,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa II est\u00e1 correta;\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas; ","id":1005253,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas; ","id":1005254,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas;\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":1005255,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/262717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura a seguir representa as Propriedades de V\u00eddeo do Windows XP. Nesse caso, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":4760,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212109,"hashId":"6081d31004be52ce66628bd2908e909d","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>A figura a seguir representa as Propriedades de V\u00eddeo do Windows XP.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4760\/imagem83.gif><\/P>Nesse caso, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:\r\n<P><\/P>","resposta":867815,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a janela em quest\u00e3o permite alterar as configura\u00e7\u00f5es da \u00e1rea de trabalho do Windows XP;","id":867811,"corpo":"<p align=justify>a janela em quest\u00e3o permite alterar as configura\u00e7\u00f5es da \u00e1rea\r\nde trabalho do Windows XP;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a janela em quest\u00e3o permite ativar e desativar a prote\u00e7\u00e3o de tela do Windows XP;","id":867812,"corpo":"<p align=justify>a janela em quest\u00e3o permite ativar e desativar a prote\u00e7\u00e3o de\r\ntela do Windows XP;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a qualidade da cor selecionada para o V\u00eddeo 1 \u00e9 de 32 bits;","id":867813,"corpo":"<p align=justify>a qualidade da cor selecionada para o V\u00eddeo 1 \u00e9 de 32 bits;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tela possui resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 1024 x 768 pixels;","id":867814,"corpo":"<p align=justify>a tela possui resolu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 1024 x 768 pixels;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tela possui resolu\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 1024 x 768 pixels.","id":867815,"corpo":"a tela possui resolu\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 1024 x 768 pixels.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/212109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que a c\u00e9lula C2 de uma planilha MS Excel est\u00e1\nselecionada quando o usu\u00e1rio inicia a digita\u00e7\u00e3o de uma f\u00f3rmula\nque produza a soma das c\u00e9lulas A1, A2, A3 e B5.\nA alternativa de f\u00f3rmula que estaria correta para essa hip\u00f3tese \u00e9:","provas":[{"id":4760,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212112,"hashId":"13e84e2d973d4209b20cf1fb940115c3","enunciado":"Suponha que a c\u00e9lula C2 de uma planilha MS Excel est\u00e1\nselecionada quando o usu\u00e1rio inicia a digita\u00e7\u00e3o de uma f\u00f3rmula\nque produza a soma das c\u00e9lulas A1, A2, A3 e B5.<\/p>\nA alternativa de f\u00f3rmula que estaria correta para essa hip\u00f3tese \u00e9:<\/p>","resposta":867829,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=A$1..3 + B$5","id":867826,"corpo":"=A$1..3 + B$5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"= soma(A1 + 2) + soma(B5 + 0)","id":867827,"corpo":"= soma(A1 + 2) + soma(B5 + 0)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"= soma(A1..B5)","id":867828,"corpo":"= soma(A1..B5)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=soma( A1..A3) + $B$5","id":867829,"corpo":"=soma( A1..A3) + $B$5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=soma(A1,A2, A3, B5)","id":867830,"corpo":"=soma(A1,A2, A3, B5)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/212112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando: I - Houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio. II - Existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios. III - Houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":4760,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212115,"hashId":"c719e84d72fb98b5060e9d072505b0f7","enunciado":"<P align=justify>As obras e os servi\u00e7os somente poder\u00e3o ser licitados quando: <\/P>\r\n<P align=justify>I - Houver projeto b\u00e1sico aprovado pela autoridade competente e dispon\u00edvel para exame dos interessados em participar do processo licitat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Existir or\u00e7amento detalhado em planilhas que expressem a composi\u00e7\u00e3o de todos os seus custos unit\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Houver previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios que assegurem o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de obras ou servi\u00e7os a serem executadas no exerc\u00edcio financeiro em curso, de acordo com o respectivo cronograma. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/P>","resposta":867845,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas;","id":867841,"corpo":"I, apenas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":867842,"corpo":"I e II, apenas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas;","id":867843,"corpo":"I e III, apenas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas;","id":867844,"corpo":"II e III, apenas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":867845,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/212115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios que estruturam o relacionamento e a conviv\u00eancia social no tr\u00e2nsito, em um programa de dire\u00e7\u00e3o defensiva, analise as afirmativas a seguir: I - dignidade da pessoa humana, do qual derivam os valores e atitudes para o conv\u00edvio social. II - igualdade de direitos, do qual deriva a possibilidade de exerc\u00edcio pleno da cidadania. III - participa\u00e7\u00e3o, do qual deriva a mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para os problemas do tr\u00e2nsito. IV &#8211; co-responsabilidade, do qual derivam as a\u00e7\u00f5es de cobran\u00e7a de melhoria dos espa\u00e7os p\u00fablicos. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":4761,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente de Defesa Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212147,"hashId":"2481529c1941516a5fca09c6f1a7c845","enunciado":"<p align=justify><P>Sobre os princ\u00edpios que estruturam o relacionamento e a conviv\u00eancia social no tr\u00e2nsito, em um programa de dire\u00e7\u00e3o defensiva, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P>I - dignidade da pessoa humana, do qual derivam os valores e atitudes para o conv\u00edvio social. <\/P>\r\n<P>II - igualdade de direitos, do qual deriva a possibilidade de exerc\u00edcio pleno da cidadania. <\/P>\r\n<P>III - participa\u00e7\u00e3o, do qual deriva a mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade para os problemas do tr\u00e2nsito. <\/P>\r\n<P>IV &#8211; co-responsabilidade, do qual derivam as a\u00e7\u00f5es de cobran\u00e7a de melhoria dos espa\u00e7os p\u00fablicos. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/P><\/p>","resposta":868005,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e III;","id":868001,"corpo":"apenas I e III;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II e IV;","id":868002,"corpo":"apenas II e IV;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III;","id":868003,"corpo":"apenas II e III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas I, III e IV;","id":868004,"corpo":"apenas I, III e IV;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":868005,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/212147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal de tr\u00e2nsito que n\u00e3o est\u00e1 corretamente identificado \u00e9:","provas":[{"id":4761,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente de Defesa Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212150,"hashId":"40dab3ae247918059de53894cd161775","enunciado":"<p align=justify>O sinal de tr\u00e2nsito que n\u00e3o est\u00e1 corretamente identificado \u00e9:<\/p>","resposta":868020,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":868016,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4761\/imagem85.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":868017,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4761\/imagem87.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":868018,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4761\/imagem88.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":868019,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4761\/imagem90.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":868020,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4761\/imagem91.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/212150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Numa avenida de Mesquita voc\u00ea encontra o seguinte sinal: Ele indica: ","provas":[{"id":4761,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente de Defesa Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212151,"hashId":"8c3c6d03f3e6e130dde3b909517da23e","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Numa avenida de Mesquita voc\u00ea encontra o seguinte sinal:<\/P>\r\n<P align=justify>                                              <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4761\/01.gif>           <\/P>\r\n<P align=justify>                                         <\/P>Ele indica: \r\n<P><\/P>","resposta":868023,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o;","id":868021,"corpo":"duplo sentido de circula\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o exclusiva de carros;","id":868022,"corpo":"circula\u00e7\u00e3o exclusiva de carros;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sentido circular obrigat\u00f3rio;","id":868023,"corpo":"sentido circular obrigat\u00f3rio;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"siga \u00e0 direita e depois \u00e0 esquerda;","id":868024,"corpo":"siga \u00e0 direita e depois \u00e0 esquerda;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibido mudar de faixa de tr\u00e2nsito.","id":868025,"corpo":"proibido mudar de faixa de tr\u00e2nsito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"}],"slug":"legislacao-federal\/212151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Mesquita estabeleceu um programa para melhorar a qualidade de vida no espa\u00e7o urbano e ao mesmo tempo preservar o meio ambiente. Entre as propostas desse programa n\u00e3o consta:","provas":[{"id":4761,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente de Defesa Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212157,"hashId":"49fb52d39b1d03aa10fc5cec511edebc","enunciado":"<P align=justify>A Secretaria de Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Mesquita estabeleceu um programa para melhorar a qualidade de vida no espa\u00e7o urbano e ao mesmo tempo preservar o meio ambiente. <\/P>\r\n<P align=justify>Entre as propostas desse programa n\u00e3o consta:<\/P>","resposta":868054,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o da coleta seletiva do lixo;","id":868051,"corpo":"a organiza\u00e7\u00e3o da coleta seletiva do lixo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es para o uso cuidadoso da \u00e1gua;","id":868052,"corpo":"as a\u00e7\u00f5es para o uso cuidadoso da \u00e1gua;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a limpeza dos val\u00f5es e terrenos baldios;","id":868053,"corpo":"a limpeza dos val\u00f5es e terrenos baldios;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de lix\u00f5es para o lixo dom\u00e9stico;","id":868054,"corpo":"a instala\u00e7\u00e3o de lix\u00f5es para o lixo dom\u00e9stico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aumento das \u00e1reas verdes da cidade.","id":868055,"corpo":"o aumento das \u00e1reas verdes da cidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acidente de trabalho \u00e9 a ocorr\u00eancia imprevista e indesej\u00e1vel da qual resulta uma les\u00e3o pessoal. Sobre as causas dos acidentes de trabalho e suas resultantes assinale a afirmativa incorreta:","provas":[{"id":4761,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente de Defesa Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212158,"hashId":"a7e0c4b179fc3df19feebb63623cf15c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O acidente de trabalho \u00e9 a ocorr\u00eancia imprevista e\r\nindesej\u00e1vel da qual resulta uma les\u00e3o pessoal.<\/p>\r\nSobre as causas dos acidentes de trabalho e suas resultantes\r\nassinale a afirmativa incorreta:<\/p>","resposta":868059,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o a ru\u00eddo excessivo \/ perda da audi\u00e7\u00e3o;","id":868056,"corpo":"exposi\u00e7\u00e3o a ru\u00eddo excessivo \/ perda da audi\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"queda de um andaime \/ fraturas diversas;","id":868057,"corpo":"queda de um andaime \/ fraturas diversas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"luminosidade intensa \/ perda da vis\u00e3o;","id":868058,"corpo":"luminosidade intensa \/ perda da vis\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esfor\u00e7o repetitivo \/ fratura localizada;","id":868059,"corpo":"esfor\u00e7o repetitivo \/ fratura localizada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contato com subst\u00e2ncia qu\u00edmica \/ intoxica\u00e7\u00e3o.","id":868060,"corpo":"contato com subst\u00e2ncia qu\u00edmica \/ intoxica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/212158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR-06 \/ 78, s\u00e3o considerados de prote\u00e7\u00e3o individual os seguintes equipamentos, exceto:","provas":[{"id":4761,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente de Defesa Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212159,"hashId":"46be402d459145e8b09198377a93b66c","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NR-06 \/ 78, s\u00e3o considerados de prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual os seguintes equipamentos, exceto:<\/p>","resposta":868065,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacete;","id":868061,"corpo":"capacete;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"luvas;","id":868062,"corpo":"luvas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3culos;","id":868063,"corpo":"\u00f3culos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protetor auditivo;","id":868064,"corpo":"protetor auditivo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.","id":868065,"corpo":"instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/212159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o s\u00e3o consideradas(os) bens da Uni\u00e3o:","provas":[{"id":4761,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente de Defesa Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212162,"hashId":"6507d6fd028c617278524f72ee5df90e","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00e3o consideradas(os) bens da Uni\u00e3o:<\/p>","resposta":868078,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as terras devolutas indispens\u00e1veis \u00e0 defesa das fronteiras;","id":868076,"corpo":"<p align=justify>as terras devolutas indispens\u00e1veis \u00e0 defesa das fronteiras;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os rios que sirvam de limite com outros pa\u00edses;","id":868077,"corpo":"os rios que sirvam de limite com outros pa\u00edses;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as terras tradicionalmente ocupadas por colonos e posseiros;","id":868078,"corpo":"<p align=justify>as terras tradicionalmente ocupadas por colonos e posseiros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as reservas naturais da plataforma continental;","id":868079,"corpo":"as reservas naturais da plataforma continental;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os potenciais de energia hidr\u00e1ulica.","id":868080,"corpo":"os potenciais de energia hidr\u00e1ulica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":"direito-constitucional\/212162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabilidade p\u00fablica:","provas":[{"id":4762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212222,"hashId":"d5f8b045d5f64e133ca0315ab2c7c46a","enunciado":"<p align=justify>A contabilidade p\u00fablica:<\/p>","resposta":868334,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstra o fluxo financeiro de caixa do exerc\u00edcio;","id":868331,"corpo":"<p align=justify>demonstra o fluxo financeiro de caixa do exerc\u00edcio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"registra os bens de uso comum do povo como patrim\u00f4nio p\u00fablico;","id":868332,"corpo":"<p align=justify>registra os bens de uso comum do povo como patrim\u00f4nio\r\np\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"demonstra o patrim\u00f4nio l\u00edquido classificando-o em reservas de capital;.","id":868333,"corpo":"<p align=justify>demonstra o patrim\u00f4nio l\u00edquido classificando-o em reservas\r\nde capital;.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registra como resultado or\u00e7ament\u00e1rio do exerc\u00edcio um d\u00e9ficit ou super\u00e1vit;","id":868334,"corpo":"<p align=justify>registra como resultado or\u00e7ament\u00e1rio do exerc\u00edcio um d\u00e9ficit\r\nou super\u00e1vit;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demonstra os lucros ou preju\u00edzos acumulados do exerc\u00edcio.","id":868335,"corpo":"<p align=justify>demonstra os lucros ou preju\u00edzos acumulados do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/212222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor das despesas de capital \u00e9 de:","provas":[{"id":4762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212231,"hashId":"3574f7c693a058a7da1b0a15eb2046fa","enunciado":"<p align=justify>O valor das despesas de capital \u00e9 de:<\/p>","resposta":868378,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.000,00;","id":868376,"corpo":"3.000,00;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.000,00;","id":868377,"corpo":"6.000,00;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.000,00;","id":868378,"corpo":"5.000,00;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.000,00;","id":868379,"corpo":"4.000,00;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.000,00.","id":868380,"corpo":"7.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153823,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4762\/Imagem_14.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 e 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/212231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda despesa p\u00fablica dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":4762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212232,"hashId":"3fb107daa818944afc8a861ed995830c","enunciado":"<p align=justify>Toda despesa p\u00fablica dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":868382,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licitada;","id":868381,"corpo":"licitada;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empenhada;","id":868382,"corpo":"empenhada;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contingenciada;","id":868383,"corpo":"contingenciada;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financiada;","id":868384,"corpo":"financiada;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7amentada.","id":868385,"corpo":"or\u00e7amentada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/212232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema patrimonial registra:","provas":[{"id":4762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212238,"hashId":"8c42b98d248984bd564a45c205e0a0c7","enunciado":"<p align=justify>O sistema patrimonial registra:<\/p>","resposta":868413,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as despesas empenhadas;","id":868411,"corpo":"as despesas empenhadas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as disponibilidades financeiras;","id":868412,"corpo":"as disponibilidades financeiras;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os bens permanentes;","id":868413,"corpo":"os bens permanentes;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as receitas previstas;","id":868414,"corpo":"as receitas previstas;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as despesas liquidadas.","id":868415,"corpo":"as despesas liquidadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153830,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Gerais dos Subsistemas e das Naturezas das Contas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Gerais dos Subsistemas e das Naturezas das Contas","pai":412195,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412197,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-gerais-dos-subsistemas-e-das-naturezas-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/212238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No preg\u00e3o, modalidade de licita\u00e7\u00e3o, para o julgamento e a classifica\u00e7\u00e3o das propostas ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de:","provas":[{"id":4762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212239,"hashId":"6f0577ab58eaecd709c2c927cecab69e","enunciado":"<p align=justify>No preg\u00e3o, modalidade de licita\u00e7\u00e3o, para o julgamento e a\r\nclassifica\u00e7\u00e3o das propostas ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de:<\/p>","resposta":868418,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"melhor t\u00e9cnica;","id":868416,"corpo":"melhor t\u00e9cnica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica e pre\u00e7o;","id":868417,"corpo":"t\u00e9cnica e pre\u00e7o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor pre\u00e7o;","id":868418,"corpo":"menor pre\u00e7o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior lance;","id":868419,"corpo":"maior lance;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior valor de outorga.","id":868420,"corpo":"maior valor de outorga.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/212239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de transferir para o terreno pr\u00e9-estabelecido, na escala natural, as medidas em planta baixa de um projeto elaborado em escala reduzida corresponde \u00e0(o):","provas":[{"id":4763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212255,"hashId":"4974493e9834fd6ec892bc265cd2190b","enunciado":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o de transferir para o terreno pr\u00e9-estabelecido, na\r\nescala natural, as medidas em planta baixa de um projeto\r\nelaborado em escala reduzida corresponde \u00e0(o):<\/p>","resposta":868496,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"loca\u00e7\u00e3o da obra;","id":868496,"corpo":"loca\u00e7\u00e3o da obra;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o da obra;","id":868497,"corpo":"proje\u00e7\u00e3o da obra;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento da obra;","id":868498,"corpo":"lan\u00e7amento da obra;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nivelamento da obra;","id":868499,"corpo":"nivelamento da obra;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento da estrutura.","id":868500,"corpo":"lan\u00e7amento da estrutura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O componente fixado \u00e0 veda\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pela defini\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica do v\u00e3o, para posterior coloca\u00e7\u00e3o da esquadria, \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":4763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212257,"hashId":"036ba2ab158231369a49ed3220743be3","enunciado":"<p align=justify>O componente fixado \u00e0 veda\u00e7\u00e3o, respons\u00e1vel pela defini\u00e7\u00e3o\r\ngeom\u00e9trica do v\u00e3o, para posterior coloca\u00e7\u00e3o da esquadria, \u00e9\r\nchamado de:<\/p>","resposta":868507,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arremate;","id":868506,"corpo":"arremate;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contra-marco;","id":868507,"corpo":"contra-marco;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marco;","id":868508,"corpo":"marco;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guarni\u00e7\u00e3o;","id":868509,"corpo":"guarni\u00e7\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"batente.","id":868510,"corpo":"batente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linha que une os pontos de converg\u00eancia de \u00e1guas, formando rios perenes ou tempor\u00e1rios, sempre perpendicular \u00e0s curvas de n\u00edvel, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":4763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212263,"hashId":"9671616bce891e70dff8cd9044e58e8d","enunciado":"<p align=justify>A linha que une os pontos de converg\u00eancia de \u00e1guas,\r\nformando rios perenes ou tempor\u00e1rios, sempre perpendicular \u00e0s\r\ncurvas de n\u00edvel, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":868539,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espig\u00e3o;","id":868536,"corpo":"espig\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraforte;","id":868537,"corpo":"contraforte;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garganta;","id":868538,"corpo":"garganta;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"talvegue;","id":868539,"corpo":"talvegue;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vale.","id":868540,"corpo":"vale.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estacas escavadas com o uso de lama, sejam circulares ou alongadas (estacas diafragma ou barretes), utilizam lama:","provas":[{"id":4763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212266,"hashId":"f16aedb980536dc3c7e6c2b337462673","enunciado":"<p align=justify>As estacas escavadas com o uso de lama, sejam circulares\r\nou alongadas (estacas diafragma ou barretes), utilizam lama:<\/p>","resposta":868552,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"asf\u00e1ltica;","id":868551,"corpo":"asf\u00e1ltica;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"benton\u00edtica;","id":868552,"corpo":"benton\u00edtica;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pl\u00e1stica;","id":868553,"corpo":"pl\u00e1stica;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de alcatr\u00e3o;","id":868554,"corpo":"de alcatr\u00e3o;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anizotr\u00f3pica.","id":868555,"corpo":"anizotr\u00f3pica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":153858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, o extintor de inc\u00eandio mais adequado para apagar o inc\u00eandio \u00e9 o de \u00e1gua.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212645,"hashId":"fe093c3503faaebfb2ce2eda26966b7f","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, o extintor de inc\u00eandio mais\r\nadequado para apagar o inc\u00eandio \u00e9 o de \u00e1gua.<\/p>","resposta":869325,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, ap\u00f3s se perceber princ\u00edpio de inc\u00eandio em computador ainda em funcionamento, \u00e9 necess\u00e1rio que v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es sejam tomadas para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do fogo, julgue os itens a seguir.","id":153942,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, ap\u00f3s se perceber princ\u00edpio de inc\u00eandio em\r\ncomputador ainda em funcionamento, \u00e9 necess\u00e1rio que v\u00e1rias\r\na\u00e7\u00f5es sejam tomadas para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do fogo, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que a chave geral do pr\u00e9dio seja desligada e que o computador n\u00e3o esteja conectado a no-break, o fogo da situa\u00e7\u00e3o em tela poder\u00e1 ser tratado como de classe A.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212646,"hashId":"eb4ede35a4098b40930ff58b28968eb0","enunciado":"<p align=justify>Supondo que a chave geral do pr\u00e9dio seja desligada e que o\r\ncomputador n\u00e3o esteja conectado a no-break, o fogo da\r\nsitua\u00e7\u00e3o em tela poder\u00e1 ser tratado como de classe A.<\/p>","resposta":869326,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, ap\u00f3s se perceber princ\u00edpio de inc\u00eandio em computador ainda em funcionamento, \u00e9 necess\u00e1rio que v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es sejam tomadas para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do fogo, julgue os itens a seguir.","id":153942,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, ap\u00f3s se perceber princ\u00edpio de inc\u00eandio em\r\ncomputador ainda em funcionamento, \u00e9 necess\u00e1rio que v\u00e1rias\r\na\u00e7\u00f5es sejam tomadas para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o do fogo, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para interromper o tri\u00e2ngulo do fogo e, conseq\u00fcentemente, extinguir o inc\u00eandio, deve-se utilizar os processos de retirada de material combust\u00edvel, de resfriamento e de abafamento.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212648,"hashId":"f76ea1c4b9dce6a157cabd6e27ce2550","enunciado":"<p align=justify>Para interromper o tri\u00e2ngulo do fogo e, conseq\u00fcentemente,\r\nextinguir o inc\u00eandio, deve-se utilizar os processos de retirada\r\nde material combust\u00edvel, de resfriamento e de abafamento.<\/p>","resposta":869330,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo-se que qualquer m\u00e9todo de extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio procura suprimir um dos elementos pertencentes ao tri\u00e2ngulo do fogo, julgue os itens que se seguem.","id":153943,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que qualquer m\u00e9todo de extin\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio procura\r\nsuprimir um dos elementos pertencentes ao tri\u00e2ngulo do fogo,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O extintor do tipo di\u00f3xido de carbono dever\u00e1 ser utilizado de forma cont\u00ednua, movimentando-se o jato em forma de leque e procurando-se cobrir toda a \u00e1rea.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212654,"hashId":"ec3d774f95389ecfab7b14307ed6913f","enunciado":"<p align=justify>O extintor do tipo di\u00f3xido de carbono dever\u00e1 ser utilizado de\r\nforma cont\u00ednua, movimentando-se o jato em forma de leque\r\ne procurando-se cobrir toda a \u00e1rea.<\/p>","resposta":869342,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na ocorr\u00eancia de inc\u00eandio envolvendo l\u00edquidos combust\u00edveis, a interven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 essencial para a diminui\u00e7\u00e3o dos danos. Al\u00e9m de saber o tipo de extintor que mais se adapta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, sua utiliza\u00e7\u00e3o correta \u00e9 essencial para que o fogo seja extinto. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":153944,"enunciado":"<p align=justify>Na ocorr\u00eancia de inc\u00eandio envolvendo l\u00edquidos combust\u00edveis, a\r\ninterven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 essencial para a diminui\u00e7\u00e3o dos danos. Al\u00e9m\r\nde saber o tipo de extintor que mais se adapta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o correta \u00e9 essencial para que o fogo seja extinto. Acerca\r\ndesse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 prefer\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de extintores com alta press\u00e3o, pois isso far\u00e1 que o agente extintor penetre no l\u00edquido combust\u00edvel, facilitando a elimina\u00e7\u00e3o do fogo.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212655,"hashId":"a1f3d6b08e6aafed7b4ec06b6e203b6d","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 prefer\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o de extintores com alta press\u00e3o, pois\r\nisso far\u00e1 que o agente extintor penetre no l\u00edquido\r\ncombust\u00edvel, facilitando a elimina\u00e7\u00e3o do fogo.<\/p>","resposta":869345,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na ocorr\u00eancia de inc\u00eandio envolvendo l\u00edquidos combust\u00edveis, a interven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 essencial para a diminui\u00e7\u00e3o dos danos. Al\u00e9m de saber o tipo de extintor que mais se adapta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, sua utiliza\u00e7\u00e3o correta \u00e9 essencial para que o fogo seja extinto. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":153944,"enunciado":"<p align=justify>Na ocorr\u00eancia de inc\u00eandio envolvendo l\u00edquidos combust\u00edveis, a\r\ninterven\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 essencial para a diminui\u00e7\u00e3o dos danos. Al\u00e9m\r\nde saber o tipo de extintor que mais se adapta \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o correta \u00e9 essencial para que o fogo seja extinto. Acerca\r\ndesse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um vazamento do flu\u00eddo de freio causado por desgaste do cilindro-mestre far\u00e1 que o pedal de freio fique duro.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212666,"hashId":"556557fb3b1cd9ab0c986f5feb8edbbb","enunciado":"<p align=justify>Um vazamento do flu\u00eddo de freio causado por desgaste do\r\ncilindro-mestre far\u00e1 que o pedal de freio fique duro.<\/p>","resposta":869367,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos diversos sistemas que comp\u00f5em um ve\u00edculo.","id":153946,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos aos diversos sistemas que\r\ncomp\u00f5em um ve\u00edculo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a suspens\u00e3o est\u00e1 desalinhada ou sua estrutura est\u00e1 empenada, o volante do ve\u00edculo fica pesado e puxa para um dos lados, em qualquer velocidade.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212667,"hashId":"04e6a20fde65ec74e7a3218eda072fd9","enunciado":"<p align=justify>Quando a suspens\u00e3o est\u00e1 desalinhada ou sua estrutura est\u00e1\r\nempenada, o volante do ve\u00edculo fica pesado e puxa para um\r\ndos lados, em qualquer velocidade.<\/p>","resposta":869368,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, considerando a pr\u00e1tica de dire\u00e7\u00e3o defensiva.","id":153947,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, considerando a pr\u00e1tica de dire\u00e7\u00e3o\r\ndefensiva.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o esvaziamento de caixas contendo materiais fundidos em alta temperatura, deve-se utilizar vigas de suspens\u00e3o.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212670,"hashId":"a05041a7869b12227fb04fb59296a475","enunciado":"<p align=justify>Para o esvaziamento de caixas contendo materiais fundidos\r\nem alta temperatura, deve-se utilizar vigas de suspens\u00e3o.<\/p>","resposta":869374,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas, julgue os itens a seguir.","id":153948,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As plataformas de cargas devem ser empregadas para a movimenta\u00e7\u00e3o de lotes de cargas em pe\u00e7as e para a movimenta\u00e7\u00e3o de cargas de pequeno tamanho.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212671,"hashId":"3c2463b3bb3720d09766c0e21b44385f","enunciado":"<p align=justify>As plataformas de cargas devem ser empregadas para a\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o de lotes de cargas em pe\u00e7as e para a\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o de cargas de pequeno tamanho.<\/p>","resposta":869376,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas, julgue os itens a seguir.","id":153948,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de cargas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de acidente que envolva ve\u00edculo transportador de carga perigosa, caso haja fogo, n\u00e3o se pode utilizar \u00e1gua para esfriar o recipiente exposto \u00e0s chamas.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212675,"hashId":"90c00e532cda90a109e0f58b7d72ef96","enunciado":"<p align=justify>Em caso de acidente que envolva ve\u00edculo transportador de\r\ncarga perigosa, caso haja fogo, n\u00e3o se pode utilizar \u00e1gua\r\npara esfriar o recipiente exposto \u00e0s chamas.<\/p>","resposta":869385,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas subst\u00e2ncias, devido a suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e qu\u00edmicas, oferecem riscos \u00e0 seguran\u00e7a publica, \u00e0 sa\u00fade das pessoas e ao meio ambiente, quando deslocadas de um local para outro. Julgue os itens que se seguem, considerando os cuidados a serem tomados no transporte dessas subst\u00e2ncias.","id":153949,"enunciado":"<p align=justify>Algumas subst\u00e2ncias, devido a suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e\r\nqu\u00edmicas, oferecem riscos \u00e0 seguran\u00e7a publica, \u00e0 sa\u00fade das\r\npessoas e ao meio ambiente, quando deslocadas de um local para\r\noutro. Julgue os itens que se seguem, considerando os cuidados\r\na serem tomados no transporte dessas subst\u00e2ncias.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se o fator estabilidade, \u00e9 permitido empilhar at\u00e9 seis embalagens do mesmo tipo, desde que, empilhadas, elas apresentem estabilidade por, no m\u00ednimo, 40 min.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212679,"hashId":"05938ca161203353d2c22c43edd3ce87","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o fator estabilidade, \u00e9 permitido empilhar\r\nat\u00e9 seis embalagens do mesmo tipo, desde que, empilhadas,\r\nelas apresentem estabilidade por, no m\u00ednimo, 40 min.<\/p>","resposta":869393,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas subst\u00e2ncias, devido a suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e qu\u00edmicas, oferecem riscos \u00e0 seguran\u00e7a publica, \u00e0 sa\u00fade das pessoas e ao meio ambiente, quando deslocadas de um local para outro. Julgue os itens que se seguem, considerando os cuidados a serem tomados no transporte dessas subst\u00e2ncias.","id":153949,"enunciado":"<p align=justify>Algumas subst\u00e2ncias, devido a suas caracter\u00edsticas f\u00edsicas e\r\nqu\u00edmicas, oferecem riscos \u00e0 seguran\u00e7a publica, \u00e0 sa\u00fade das\r\npessoas e ao meio ambiente, quando deslocadas de um local para\r\noutro. Julgue os itens que se seguem, considerando os cuidados\r\na serem tomados no transporte dessas subst\u00e2ncias.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As talhas s\u00e3o apropriadas para o transporte horizontal de cargas.","provas":[{"id":4766,"cargo":{"descricao":"Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte","id":3112},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-operador-de-movimentacao-e-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Operador de Movimenta\u00e7\u00e3o e Transporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":212693,"hashId":"33bcf93c76fd9276431f80fbed7d45ef","enunciado":"<p align=justify>As talhas s\u00e3o apropriadas para o transporte horizontal de\r\ncargas.<\/p>","resposta":869421,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se que a escolha do tipo de aparelho a ser empregado em uma instala\u00e7\u00e3o de transporte \u00e9 fundamental para que as cargas cheguem a seu destino no prazo programado e em condi\u00e7\u00f5es adequadas, julgue os itens a seguir","id":153953,"enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que a escolha do tipo de aparelho a ser\r\nempregado em uma instala\u00e7\u00e3o de transporte \u00e9 fundamental para\r\nque as cargas cheguem a seu destino no prazo programado e em\r\ncondi\u00e7\u00f5es adequadas, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/212693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa, cujo voc\u00e1bulo n\u00e3o flexiona o plural da mesma maneira que a palavra grifada no trecho a seguir: \"Cheio de si, prosseguiu o Le\u00e3o pela floresta em busca de novas afirma\u00e7\u00f5es de sua personalidade.\"","provas":[{"id":4463,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2007-cetro-motorista-caminhao","tipo":1,"nome":"CETRO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":185910,"hashId":"39470baf3645ae70d52770e95596e7ad","enunciado":"<P>Assinale a alternativa, cujo voc\u00e1bulo n\u00e3o flexiona o plural da mesma maneira que a palavra grifada no trecho a seguir: <\/P>\r\n<P>\"Cheio de si, prosseguiu o Le\u00e3o pela floresta em busca de novas <U>afirma\u00e7\u00f5es<\/U> de sua personalidade.\"<\/P>","resposta":791871,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o.","id":791868,"corpo":"<p align=justify>Varia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alde\u00e3o.","id":791869,"corpo":"<p align=justify>Alde\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indaga\u00e7\u00e3o.","id":791870,"corpo":"<p align=justify>Indaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sacrist\u00e3o.","id":791871,"corpo":"<p align=justify>Sacrist\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anci\u00e3o.","id":791872,"corpo":"<p align=justify>Anci\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/185910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens acerca das arquiteturas de computadores. I O projeto de um RISC n\u00e3o procura minimizar o tempo gasto nas chamadas a procedimentos, pois programas escritos para esse tipo de processador t\u00eam menos chamadas do que os escritos para um CISC. II Uma t\u00e9cnica para simplificar o conjunto de instru\u00e7\u00f5es em um RISC \u00e9 n\u00e3o prover instru\u00e7\u00f5es com modos de endere\u00e7amento variados e complexos. Podem tamb\u00e9m ser reduzidas as instru\u00e7\u00f5es que acessam a mem\u00f3ria. III Na arquitetura PC, o front-side-bus (FSB) interliga o processador \u00e0 mem\u00f3ria cache, mas n\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria principal. A freq\u00fc\u00eancia do clock da unidade central de processamento tem que ser a do seu FSB. IV Os termos IDE, SCSI e SATA designam tipos de interfaces usadas para comunica\u00e7\u00e3o com unidades de disco r\u00edgido. A SATA \u00e9 uma interface paralela para comunica\u00e7\u00e3o com unidades de disco. V O projeto de uma mem\u00f3ria cache visa aumentar a chance de se encontrar o dado na cache, minimizar o atraso resultante de um dado n\u00e3o estar na cache e minimizar o custo de atualizar a mem\u00f3ria principal. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263892,"hashId":"77ad3f2d312dd620e40820e3760883eb","enunciado":"<P align=justify>Julgue os seguintes itens acerca das arquiteturas de computadores. <\/P>\r\n<P align=justify>I O projeto de um RISC n\u00e3o procura minimizar o tempo gasto nas chamadas a procedimentos, pois programas escritos para esse tipo de processador t\u00eam menos chamadas do que os escritos para um CISC. <\/P>\r\n<P align=justify>II Uma t\u00e9cnica para simplificar o conjunto de instru\u00e7\u00f5es em um RISC \u00e9 n\u00e3o prover instru\u00e7\u00f5es com modos de endere\u00e7amento variados e complexos. Podem tamb\u00e9m ser reduzidas as instru\u00e7\u00f5es que acessam a mem\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>III Na arquitetura PC, o <EM>front-side-bus<\/EM> (FSB) interliga o processador \u00e0 mem\u00f3ria <EM>cache<\/EM>, mas n\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria principal. A freq\u00fc\u00eancia do <EM>clock<\/EM> da unidade central de processamento tem que ser a do seu FSB. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Os termos IDE, SCSI e SATA designam tipos de interfaces usadas para comunica\u00e7\u00e3o com unidades de disco r\u00edgido. A SATA \u00e9 uma interface paralela para comunica\u00e7\u00e3o com unidades de disco. <\/P>\r\n<P align=justify>V O projeto de uma mem\u00f3ria <EM>cache<\/EM> visa aumentar a chance de se encontrar o dado na <EM>cache<\/EM>, minimizar o atraso resultante de um dado n\u00e3o estar na <EM>cache<\/EM> e minimizar o custo de atualizar a mem\u00f3ria principal. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1010372,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1010371,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1010372,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1010373,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1010374,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O trecho de c\u00f3digo acima est\u00e1 escrito no Pascal do Delphi e implementa a funcionalidade de multiplica\u00e7\u00e3o de matrizes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as linhas 2, 3, 4 e 6 desse trecho de c\u00f3digo, respectivamente.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263903,"hashId":"1f5fccefe9deb93bded99850b38104e0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/9.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>O trecho de c\u00f3digo acima est\u00e1 escrito no Pascal do Delphi e implementa a funcionalidade de multiplica\u00e7\u00e3o de matrizes. Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as linhas 2, 3, 4 e 6 desse trecho de c\u00f3digo, respectivamente.<\/P>","resposta":1010415,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1010415,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/10.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1010416,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/11.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1010417,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/12.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1010418,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/13.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere o trecho de c\u00f3digo acima, escrito no Pascal do Delphi. Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as linhas 11, 15, 20 e 22 desse c\u00f3digo, respectivamente.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263904,"hashId":"9d6e4a83b970bd3e465a3a85f9af9d0d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/14.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considere o trecho de c\u00f3digo acima, escrito no Pascal do Delphi. Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as linhas 11, 15, 20 e 22 desse c\u00f3digo, respectivamente.<\/P>","resposta":1010422,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1010419,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/Imagem_01.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1010420,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/Imagem_02.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1010421,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/Imagem_03.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1010422,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/Imagem_04.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o diagrama de classes UML mostrado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263907,"hashId":"a5cf2465a7b505031155e65f314cbfc2","enunciado":"<p align=justify>Considerando o diagrama de classes UML mostrado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1010439,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As classes ProdutoB1 e ProdutoB2 s\u00e3o generaliza\u00e7\u00f5es da classe ProdutoB.","id":1010436,"corpo":"<p align=justify>As classes ProdutoB1 e ProdutoB2 s\u00e3o generaliza\u00e7\u00f5es da classe ProdutoB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a Classe1 \u00e9 abstrata, as Classe2 e Classe3 t\u00eam que ser abstratas.","id":1010437,"corpo":"<p align=justify>Se a Classe1 \u00e9 abstrata, as Classe2 e Classe3 t\u00eam que ser abstratas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No diagrama, as setas s\u00f3lidas representam depend\u00eancias e as setas pontilhadas representam associa\u00e7\u00f5es.","id":1010438,"corpo":"<p align=justify>No diagrama, as setas s\u00f3lidas representam depend\u00eancias e as setas pontilhadas representam associa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Classe5 implementa a Interface1 e a Classe6 implementa a Interface2.","id":1010439,"corpo":"<p align=justify>A Classe5 implementa a Interface1 e a Classe6 implementa a Interface2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173531,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/16.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 e 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos padr\u00f5es de projeto orientados a objetos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263909,"hashId":"f3995038cb4120bac024d0c407a285fd","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos padr\u00f5es de projeto orientados a objetos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1010444,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Facade pode ser usado quando se deseja prover uma interface simples para um subsistema complexo; existem muitas depend\u00eancias entre clientes e as classes que implementam uma abstra\u00e7\u00e3o.","id":1010444,"corpo":"<p align=justify>O Facade pode ser usado quando se deseja prover uma interface simples para um subsistema complexo; existem muitas\r\ndepend\u00eancias entre clientes e as classes que implementam uma abstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode-se usar o Decorator quando um sistema deve ser configurado com uma entre v\u00e1rias fam\u00edlias de produtos; uma fam\u00edlia de produtos relacionados foi projetada para ser usada em conjunto.","id":1010445,"corpo":"<p align=justify>Pode-se usar o Decorator quando um sistema deve ser configurado com uma entre v\u00e1rias fam\u00edlias de produtos; uma fam\u00edlia de\r\nprodutos relacionados foi projetada para ser usada em conjunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Adapter pode ser usado quando objetos se comunicam de forma definida, mas complexa; as interdepend\u00eancias entre os objetos s\u00e3o dif\u00edceis de entender; o re\u00faso est\u00e1 sendo dificultado, pois um objeto se comunica com v\u00e1rios outros.","id":1010446,"corpo":"<p align=justify>O Adapter pode ser usado quando objetos se comunicam de forma definida, mas complexa; as interdepend\u00eancias entre os objetos\r\ns\u00e3o dif\u00edceis de entender; o re\u00faso est\u00e1 sendo dificultado, pois um objeto se comunica com v\u00e1rios outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode-se usar o Builder quando o comportamento de um objeto muda em tempo de execu\u00e7\u00e3o e depende do seu estado; as opera\u00e7\u00f5es t\u00eam m\u00faltiplos enunciados condicionais que dependem do estado do objeto.","id":1010447,"corpo":"<p align=justify>Pode-se usar o Builder quando o comportamento de um objeto muda em tempo de execu\u00e7\u00e3o e depende do seu estado; as\r\nopera\u00e7\u00f5es t\u00eam m\u00faltiplos enunciados condicionais que dependem do estado do objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O diagrama de classes UML acima descreve","provas":[{"id":1837,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":263911,"hashId":"6179ac238d79d7ea06b983c68fd058fb","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1837\/18.JPG><\/P>\r\n<P>O diagrama de classes UML acima descreve<\/P>","resposta":1010454,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de projeto Template method.","id":1010452,"corpo":"o padr\u00e3o de projeto Template method.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de projeto Singleton.","id":1010453,"corpo":"o padr\u00e3o de projeto Singleton.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de projeto Adapter.","id":1010454,"corpo":"o padr\u00e3o de projeto Adapter.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de projeto State.","id":1010455,"corpo":"o padr\u00e3o de projeto State.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/263911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos e de inform\u00e1tica na arquitetura, julgue os itens a seguir. I O programa AutoCAD n\u00e3o \u00e9 o mais indicado para desenhos de projeto de arquitetura ap\u00f3s o advento do programa Sketchup, que \u00e9 mais r\u00e1pido e simples. II O recurso de criar sombras no programa Sketchup facilitou o dimensionamento de brises. III Considerando-se somente as modifica\u00e7\u00f5es nos desenhos ap\u00f3s a sua finaliza\u00e7\u00e3o, seria mais vantajoso projetar sem recorrer \u00e0 inform\u00e1tica j\u00e1 que \u00e9 muito simples modificar um desenho feito a l\u00e1pis com o uso da borracha. IV O geoprocessamento \u00e9 o conjunto de tecnologias que integram as fases de coleta, processamento e uso de informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao espa\u00e7o f\u00edsico. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264023,"hashId":"bf41c38184862e799d358bfd3e8d9ae3","enunciado":"<P align=justify>Acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos e de inform\u00e1tica na arquitetura, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I O programa AutoCAD n\u00e3o \u00e9 o mais indicado para desenhos de projeto de arquitetura ap\u00f3s o advento do programa Sketchup, que \u00e9 mais r\u00e1pido e simples. <\/P>\r\n<P align=justify>II O recurso de criar sombras no programa <EM>Sketchup<\/EM> facilitou o dimensionamento de <EM>brises<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>III Considerando-se somente as modifica\u00e7\u00f5es nos desenhos ap\u00f3s a sua finaliza\u00e7\u00e3o, seria mais vantajoso projetar sem recorrer \u00e0 inform\u00e1tica j\u00e1 que \u00e9 muito simples modificar um desenho feito a l\u00e1pis com o uso da borracha. <\/P>\r\n<P align=justify>IV O geoprocessamento \u00e9 o conjunto de tecnologias que integram as fases de coleta, processamento e uso de informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao espa\u00e7o f\u00edsico. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1010951,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1010950,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1010951,"corpo":"2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1010952,"corpo":"3","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1010953,"corpo":"4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Arquitetura Digital","oab":false,"nome":"Arquitetura Digital","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398804,"slug":"arquitetura-arquitetura-digital"}],"slug":"arquitetura\/264023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando os diagramas de insola\u00e7\u00e3o e de freq\u00fc\u00eancia de ventos apresentados nas figuras I e II acima e a posi\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o indicada na figura III, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264024,"hashId":"5b3d68ca5f44a1ce9d98517c79828183","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1836\/26.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os diagramas de insola\u00e7\u00e3o e de freq\u00fc\u00eancia de ventos apresentados nas figuras I e II acima e a posi\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o indicada na figura III, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1010955,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O melhor brise para as fachadas 1 e 2 \u00e9 composto de l\u00e2minas horizontais.","id":1010954,"corpo":"<P align=justify>O melhor <EM>brise<\/EM> para as fachadas 1 e 2 \u00e9 composto de l\u00e2minas horizontais.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O melhor shed transversal tem as aberturas viradas para a fachada 4.","id":1010955,"corpo":"<P align=justify>O melhor <EM>shed<\/EM> transversal tem as aberturas viradas para a fachada 4.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O melhor shed longitudinal tem a abertura virada para o lado 2.","id":1010956,"corpo":"<P align=justify>O melhor <EM>shed<\/EM> longitudinal tem a abertura virada para o lado 2.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A melhor op\u00e7\u00e3o para uma fachada cega \u00e9 a 3.","id":1010957,"corpo":"A melhor op\u00e7\u00e3o para uma fachada cega \u00e9 a 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"}],"slug":"arquitetura\/264024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na situa\u00e7\u00e3o acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o c\u00e1lculo correto desprezando-se as espessuras das lajes.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264028,"hashId":"9a78bc573f47bdfd7b7bbac1d127470d","enunciado":"<p align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta\r\no c\u00e1lculo correto desprezando-se as espessuras das lajes.<\/p>","resposta":1010971,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um pr\u00e9dio de escrit\u00f3rios com 10 pavimentos com 3,00 m de piso a piso ter\u00e1 a cota de coroamento de +38,50 m considerando-se o t\u00e9rreo com \u00b10,00.","id":1010970,"corpo":"<p align=justify>Um pr\u00e9dio de escrit\u00f3rios com 10 pavimentos com 3,00 m\r\nde piso a piso ter\u00e1 a cota de coroamento de +38,50 m\r\nconsiderando-se o t\u00e9rreo com \u00b10,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considere que um pr\u00e9dio de escrit\u00f3rios com 10 pavimentos com 3,00 m de piso a piso ter\u00e1 dois subsolos com 2,75 m de piso a piso. Nesse caso, a cota de n\u00edvel do fundo do po\u00e7o ser\u00e1 de !7,50 m, considerando-se o t\u00e9rreo a \u00b10,00.","id":1010971,"corpo":"<p align=justify>Considere que um pr\u00e9dio de escrit\u00f3rios com 10\r\npavimentos com 3,00 m de piso a piso ter\u00e1 dois subsolos\r\ncom 2,75 m de piso a piso. Nesse caso, a cota de n\u00edvel do\r\nfundo do po\u00e7o ser\u00e1 de !7,50 m, considerando-se o t\u00e9rreo\r\na \u00b10,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desconsiderando-se a casa de m\u00e1quinas, o po\u00e7o de um pr\u00e9dio de 5 pavimentos com p\u00e9 direito de 2,50 m e vigas de 0,50 m ter\u00e1 uma altura total de 17,30 m.","id":1010972,"corpo":"<p align=justify>Desconsiderando-se a casa de m\u00e1quinas, o po\u00e7o de um\r\npr\u00e9dio de 5 pavimentos com p\u00e9 direito de 2,50 m e vigas\r\nde 0,50 m ter\u00e1 uma altura total de 17,30 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em um mirante de 30,00 m de altura, o elevador, com duas paradas, ter\u00e1 um percurso \u00fatil de 29,30 m.","id":1010973,"corpo":"<p align=justify>Em um mirante de 30,00 m de altura, o elevador, com\r\nduas paradas, ter\u00e1 um percurso \u00fatil de 29,30 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a constru\u00e7\u00e3o de um elevador, tem-se as seguintes medidas: a) profundidade de seguran\u00e7a do po\u00e7o: 2,00 m abaixo da primeira parada; b) altura para seguran\u00e7a de frenagem + cabine: 4,30 m acima da \u00faltima parada; c) altura da casa de m\u00e1quinas: 2,20 m. Al\u00e9m disso, a casa de m\u00e1quinas \u00e9 o ponto mais elevado do edif\u00edcio.","id":173636,"enunciado":"<p align=justify>Para a constru\u00e7\u00e3o de um elevador, tem-se as seguintes\r\nmedidas: a) profundidade de seguran\u00e7a do po\u00e7o: 2,00 m\r\nabaixo da primeira parada; b) altura para seguran\u00e7a de\r\nfrenagem + cabine: 4,30 m acima da \u00faltima parada; c) altura\r\nda casa de m\u00e1quinas: 2,20 m. Al\u00e9m disso, a casa de m\u00e1quinas\r\n\u00e9 o ponto mais elevado do edif\u00edcio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/264028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A planilha acima apresenta um or\u00e7amento de R$ 63.500,00, que foi utilizado para os servi\u00e7os ali discriminados. Considerando-se os valores totais e o tempo em que eles ser\u00e3o despendidos, \u00e9 correto afirmar que ocorreu um desembolso","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264031,"hashId":"ee87f216e4a4426f60460977063fc526","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1836\/28.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A planilha acima apresenta um or\u00e7amento de R$ 63.500,00, que foi utilizado para os servi\u00e7os ali discriminados. Considerando-se os valores totais e o tempo em que eles ser\u00e3o despendidos, \u00e9 correto afirmar que ocorreu um desembolso<\/P>","resposta":1010983,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a R$ 5.000,00 em janeiro.","id":1010982,"corpo":"inferior a R$ 5.000,00 em janeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a R$ 18.000,00 em fevereiro.","id":1010983,"corpo":"superior a R$ 18.000,00 em fevereiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a R$ 27.000,00 em mar\u00e7o.","id":1010984,"corpo":"superior a R$ 27.000,00 em mar\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inferior a R$ 11.000,00 em abril.","id":1010985,"corpo":"inferior a R$ 11.000,00 em abril.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/264031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pedreiro est\u00e1 construindo uma casa e a pr\u00f3xima etapa \u00e9 fazer a laje de concreto. Com experi\u00eancias anteriores, ele sabe que em uma laje de concreto de 8 cm de espessura foram gastos 40 sacos de cimento de 30 kg cada. Se a laje tiver apenas 7 cm de espessura, quantos sacos de cimento ser\u00e3o necess\u00e1rios para fazer a laje?","provas":[{"id":4463,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2007-cetro-motorista-caminhao","tipo":1,"nome":"CETRO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":185976,"hashId":"87c26ded2ba3ab072962ff07e52fd8d9","enunciado":"<p align=justify>Um pedreiro est\u00e1 construindo uma casa e a pr\u00f3xima etapa\r\n\u00e9 fazer a laje de concreto. Com experi\u00eancias anteriores,\r\nele sabe que em uma laje de concreto de 8 cm de\r\nespessura foram gastos 40 sacos de cimento de 30 kg\r\ncada. Se a laje tiver apenas 7 cm de espessura, quantos\r\nsacos de cimento ser\u00e3o necess\u00e1rios para fazer a laje?<\/p>","resposta":792132,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":792131,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35","id":792132,"corpo":"<p align=justify>35<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32","id":792133,"corpo":"<p align=justify>32<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"39","id":792134,"corpo":"<p align=justify>39<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"49","id":792135,"corpo":"<p align=justify>49<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/185976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o artigo 191 sobre as regras gerais de circula\u00e7\u00e3o, \"For\u00e7ar passagem entre ve\u00edculos que, transitando em sentidos opostos, estejam na imin\u00eancia de passar um pelo outro ao realizar opera\u00e7\u00e3o de ultrapassagem\". \u00c9 considerado infra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":4463,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2007-cetro-motorista-caminhao","tipo":1,"nome":"CETRO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":186023,"hashId":"2911965b812a3897033cb06107ca181b","enunciado":"<P align=justify>Segundo o artigo 191 sobre as regras gerais de circula\u00e7\u00e3o, <\/P>\r\n<P align=justify>\"For\u00e7ar passagem entre ve\u00edculos que, transitando em sentidos opostos, estejam na imin\u00eancia de passar um pelo outro ao realizar opera\u00e7\u00e3o de ultrapassagem\". <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 considerado infra\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":792286,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grav\u00edssima.","id":792286,"corpo":"<p align=justify>grav\u00edssima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grave.","id":792287,"corpo":"<p align=justify>grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia.","id":792288,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leve.","id":792289,"corpo":"<p align=justify>leve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moderada.","id":792290,"corpo":"<p align=justify>moderada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/186023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um maratonista percorreu 13 quil\u00f4metros na primeira hora; na segunda hora percorreu 2 quil\u00f4metros a mais que na primeira hora; na terceira hora percorreu 2 quil\u00f4metros a mais que na segunda hora, e assim por diante. Quantos quil\u00f4metros percorreu esse maratonista em cinco horas?","provas":[{"id":4463,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2007-cetro-motorista-caminhao","tipo":1,"nome":"CETRO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":185967,"hashId":"b7106967d12b6519c5031adf812fc71a","enunciado":"<p align=justify>Um maratonista percorreu 13 quil\u00f4metros na primeira\r\nhora; na segunda hora percorreu 2 quil\u00f4metros a mais que\r\nna primeira hora; na terceira hora percorreu 2 quil\u00f4metros\r\na mais que na segunda hora, e assim por diante. Quantos\r\nquil\u00f4metros percorreu esse maratonista em cinco horas?<\/p>","resposta":792092,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85 Km","id":792092,"corpo":"<p align=justify>85 Km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72 Km","id":792093,"corpo":"<p align=justify>72 Km<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23 Km","id":792094,"corpo":"<p align=justify>23 Km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"103 Km","id":792095,"corpo":"<p align=justify>103 Km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"65 Km","id":792096,"corpo":"<p align=justify>65 Km<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/185967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n.\u00ba 4.297 de 10 de julho de 2002, que regulamenta a Lei n.\u00ba 6.766 de 9 de dezembro de 1979, estabelece os crit\u00e9rios para o Zoneamento Ecol\u00f3gico Econ\u00f4mico (ZEE) utilizado como instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente. O ZEE n\u00e3o tem como objetivo","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264039,"hashId":"d5cee8d2db2f40545f3aa7a943724e20","enunciado":"<P align=justify>O Decreto n.\u00ba 4.297 de 10 de julho de 2002, que regulamenta a Lei n.\u00ba 6.766 de 9 de dezembro de 1979, estabelece os crit\u00e9rios para o Zoneamento Ecol\u00f3gico Econ\u00f4mico (ZEE) utilizado como instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente. O ZEE <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> tem como objetivo<\/P>","resposta":1011017,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estabelecimento de medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental destinados a garantir a qualidade dos recursos naturais.","id":1011014,"corpo":"<p align=justify>o estabelecimento de medidas e padr\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o\r\nambiental destinados a garantir a qualidade dos recursos\r\nnaturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de alternativas de explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, determinando, quando for o caso, a relocaliza\u00e7\u00e3o de atividades incompat\u00edveis com suas diretrizes gerais.","id":1011015,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o de alternativas de explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio,\r\ndeterminando, quando for o caso, a relocaliza\u00e7\u00e3o de\r\natividades incompat\u00edveis com suas diretrizes gerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a divis\u00e3o do territ\u00f3rio em zonas de acordo com as necessidades de conserva\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos recursos naturais e do desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":1011016,"corpo":"<p align=justify>a divis\u00e3o do territ\u00f3rio em zonas de acordo com as\r\nnecessidades de conserva\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos naturais e do desenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do territ\u00f3rio e a puni\u00e7\u00e3o dos agentes que atentarem contra o meio ambiente.","id":1011017,"corpo":"<p align=justify>a fiscaliza\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do territ\u00f3rio e a puni\u00e7\u00e3o dos agentes\r\nque atentarem contra o meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/264039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a Agenda 21, julgue os itens a seguir. I A Agenda 21 global \u00e9 um plano de a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica aprovado na Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento realizada em 1992. II A Agenda 21 brasileira tem sido criticada por n\u00e3o levar em conta o tema referente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. III No item informa\u00e7\u00e3o, a Agenda 21 global trata da democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento e do acesso irrestrito \u00e0 inform\u00e1tica pelas popula\u00e7\u00f5es carentes. IV A Agenda 21 brasileira, que tem por objetivo instituir um modelo de desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir da avalia\u00e7\u00e3o das potencialidades e vulnerabilidades de nosso pa\u00eds, foi aprovada na Eco-92, no Rio de Janeiro. V Entre os temas destacados para a constru\u00e7\u00e3o da Agenda 21 brasileira, constam: as cidades sustent\u00e1veis; a agricultura sustent\u00e1vel; a gest\u00e3o dos recursos naturais. VI A Agenda 21 global est\u00e1 estruturada a partir dos seguintes conceitos-chave: coopera\u00e7\u00e3o e parceria; educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento individual; eq\u00fcidade e fortalecimento dos grupos socialmente vulner\u00e1veis; planejamento; Desenvolvimento da capacidade institucional e Informa\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264046,"hashId":"d83322df6bd71ae9ecf5589d21c7d627","enunciado":"<P>No que se refere a Agenda 21, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P>I A Agenda 21 global \u00e9 um plano de a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica aprovado na Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento realizada em 1992. <\/P>\r\n<P>II A Agenda 21 brasileira tem sido criticada por n\u00e3o levar em conta o tema referente \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais. <\/P>\r\n<P>III No item informa\u00e7\u00e3o, a Agenda 21 global trata da democratiza\u00e7\u00e3o do conhecimento e do acesso irrestrito \u00e0 inform\u00e1tica pelas popula\u00e7\u00f5es carentes.<\/P>\r\n<P>IV A Agenda 21 brasileira, que tem por objetivo instituir um modelo de desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir da avalia\u00e7\u00e3o das potencialidades e vulnerabilidades de nosso pa\u00eds, foi aprovada na Eco-92, no Rio de Janeiro. <\/P>\r\n<P>V Entre os temas destacados para a constru\u00e7\u00e3o da Agenda 21 brasileira, constam: as cidades sustent\u00e1veis; a agricultura sustent\u00e1vel; a gest\u00e3o dos recursos naturais. <\/P>\r\n<P>VI A Agenda 21 global est\u00e1 estruturada a partir dos seguintes conceitos-chave: coopera\u00e7\u00e3o e parceria; educa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento individual; eq\u00fcidade e fortalecimento dos grupos socialmente vulner\u00e1veis; planejamento; Desenvolvimento da capacidade institucional e Informa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1011043,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e VI.","id":1011042,"corpo":"I, II e VI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, V e VI.","id":1011043,"corpo":"I, V e VI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1011044,"corpo":"II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e VI.","id":1011045,"corpo":"III, IV e VI.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/264046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Cidade, o plano diretor, como instrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o urbana, \u00e9","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264047,"hashId":"e77fc09bf6f026a2b1813a38c97d121a","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto da Cidade, o plano diretor, como\r\ninstrumento b\u00e1sico da pol\u00edtica de desenvolvimento e expans\u00e3o\r\nurbana, \u00e9<\/p>","resposta":1011049,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institu\u00eddo por lei estadual.","id":1011046,"corpo":"institu\u00eddo por lei estadual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"institu\u00eddo por uma lei que dever\u00e1 ser revista a cada quinze anos.","id":1011047,"corpo":"<p align=justify>institu\u00eddo por uma lei que dever\u00e1 ser revista a cada\r\nquinze anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio para as cidades com mais de dez mil habitantes.","id":1011048,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio para as cidades com mais de dez mil habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio para as cidades integrantes de \u00e1reas de especial interesse tur\u00edstico.","id":1011049,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rio para as cidades integrantes de \u00e1reas de especial\r\ninteresse tur\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/264047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 4.\u00ba da Lei Federal n.\u00ba 6.766, de 19 de dezembro de 1979, que trata dos requisitos urban\u00edsticos para loteamento, as \u00e1reas destinadas a sistemas de circula\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o de equipamento urbano e comunit\u00e1rio, bem como a espa\u00e7os livres de uso p\u00fablico dever\u00e3o ser proporcionais","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264058,"hashId":"2b2909cf0ca83dc4166e560073f36cd8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Art. 4.\u00ba da Lei Federal n.\u00ba 6.766, de 19 de\r\ndezembro de 1979, que trata dos requisitos urban\u00edsticos para\r\nloteamento, as \u00e1reas destinadas a sistemas de circula\u00e7\u00e3o,\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de equipamento urbano e comunit\u00e1rio, bem como a\r\nespa\u00e7os livres de uso p\u00fablico dever\u00e3o ser proporcionais<\/p>","resposta":1011080,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 densidade de ocupa\u00e7\u00e3o prevista pelo plano diretor para a gleba.","id":1011080,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 densidade de ocupa\u00e7\u00e3o prevista pelo plano diretor para a\r\ngleba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 renda familiar da popula\u00e7\u00e3o prevista para ocupar a gleba.","id":1011081,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 renda familiar da popula\u00e7\u00e3o prevista para ocupar a gleba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao volume do tr\u00e1fego urbano previsto para a gleba.","id":1011082,"corpo":"ao volume do tr\u00e1fego urbano previsto para a gleba.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o existentes na gleba.","id":1011083,"corpo":"\u00e0s \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o existentes na gleba.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/264058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura indicada pela letra B corresponde ao ramo direito do feixe de His.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264106,"hashId":"1724dae37eed7d492d2c5a62ee4e3efc","enunciado":"<p align=justify>A estrutura indicada pela letra B corresponde ao ramo direito\r\ndo feixe de His.<\/p>","resposta":1011181,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que representa um esquema do sistema de condu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens. ","id":173673,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5181\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que representa um esquema do sistema de condu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A letra C indica o ramo esquerdo do feixe de His.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264107,"hashId":"46e36ea0eb02abb308a1102cc2878f07","enunciado":"<p align=justify>A letra C indica o ramo esquerdo do feixe de His.<\/p>","resposta":1011182,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que representa um esquema do sistema de condu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens. ","id":173673,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5181\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que representa um esquema do sistema de condu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ponto onde h\u00e1 a maior velocidade de propaga\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo card\u00edaco est\u00e1 representado pela letra B.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264110,"hashId":"44a82f52c6fc13359965fa7a9cca52fe","enunciado":"<p align=justify>O ponto onde h\u00e1 a maior velocidade de propaga\u00e7\u00e3o do\r\nest\u00edmulo card\u00edaco est\u00e1 representado pela letra B.<\/p>","resposta":1011189,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que representa um esquema do sistema de condu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens. ","id":173673,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5181\/Imagem_14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 figura acima, que representa um esquema do sistema de condu\u00e7\u00e3o el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As deriva\u00e7\u00f5es D1 e D2 s\u00e3o ditas unipolares.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264124,"hashId":"eb0b6f37a2d876b5fe18fb908202cb9a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As deriva\u00e7\u00f5es D1 e D2 s\u00e3o ditas unipolares.<\/p><\/p>","resposta":1011217,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao eletrocardiograma (ECG) normal, julgue os itens que se seguem.","id":173675,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao eletrocardiograma (ECG) normal, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O amadurecimento da id\u00e9ia de na\u00e7\u00e3o, alcan\u00e7ado no s\u00e9culo XIX, influenciou na defini\u00e7\u00e3o de teorias relativas ao Estado.","provas":[{"id":4866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2007-cespe-cebraspe-defensor-publico-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233741,"hashId":"cbec2158cddddaa5f220fe2536317278","enunciado":"<p align=justify>O amadurecimento da id\u00e9ia de na\u00e7\u00e3o, alcan\u00e7ado no s\u00e9culo\r\nXIX, influenciou na defini\u00e7\u00e3o de teorias relativas ao Estado.<\/p>","resposta":916457,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":916458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das concep\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas do Estado moderno bem como \u00e0s acep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas acerca de sua origem e de seu desenvolvimento, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159430,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o das concep\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas do\r\nEstado moderno bem como \u00e0s acep\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas acerca de sua\r\norigem e de seu desenvolvimento, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Teoria Pol\u00edtica Moderna","oab":true,"nome":"Teoria Pol\u00edtica Moderna","pai":398716,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398720,"slug":"ciencia-politica-teoria-politica-moderna"}],"slug":"ciencia-politica\/233741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nascida como uma esp\u00e9cie de f\u00edsica social, a sociologia desenvolveria seus c\u00e2nones e modelos por meio de um processo de adapta\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica mec\u00e2nica ao mundo das ci\u00eancias exatas.","provas":[{"id":4866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2007-cespe-cebraspe-defensor-publico-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233743,"hashId":"ae6de103da2fb4e9ee1361ffeff84346","enunciado":"<p align=justify>Nascida como uma esp\u00e9cie de f\u00edsica social, a sociologia\r\ndesenvolveria seus c\u00e2nones e modelos por meio de um\r\nprocesso de adapta\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica mec\u00e2nica ao mundo\r\ndas ci\u00eancias exatas.<\/p>","resposta":916462,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":916462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do peso das Ci\u00eancias Sociais e da Sociologia em suas rela\u00e7\u00f5es com as demais \u00e1reas do conhecimento humano, julgue os itens que se seguem.","id":159431,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do peso das Ci\u00eancias Sociais e da Sociologia em suas\r\nrela\u00e7\u00f5es com as demais \u00e1reas do conhecimento humano, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/233743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Francesa estabelece, em seu artigo 34, um rol de mat\u00e9rias cuja disciplina jur\u00eddica deve efetivar-se por meio de lei, assim considerada como ato de compet\u00eancia do Parlamento. E prev\u00ea em seu art. 37 que mat\u00e9rias outras, que n\u00e3o as que sejam do dom\u00ednio da lei, tenham car\u00e1ter regulamentar, caracterizando assim o que a doutrina usa chamar \"regulamento aut\u00f4nomo\". No Brasil, a Constitui\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":5178,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2007-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz de Direito Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:09:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":263508,"hashId":"d00117e135270513142e84c8fa6a52f2","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Francesa estabelece, em seu artigo 34, um\r\nrol de mat\u00e9rias cuja disciplina jur\u00eddica deve efetivar-se por\r\nmeio de lei, assim considerada como ato de compet\u00eancia\r\ndo Parlamento. E prev\u00ea em seu art. 37 que mat\u00e9rias outras,\r\nque n\u00e3o as que sejam do dom\u00ednio da lei, tenham car\u00e1ter\r\nregulamentar, caracterizando assim o que a doutrina usa\r\nchamar \"regulamento aut\u00f4nomo\". No Brasil, a Constitui\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1009035,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o adota mecanismo equivalente ao franc\u00eas, nessa mat\u00e9ria.","id":1009035,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o adota mecanismo equivalente ao franc\u00eas, nessa\r\nmat\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prev\u00ea a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de regulamentos aut\u00f4nomos, no sentido franc\u00eas, em tempo de guerra.","id":1009036,"corpo":"<p align=justify>prev\u00ea a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de regulamentos\r\naut\u00f4nomos, no sentido franc\u00eas, em tempo de guerra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prev\u00ea a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de regulamentos aut\u00f4nomos, no sentido franc\u00eas, na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio.","id":1009037,"corpo":"<p align=justify>prev\u00ea a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de regulamentos\r\naut\u00f4nomos, no sentido franc\u00eas, na vig\u00eancia de\r\nestado de s\u00edtio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prev\u00ea a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de regulamentos aut\u00f4nomos, no sentido franc\u00eas, ao admitir que certas mat\u00e9rias sejam tratadas diretamente por decreto, n\u00e3o sendo cab\u00edvel lei para disciplin\u00e1-las, tal como se passa com a decreta\u00e7\u00e3o da utilidade p\u00fablica para fim de desapropria\u00e7\u00e3o.","id":1009038,"corpo":"<p align=justify>prev\u00ea a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de regulamentos\r\naut\u00f4nomos, no sentido franc\u00eas, ao admitir que certas\r\nmat\u00e9rias sejam tratadas diretamente por decreto,\r\nn\u00e3o sendo cab\u00edvel lei para disciplin\u00e1-las, tal como se\r\npassa com a decreta\u00e7\u00e3o da utilidade p\u00fablica para\r\nfim de desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prev\u00ea a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de regulamentos aut\u00f4nomos, no sentido franc\u00eas, ao estabelecer a compet\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica para editar decretos e regulamentos para fiel execu\u00e7\u00e3o das leis.","id":1009039,"corpo":"<p align=justify>prev\u00ea a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de regulamentos\r\naut\u00f4nomos, no sentido franc\u00eas, ao estabelecer a\r\ncompet\u00eancia do Presidente da Rep\u00fablica para editar\r\ndecretos e regulamentos para fiel execu\u00e7\u00e3o das leis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/263508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Prefeito Municipal, diante de manifesta\u00e7\u00f5es adversas da C\u00e2mara Municipal, deixou de instituir no Munic\u00edpio a Contribui\u00e7\u00e3o para o Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica &#8722; CIP. A medida, em tese,","provas":[{"id":5178,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2007-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz de Direito Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":263517,"hashId":"6bd72a95adca7623df7e3e64240a3aa0","enunciado":"<p align=justify>Um Prefeito Municipal, diante de manifesta\u00e7\u00f5es adversas\r\nda C\u00e2mara Municipal, deixou de instituir no Munic\u00edpio a\r\nContribui\u00e7\u00e3o para o Custeio da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica &#8722; CIP.\r\nA medida, em tese,<\/p>","resposta":1009082,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"merece aplausos, pois contribui para redu\u00e7\u00e3o da nossa carga tribut\u00e1ria, uma das mais elevadas do mundo.","id":1009080,"corpo":"<p align=justify>merece aplausos, pois contribui para redu\u00e7\u00e3o da\r\nnossa carga tribut\u00e1ria, uma das mais elevadas do\r\nmundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"merece aplausos, pois a cobran\u00e7a da referida contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 manifestamente inconstitucional.","id":1009081,"corpo":"<p align=justify>merece aplausos, pois a cobran\u00e7a da referida contribui\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 manifestamente inconstitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implica em responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal, e pode ser combatida via a\u00e7\u00e3o popular, por qualquer um do povo, por ser lesiva ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.","id":1009082,"corpo":"<p align=justify>implica em responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, nos\r\ntermos da Lei de Responsabilidade Fiscal, e pode\r\nser combatida via a\u00e7\u00e3o popular, por qualquer um do\r\npovo, por ser lesiva ao patrim\u00f4nio p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comporta a propositura de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade para tornar efetiva a institui\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a do tributo.","id":1009083,"corpo":"<p align=justify>comporta a propositura de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de\r\nconstitucionalidade para tornar efetiva a institui\u00e7\u00e3o e\r\ncobran\u00e7a do tributo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"implica em responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal, mas n\u00e3o tem o cond\u00e3o de ensejar o impeachment do Prefeito.","id":1009084,"corpo":"<P align=justify>implica em responsabilidade na gest\u00e3o fiscal, nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal, mas n\u00e3o tem o cond\u00e3o de ensejar o <EM>impeachment<\/EM> do Prefeito.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"}],"slug":"direito-tributario\/263517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No peculato culposo, a repara\u00e7\u00e3o do dano, antes da senten\u00e7a irrecorr\u00edvel, acarreta a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente, tanto no CP como no CPM.","provas":[{"id":4866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2007-cespe-cebraspe-defensor-publico-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233781,"hashId":"9b70c952f9d6635dfc25772dfdf84964","enunciado":"<p align=justify>No peculato culposo, a repara\u00e7\u00e3o do dano, antes da senten\u00e7a\r\nirrecorr\u00edvel, acarreta a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente,\r\ntanto no CP como no CPM.<\/p>","resposta":916537,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":916538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no direito penal militar, julgue os seguintes itens.","id":159441,"enunciado":"<p align=justify>Com base no direito penal militar, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"}],"slug":"direito-penal-militar\/233781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O postulado da fun\u00e7\u00e3o social do contrato (CC, art. 421), consect\u00e1rio l\u00f3gico dos princ\u00edpios constitucionais da solidariedade (CF, art. 3.\u00ba, I) e da justi\u00e7a social (CF, art. 170), constitui uma cl\u00e1usula geral, a impor a revis\u00e3o do princ\u00edpio da relatividade dos efeitos dos contratos em rela\u00e7\u00e3o a terceiros.","provas":[{"id":4866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2007-cespe-cebraspe-defensor-publico-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233802,"hashId":"992941f56e983e4217e4e0488d10ae97","enunciado":"<p align=justify>O postulado da fun\u00e7\u00e3o social do contrato (CC, art. 421),\r\nconsect\u00e1rio l\u00f3gico dos princ\u00edpios constitucionais da\r\nsolidariedade (CF, art. 3.\u00ba, I) e da justi\u00e7a social (CF, art.\r\n170), constitui uma cl\u00e1usula geral, a impor a revis\u00e3o do\r\nprinc\u00edpio da relatividade dos efeitos dos contratos em\r\nrela\u00e7\u00e3o a terceiros.<\/p>","resposta":916579,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":916580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":159446,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/233802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o deflagrou procedimento administrativo licitat\u00f3rio destinado exclusivamente \u00e0 participa\u00e7\u00e3o de microempresas e empresas de pequeno porte, cujo objeto \u00e9 estimado em R$ 60.000,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o referido estado agiu em desacordo com a lei e com princ\u00edpios licitat\u00f3rios, em especial contra o princ\u00edpio da isonomia.","provas":[{"id":4866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2007-cespe-cebraspe-defensor-publico-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233831,"hashId":"1f7c27e5038255deb6f983c6a85d8ecd","enunciado":"<p align=justify>Determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o deflagrou procedimento\r\nadministrativo licitat\u00f3rio destinado exclusivamente \u00e0\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de microempresas e empresas de pequeno porte,\r\ncujo objeto \u00e9 estimado em R$ 60.000,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o\r\nreferido estado agiu em desacordo com a lei e com\r\nprinc\u00edpios licitat\u00f3rios, em especial contra o princ\u00edpio da\r\nisonomia.<\/p>","resposta":916638,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":916638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 disciplina normativa da microempresa e da empresa de pequeno porte, em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":159457,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 disciplina normativa da microempresa e da\r\nempresa de pequeno porte, em cada um dos itens que se seguem,\r\n\u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva\r\na ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/233831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que a dura\u00e7\u00e3o do trabalho de Ant\u00f4nio \u00e9 inferior a 8 horas di\u00e1rias e a 44 horas semanais, a concess\u00e3o de intervalo para descanso e alimenta\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, uma hora, previsto em lei, pode ser dispensada por negocia\u00e7\u00e3o coletiva, sem o pagamento do per\u00edodo correspondente acrescido do adicional de 50%.","provas":[{"id":4866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2007-cespe-cebraspe-defensor-publico-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233836,"hashId":"f39c142b9f6e61469b948879772ecf83","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que a dura\u00e7\u00e3o do trabalho de Ant\u00f4nio \u00e9\r\ninferior a 8 horas di\u00e1rias e a 44 horas semanais, a concess\u00e3o\r\nde intervalo para descanso e alimenta\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo,\r\numa hora, previsto em lei, pode ser dispensada por\r\nnegocia\u00e7\u00e3o coletiva, sem o pagamento do per\u00edodo\r\ncorrespondente acrescido do adicional de 50%.<\/p>","resposta":916648,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":916648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ant\u00f4nio cumpre jornada de trabalho de sete horas corridas, das 16 h \u00e0s 23 h, de segunda a sexta, e n\u00e3o est\u00e1 submetido \u00e0 jornada especial prevista em lei. Com base na situa\u00e7\u00e3o descrita, julgue os itens seguintes de acordo com a CLT e a jurisprud\u00eancia do TST.","id":159459,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Ant\u00f4nio cumpre jornada de trabalho de sete horas\r\ncorridas, das 16 h \u00e0s 23 h, de segunda a sexta, e n\u00e3o est\u00e1\r\nsubmetido \u00e0 jornada especial prevista em lei.<\/p>\r\nCom base na situa\u00e7\u00e3o descrita, julgue os itens seguintes de acordo\r\ncom a CLT e a jurisprud\u00eancia do TST.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/233836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia significa ","provas":[{"id":4463,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2007-cetro-motorista-caminhao","tipo":1,"nome":"CETRO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":186092,"hashId":"bfdd021d4a1bd4730021fb9da6bbce25","enunciado":"<P align=justify>Segundo o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, a placa de sinaliza\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia significa<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4463\/Imagem_73.gif><\/P>","resposta":792568,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conflu\u00eancia \u00e0 esquerda.","id":792566,"corpo":"<p align=justify>conflu\u00eancia \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrocamento obl\u00edquo \u00e0 direita.","id":792567,"corpo":"<p align=justify>entrocamento obl\u00edquo \u00e0 direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"via lateral \u00e0 esquerda.","id":792568,"corpo":"<p align=justify>via lateral \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jun\u00e7\u00f5es sucessivas contr\u00e1rias &#8211; primeira \u00e0 direita.","id":792569,"corpo":"<p align=justify>jun\u00e7\u00f5es sucessivas contr\u00e1rias &#8211; primeira \u00e0 direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estreitamento de pista \u00e0 direita.","id":792570,"corpo":"<p align=justify>estreitamento de pista \u00e0 direita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":142332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/186092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":3186}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00f3 podem ser pintados os pisos porosos, mas n\u00e3o os pisos vitrificados (concreto liso, ladrilhos).","provas":[{"id":4904,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":3186},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnologo-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":242766,"hashId":"16cef51a1edbf36991c66bf3f15f285e","enunciado":"<p align=justify>S\u00f3 podem ser pintados os pisos porosos, mas n\u00e3o os pisos\r\nvitrificados (concreto liso, ladrilhos).<\/p>","resposta":936638,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o civil, a pintura tem diversas finalidades al\u00e9m da decorativa, servindo tamb\u00e9m para proteger o substrato, sinalizar, isolar termicamente, controlar luminosidade, entre outras. Com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados que devem ser levados em conta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie que ser\u00e1 pintada, julgue os seguintes itens.","id":161828,"enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o civil, a pintura tem diversas finalidades al\u00e9m da\r\ndecorativa, servindo tamb\u00e9m para proteger o substrato, sinalizar,\r\nisolar termicamente, controlar luminosidade, entre outras. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o aos cuidados que devem ser levados em conta em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 superf\u00edcie que ser\u00e1 pintada, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/242766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":3186}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As madeiras resinosas ou que cont\u00eam n\u00f3s devem ser seladas com verniz e logo pintadas com pintura esmalte ou \u00e0 base de \u00f3leo.","provas":[{"id":4904,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":3186},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnologo-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Tecn\u00f3logo em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":242769,"hashId":"0b9cc5d9bf7535755ac1351be2282e9b","enunciado":"<p align=justify>As madeiras resinosas ou que cont\u00eam n\u00f3s devem ser seladas\r\ncom verniz e logo pintadas com pintura esmalte ou \u00e0 base de\r\n\u00f3leo.<\/p>","resposta":936644,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o civil, a pintura tem diversas finalidades al\u00e9m da decorativa, servindo tamb\u00e9m para proteger o substrato, sinalizar, isolar termicamente, controlar luminosidade, entre outras. Com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados que devem ser levados em conta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 superf\u00edcie que ser\u00e1 pintada, julgue os seguintes itens.","id":161828,"enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o civil, a pintura tem diversas finalidades al\u00e9m da\r\ndecorativa, servindo tamb\u00e9m para proteger o substrato, sinalizar,\r\nisolar termicamente, controlar luminosidade, entre outras. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o aos cuidados que devem ser levados em conta em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 superf\u00edcie que ser\u00e1 pintada, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/242769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subentende-se o t\u00edtulo do texto, \"BRASIL ONLINE\", como o sujeito de \"\u00c9 um fen\u00f4meno\"; com isso, justifica-se a flex\u00e3o de singular no verbo.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242777,"hashId":"228cf2eb8606faea31a1bf435e15eb19","enunciado":"<p align=justify>Subentende-se o t\u00edtulo do texto, \"BRASIL ONLINE\", como o\r\nsujeito de \"\u00c9 um fen\u00f4meno\"; com isso, justifica-se a flex\u00e3o\r\nde singular no verbo.<\/p>","resposta":936661,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao texto I, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161830,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4923\/31313><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao texto I, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/242777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \"Se em 2005 a m\u00e9dia mensal de perman\u00eancia online no Brasil era de 18 horas, ent\u00e3o essa m\u00e9dia \u00e9 7 horas inferior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 de 2003\" tem valor l\u00f3gico F.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242782,"hashId":"4db98772622f7afe1bb496231cb73b03","enunciado":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o \"Se em 2005 a m\u00e9dia mensal de perman\u00eancia\r\nonline no Brasil era de 18 horas, ent\u00e3o essa m\u00e9dia \u00e9 7 horas\r\ninferior em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 de 2003\" tem valor l\u00f3gico F.<\/p>","resposta":936670,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I \u2013 para os itens de 8 a 16 Isto\u00e9, 30\/5\/2007 (com adapta\u00e7\u00f5es).Texto II \u2013 para os itens de 13 a 20 Lembrando que proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o que pode ser julgada como verdadeira (V) ou falsa (F), mas n\u00e3o ambos, considere que proposi\u00e7\u00f5es simples s\u00e3o denotadas pelas letras iniciais mai\u00fasculas do alfabeto, por exemplo: A, B, C etc. A partir das proposi\u00e7\u00f5es simples, s\u00e3o constru\u00eddas proposi\u00e7\u00f5es compostas. As formas que simbolizam algumas dessas proposi\u00e7\u00f5es compostas e seus valores l\u00f3gicos s\u00e3o as seguintes. A&and;B, que \u00e9 lida como \u201cA e B\u201d, e que \u00e9 V quando A \u00e9 V e B \u00e9 V, caso contr\u00e1rio, \u00e9 F; A&or;B, que \u00e9 lida como \u201cA ou B\u201d, e que \u00e9 F quando A \u00e9 F e B \u00e9 F, caso contr\u00e1rio, \u00e9 V; A&rarr;B, que \u00e9 lida como \u201cse A ent\u00e3o B\u201d, que \u00e9 F quando A \u00e9 V e B \u00e9 F; caso contr\u00e1rio, \u00e9 V; \u00acA, que \u00e9 lida como \u201cn\u00e3o A\u201d, que \u00e9 V se A \u00e9 F e \u00e9 F se A \u00e9 V. Par\u00eanteses podem ser usados para delimitar as proposi\u00e7\u00f5es. A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas nos textos I e II, julgue os itens seguintes. ","id":161832,"enunciado":"<p>Texto I \u2013 para os itens de 8 a 16\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4905\/1.1.GIF\"><\/p><p align=\"right\"><sub>Isto\u00e9, 30\/5\/2007 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p align=\"right\"><br><\/p><p align=\"justify\">Texto II \u2013 para os itens de 13 a 20\r\n<\/p><p align=\"justify\">Lembrando que proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o que pode\r\nser julgada como verdadeira (V) ou falsa (F), mas n\u00e3o ambos,\r\nconsidere que proposi\u00e7\u00f5es simples s\u00e3o denotadas pelas letras\r\niniciais mai\u00fasculas do alfabeto, por exemplo: A, B, C etc. A partir\r\ndas proposi\u00e7\u00f5es simples, s\u00e3o constru\u00eddas proposi\u00e7\u00f5es compostas.\r\nAs formas que simbolizam algumas dessas proposi\u00e7\u00f5es\r\ncompostas e seus valores l\u00f3gicos s\u00e3o as seguintes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A&and;B, que \u00e9 lida como \u201cA e B\u201d, e que \u00e9 V quando A \u00e9 V e B \u00e9 V,\r\ncaso contr\u00e1rio, \u00e9 F;\r\n<\/p><p align=\"justify\">A&or;B, que \u00e9 lida como \u201cA ou B\u201d, e que \u00e9 F quando A \u00e9 F e B \u00e9 F,\r\ncaso contr\u00e1rio, \u00e9 V;\r\n<\/p><p align=\"justify\">A&rarr;B, que \u00e9 lida como \u201cse A ent\u00e3o B\u201d, que \u00e9 F quando A \u00e9 V e\r\nB \u00e9 F; caso contr\u00e1rio, \u00e9 V;\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00acA, que \u00e9 lida como \u201cn\u00e3o A\u201d, que \u00e9 V se A \u00e9 F e \u00e9 F se A \u00e9 V.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Par\u00eanteses podem ser usados para delimitar as\r\nproposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"> A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas nos textos I e II, julgue os itens seguintes.<\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/242782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor l\u00f3gico da proposi\u00e7\u00e3o \"O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses com menor quantidade de usu\u00e1rios da Internet no ranking internacional ou o tempo gasto pelos brasileiros na rede cresce mensalmente 30%\" \u00e9 V.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242783,"hashId":"ac6244692a23a1a35022ea8ec3c6c32e","enunciado":"<p align=justify>O valor l\u00f3gico da proposi\u00e7\u00e3o \"O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses com\r\nmenor quantidade de usu\u00e1rios da Internet no ranking\r\ninternacional ou o tempo gasto pelos brasileiros na rede\r\ncresce mensalmente 30%\" \u00e9 V.<\/p>","resposta":936673,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I \u2013 para os itens de 8 a 16 Isto\u00e9, 30\/5\/2007 (com adapta\u00e7\u00f5es).Texto II \u2013 para os itens de 13 a 20 Lembrando que proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o que pode ser julgada como verdadeira (V) ou falsa (F), mas n\u00e3o ambos, considere que proposi\u00e7\u00f5es simples s\u00e3o denotadas pelas letras iniciais mai\u00fasculas do alfabeto, por exemplo: A, B, C etc. A partir das proposi\u00e7\u00f5es simples, s\u00e3o constru\u00eddas proposi\u00e7\u00f5es compostas. As formas que simbolizam algumas dessas proposi\u00e7\u00f5es compostas e seus valores l\u00f3gicos s\u00e3o as seguintes. A&and;B, que \u00e9 lida como \u201cA e B\u201d, e que \u00e9 V quando A \u00e9 V e B \u00e9 V, caso contr\u00e1rio, \u00e9 F; A&or;B, que \u00e9 lida como \u201cA ou B\u201d, e que \u00e9 F quando A \u00e9 F e B \u00e9 F, caso contr\u00e1rio, \u00e9 V; A&rarr;B, que \u00e9 lida como \u201cse A ent\u00e3o B\u201d, que \u00e9 F quando A \u00e9 V e B \u00e9 F; caso contr\u00e1rio, \u00e9 V; \u00acA, que \u00e9 lida como \u201cn\u00e3o A\u201d, que \u00e9 V se A \u00e9 F e \u00e9 F se A \u00e9 V. Par\u00eanteses podem ser usados para delimitar as proposi\u00e7\u00f5es. A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas nos textos I e II, julgue os itens seguintes. ","id":161832,"enunciado":"<p>Texto I \u2013 para os itens de 8 a 16\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4905\/1.1.GIF\"><\/p><p align=\"right\"><sub>Isto\u00e9, 30\/5\/2007 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p align=\"right\"><br><\/p><p align=\"justify\">Texto II \u2013 para os itens de 13 a 20\r\n<\/p><p align=\"justify\">Lembrando que proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o que pode\r\nser julgada como verdadeira (V) ou falsa (F), mas n\u00e3o ambos,\r\nconsidere que proposi\u00e7\u00f5es simples s\u00e3o denotadas pelas letras\r\niniciais mai\u00fasculas do alfabeto, por exemplo: A, B, C etc. A partir\r\ndas proposi\u00e7\u00f5es simples, s\u00e3o constru\u00eddas proposi\u00e7\u00f5es compostas.\r\nAs formas que simbolizam algumas dessas proposi\u00e7\u00f5es\r\ncompostas e seus valores l\u00f3gicos s\u00e3o as seguintes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A&and;B, que \u00e9 lida como \u201cA e B\u201d, e que \u00e9 V quando A \u00e9 V e B \u00e9 V,\r\ncaso contr\u00e1rio, \u00e9 F;\r\n<\/p><p align=\"justify\">A&or;B, que \u00e9 lida como \u201cA ou B\u201d, e que \u00e9 F quando A \u00e9 F e B \u00e9 F,\r\ncaso contr\u00e1rio, \u00e9 V;\r\n<\/p><p align=\"justify\">A&rarr;B, que \u00e9 lida como \u201cse A ent\u00e3o B\u201d, que \u00e9 F quando A \u00e9 V e\r\nB \u00e9 F; caso contr\u00e1rio, \u00e9 V;\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00acA, que \u00e9 lida como \u201cn\u00e3o A\u201d, que \u00e9 V se A \u00e9 F e \u00e9 F se A \u00e9 V.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Par\u00eanteses podem ser usados para delimitar as\r\nproposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"> A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas nos textos I e II, julgue os itens seguintes.<\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"nome_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","oab":false,"nome":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411074,"slug":"raciocinio-logico-disjuncao-inclusiva-ou"}],"slug":"raciocinio-logico\/242783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se P e Q s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es quaisquer, ent\u00e3o uma proposi\u00e7\u00e3o da forma tem somente valor l\u00f3gico verdadeiro, isto \u00e9, essa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tautologia.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242784,"hashId":"f8f9745a6eb486c1f47a8e9b5bba9f02","enunciado":"<P align=justify>Se P e Q s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es quaisquer, ent\u00e3o uma proposi\u00e7\u00e3o da forma <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4905\/1.gif>tem somente valor l\u00f3gico verdadeiro, isto \u00e9, essa proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tautologia.<\/P>","resposta":936674,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I \u2013 para os itens de 8 a 16 Isto\u00e9, 30\/5\/2007 (com adapta\u00e7\u00f5es).Texto II \u2013 para os itens de 13 a 20 Lembrando que proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o que pode ser julgada como verdadeira (V) ou falsa (F), mas n\u00e3o ambos, considere que proposi\u00e7\u00f5es simples s\u00e3o denotadas pelas letras iniciais mai\u00fasculas do alfabeto, por exemplo: A, B, C etc. A partir das proposi\u00e7\u00f5es simples, s\u00e3o constru\u00eddas proposi\u00e7\u00f5es compostas. As formas que simbolizam algumas dessas proposi\u00e7\u00f5es compostas e seus valores l\u00f3gicos s\u00e3o as seguintes. A&and;B, que \u00e9 lida como \u201cA e B\u201d, e que \u00e9 V quando A \u00e9 V e B \u00e9 V, caso contr\u00e1rio, \u00e9 F; A&or;B, que \u00e9 lida como \u201cA ou B\u201d, e que \u00e9 F quando A \u00e9 F e B \u00e9 F, caso contr\u00e1rio, \u00e9 V; A&rarr;B, que \u00e9 lida como \u201cse A ent\u00e3o B\u201d, que \u00e9 F quando A \u00e9 V e B \u00e9 F; caso contr\u00e1rio, \u00e9 V; \u00acA, que \u00e9 lida como \u201cn\u00e3o A\u201d, que \u00e9 V se A \u00e9 F e \u00e9 F se A \u00e9 V. Par\u00eanteses podem ser usados para delimitar as proposi\u00e7\u00f5es. A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas nos textos I e II, julgue os itens seguintes. ","id":161832,"enunciado":"<p>Texto I \u2013 para os itens de 8 a 16\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4905\/1.1.GIF\"><\/p><p align=\"right\"><sub>Isto\u00e9, 30\/5\/2007 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p align=\"right\"><br><\/p><p align=\"justify\">Texto II \u2013 para os itens de 13 a 20\r\n<\/p><p align=\"justify\">Lembrando que proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o que pode\r\nser julgada como verdadeira (V) ou falsa (F), mas n\u00e3o ambos,\r\nconsidere que proposi\u00e7\u00f5es simples s\u00e3o denotadas pelas letras\r\niniciais mai\u00fasculas do alfabeto, por exemplo: A, B, C etc. A partir\r\ndas proposi\u00e7\u00f5es simples, s\u00e3o constru\u00eddas proposi\u00e7\u00f5es compostas.\r\nAs formas que simbolizam algumas dessas proposi\u00e7\u00f5es\r\ncompostas e seus valores l\u00f3gicos s\u00e3o as seguintes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A&and;B, que \u00e9 lida como \u201cA e B\u201d, e que \u00e9 V quando A \u00e9 V e B \u00e9 V,\r\ncaso contr\u00e1rio, \u00e9 F;\r\n<\/p><p align=\"justify\">A&or;B, que \u00e9 lida como \u201cA ou B\u201d, e que \u00e9 F quando A \u00e9 F e B \u00e9 F,\r\ncaso contr\u00e1rio, \u00e9 V;\r\n<\/p><p align=\"justify\">A&rarr;B, que \u00e9 lida como \u201cse A ent\u00e3o B\u201d, que \u00e9 F quando A \u00e9 V e\r\nB \u00e9 F; caso contr\u00e1rio, \u00e9 V;\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00acA, que \u00e9 lida como \u201cn\u00e3o A\u201d, que \u00e9 V se A \u00e9 F e \u00e9 F se A \u00e9 V.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Par\u00eanteses podem ser usados para delimitar as\r\nproposi\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\"> A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas nos textos I e II, julgue os itens seguintes.<\/p>\r\n<p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/242784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que A e B sejam proposi\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o A ?\u0001B possui os mesmos valores l\u00f3gicos que a proposi\u00e7\u00e3o \u00ac(A\u2227B)\u2227(A\u2227B).","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242788,"hashId":"09024ff9acecf4b70f6af8c4a5e861ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que A e B sejam proposi\u00e7\u00f5es, ent\u00e3o a proposi\u00e7\u00e3o A ?\u0001B possui os mesmos valores l\u00f3gicos que a proposi\u00e7\u00e3o \u00ac(A\u2227B)\u2227(A\u2227B).<\/p><p><br><\/p>","resposta":936683,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936682,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936683,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os s\u00edmbolos que conectam duas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o denominados conectivos. Considere a proposi\u00e7\u00e3o definida simbolicamente por A \u25ca B, que \u00e9 F quando A e B s\u00e3o ambos V ou ambos F, caso contr\u00e1rio \u00e9 V. O conectivo \u25ca \u00e9 denominado \"ou exclusivo\" porque \u00e9 V se, e somente se, A e B possu\u00edrem valora\u00e7\u00f5es distintas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e no texto II, julgue os itens que se seguem.","id":161834,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00edmbolos que conectam duas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o denominados conectivos. Considere a proposi\u00e7\u00e3o definida simbolicamente por A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u25ca<\/span> B, que \u00e9 F quando A e B s\u00e3o ambos V ou ambos F, caso contr\u00e1rio \u00e9 V. O conectivo <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u25ca<\/span> \u00e9 denominado \"ou exclusivo\" porque \u00e9 V se, e somente se, A e B possu\u00edrem valora\u00e7\u00f5es distintas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e no texto II, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/242788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Both human resources administration and human resources development demand the necessary skill to keep contact with people.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242792,"hashId":"2390a5dd73188b8137b593bdbd3b354e","enunciado":"<p align=justify>Both human resources administration and human resources\r\ndevelopment demand the necessary skill to keep contact with\r\npeople.<\/p>","resposta":936690,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text, judge the following items.","id":161835,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4923\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/242792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Work relation managers have to be efficient at speaking and writing.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242795,"hashId":"edcbd97607e5f71bf7eae06361d0672a","enunciado":"<p align=justify>Work relation managers have to be efficient at speaking and\r\nwriting.<\/p>","resposta":936696,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936696,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936697,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text, judge the following items.","id":161835,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4923\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/242795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"as well as\" (L.3) means as good as.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242798,"hashId":"7910101f7968d81e7a54beb900291448","enunciado":"<p align=justify>\"as well as\" (L.3) means as good as.<\/p>","resposta":936703,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"In the text,","id":161836,"enunciado":"<p align=justify>In the text,<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_161836.gif","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/242798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242804,"hashId":"b486702dbbe47040f89b1ef797b18498","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4919\/35.JPG><\/P>","resposta":936715,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936714,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936715,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do Microsoft Office, considerando a figura acima, que ilustra parte da janela do Word 2003.","id":161838,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4905\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca do Microsoft Office, considerando a figura acima, que ilustra parte da janela do Word 2003.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/242804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o referido computador tenha nele instalado o conjunto de ferramentas de software denominado Skype, \u00e9 correto concluir que, a partir desse computador e dessas ferramentas de software, principalmente do protocolo VoIP, \u00e9 poss\u00edvel acessar servi\u00e7os de IPTV.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242808,"hashId":"32fee183c35c28563c518ff05223e0f1","enunciado":"<p align=justify>Caso o referido computador tenha nele instalado o conjunto\r\nde ferramentas de software denominado Skype, \u00e9 correto\r\nconcluir que, a partir desse computador e dessas ferramentas\r\nde software, principalmente do protocolo VoIP, \u00e9 poss\u00edvel\r\nacessar servi\u00e7os de IPTV.<\/p>","resposta":936723,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que o navegador Internet Explorer 7 (IE7) esteja em uma sess\u00e3o de uso, em um computador PC cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. Considere ainda que a figura acima ilustre a janela do IE7 utilizada nessa sess\u00e3o de uso. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e sabendo que o computador tem acesso \u00e0 Internet por meio de uma rede WLAN, julgue os itens seguintes.","id":161839,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4919\/36.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que o navegador Internet Explorer 7 (IE7) esteja em uma sess\u00e3o de uso, em um computador PC cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP. Considere ainda que a figura acima ilustre a janela do IE7 utilizada nessa sess\u00e3o de uso. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e sabendo que o computador tem acesso \u00e0 Internet por meio de uma rede WLAN, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Papel de Parede","oab":false,"nome":"Papel de Parede","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405087,"slug":"informatica-papel-de-parede"}],"slug":"informatica\/242808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas, apesar de serem pessoas jur\u00eddicas de direito privado, n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 fal\u00eancia.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242811,"hashId":"31938fcde44c0eb3bd992fd077371491","enunciado":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas, apesar de serem pessoas jur\u00eddicas de\r\ndireito privado, n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 fal\u00eancia.<\/p>","resposta":936728,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e dos poderes e atos administrativos.","id":161840,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e\r\nindireta, da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e dos poderes\r\ne atos administrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/242811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sociedades de economia mista federais foram contempladas com o foro processual da justi\u00e7a federal.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242812,"hashId":"31e5810b3e60231fa41ef152863732a2","enunciado":"<p align=justify>As sociedades de economia mista federais foram\r\ncontempladas com o foro processual da justi\u00e7a federal.<\/p>","resposta":936731,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e dos poderes e atos administrativos.","id":161840,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da administra\u00e7\u00e3o direta e\r\nindireta, da organiza\u00e7\u00e3o administrativa do Estado e dos poderes\r\ne atos administrativos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/242812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em regra, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio nasce em momento posterior ao fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242827,"hashId":"95402b5e59ce84d94d45b6bbee1b8b08","enunciado":"<p align=justify>Em regra, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio nasce em momento posterior\r\nao fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria<\/p>","resposta":936760,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936760,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936761,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, julgue os itens que se seguem.","id":161843,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/242827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estimativa do tempo m\u00e9dio de procura por emprego \u00e9 inferior a 190 dias.","provas":[{"id":4923,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4919,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2007"},{"id":4918,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20313,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10995},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":20314,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Direito","id":10996},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":20315,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Economia","id":10997},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Economia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":242828,"hashId":"c0719c4a093ad570c6406f38b615ad3f","enunciado":"<p align=justify>A estimativa do tempo m\u00e9dio de procura por emprego \u00e9\r\ninferior a 190 dias.<\/p>","resposta":936763,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima apresenta a distribui\u00e7\u00e3o percentual das pessoas desocupadas na regi\u00e3o metropolitana de determinada cidade, em julho de 2007, de acordo com o tempo de procura por emprego. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":161844,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4919\/59.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A tabela acima apresenta a distribui\u00e7\u00e3o percentual das pessoas desocupadas na regi\u00e3o metropolitana de determinada cidade, em julho de 2007, de acordo com o tempo de procura por emprego. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/242828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em organiza\u00e7\u00f5es, a lideran\u00e7a \u00e9 um fen\u00f4meno que s\u00f3 ocorre quando o l\u00edder recebe a designa\u00e7\u00e3o formal para um cargo de chefia.","provas":[{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":242842,"hashId":"213648b318d799c30ebf83d777cc70a2","enunciado":"<p align=justify>Em organiza\u00e7\u00f5es, a lideran\u00e7a \u00e9 um fen\u00f4meno que s\u00f3 ocorre\r\nquando o l\u00edder recebe a designa\u00e7\u00e3o formal para um cargo de\r\nchefia.<\/p>","resposta":936791,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens a seguir.","id":161848,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/242842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de desempenho deve incluir pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o, monitoramento, treinamento e capacita\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.","provas":[{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":242845,"hashId":"cfb516c14e6979dfb4a42c04c73036c9","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de desempenho deve incluir pol\u00edticas de avalia\u00e7\u00e3o,\r\nmonitoramento, treinamento e capacita\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios.<\/p>","resposta":936796,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens a seguir.","id":161848,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/242845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As recompensas salariais s\u00e3o as \u00fanicas respons\u00e1veis pela satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos funcion\u00e1rios e, conseq\u00fcentemente, pela sua motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho.","provas":[{"id":4905,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":20312,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2007-cespe-cebraspe-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":242850,"hashId":"9031bd289c4e0b321dc478e3d53ccc11","enunciado":"<p align=justify>As recompensas salariais s\u00e3o as \u00fanicas respons\u00e1veis pela\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos funcion\u00e1rios e,\r\nconseq\u00fcentemente, pela sua motiva\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","resposta":936807,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":936806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":936807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens a seguir.","id":161848,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/242850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}