{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19377,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A onda U do eletrocardiograma ocorre em concomit\u00e2ncia com a deflex\u00e3o indicada pela letra X, na figura, e decorre da repolariza\u00e7\u00e3o dos \u00e1trios.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264146,"hashId":"1e8947e099fa26173ca517d6ec120f3d","enunciado":"<p align=justify>A onda U do eletrocardiograma ocorre em concomit\u00e2ncia\r\ncom a deflex\u00e3o indicada pela letra X, na figura, e decorre da\r\nrepolariza\u00e7\u00e3o dos \u00e1trios.<\/p>","resposta":1011261,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima representa esquematicamente o registro eletrocardiogr\u00e1fico normal realizado na deriva\u00e7\u00e3o D2. Considerando os acidentes, segmentos e intervalos mostrados no registro acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":173677,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5181\/Imagem_16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima representa esquematicamente o registro eletrocardiogr\u00e1fico normal realizado na deriva\u00e7\u00e3o D2. Considerando os acidentes, segmentos e intervalos mostrados no registro acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica mais freq\u00fcentemente associada \u00e0 sobrecarga do \u00e1trio esquerdo \u00e9 o desvio do eixo el\u00e9trico do QRS para a esquerda.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264166,"hashId":"ea21738cd997f92b2aff286c7529b45e","enunciado":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica mais freq\u00fcentemente associada \u00e0 sobrecarga do \u00e1trio esquerdo \u00e9 o desvio do eixo el\u00e9trico do QRS\r\npara a esquerda.<\/p>","resposta":1011301,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas por causas diversas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":173681,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0s altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas por causas diversas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No infarto do mioc\u00e1rdio, o ECG pode mostrar ondas Q patol\u00f3gicas (com maior dura\u00e7\u00e3o e mais profundas), desvio para cima (supradesnivelamento) do segmento ST e ondas T negativas e profundas nas deriva\u00e7\u00f5es relacionadas com a \u00e1rea do cora\u00e7\u00e3o infartada.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264167,"hashId":"626bd0fd40cd89521f8a5ddec70701fd","enunciado":"<p align=justify>No infarto do mioc\u00e1rdio, o ECG pode mostrar ondas Q patol\u00f3gicas (com maior dura\u00e7\u00e3o e mais profundas), desvio para cima\r\n(supradesnivelamento) do segmento ST e ondas T negativas e profundas nas deriva\u00e7\u00f5es relacionadas com a \u00e1rea do cora\u00e7\u00e3o\r\ninfartada.<\/p>","resposta":1011302,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas por causas diversas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":173681,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0s altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas por causas diversas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis sangu\u00edneos do pot\u00e1ssio pode causar o aparecimento de ondas U muito evidentes e de grande amplitude no tra\u00e7ado do ECG.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264168,"hashId":"30d3c1dc3cfdc7448d054d3476fe3fa1","enunciado":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis sangu\u00edneos do pot\u00e1ssio pode causar o aparecimento de ondas U muito evidentes e de grande amplitude\r\nno tra\u00e7ado do ECG.<\/p>","resposta":1011304,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas por causas diversas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":173681,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0s altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas por causas diversas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tira de ritmo A indica a presen\u00e7a de flutter atrial.","provas":[{"id":5181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma","id":3302},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-tecnico-area-eletrocardiograma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - T\u00e9cnico - \u00c1rea Eletrocardiograma - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":264173,"hashId":"a3de0407ecabfc2c45a6fdcbfc09c846","enunciado":"<p align=justify>A tira de ritmo A indica a presen\u00e7a de flutter atrial.<\/p>","resposta":1011315,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1011314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1011315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das duas tiras de ECG apresentadas acima, em que a velocidade do papel \u00e9 de 25 mm\/s, julgue os seguintes itens.","id":173683,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5181\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das duas tiras de ECG apresentadas acima, em que a velocidade do papel \u00e9 de 25 mm\/s, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/264173","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o de um ambiente \u00e9 requisito b\u00e1sico de projeto. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264176,"hashId":"8e6ffe7de8ddebe9d09939247720fcb9","enunciado":"<p align=justify>A ventila\u00e7\u00e3o de um ambiente \u00e9 requisito b\u00e1sico de projeto.\r\nAcerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1011322,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que um shed seja realmente eficiente \u00e9 preciso garantir entrada de ar no ambiente por meio de aberturas localizadas, de prefer\u00eancia, a meia altura.","id":1011322,"corpo":"<p align=justify><P align=justify>Para que um <EM>shed<\/EM> seja realmente eficiente \u00e9 preciso garantir entrada de ar no ambiente por meio de aberturas localizadas, de prefer\u00eancia, a meia altura.<\/P><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em um ambiente sem forro, para que um lanternim tenha efici\u00eancia m\u00e1xima \u00e9 preciso providenciar entradas de ar no telhado.","id":1011323,"corpo":"<p align=justify>Em um ambiente sem forro, para que um lanternim tenha\r\nefici\u00eancia m\u00e1xima \u00e9 preciso providenciar entradas de ar no\r\ntelhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um banheiro interno, sem janelas, pode-se usar uma exaust\u00e3o mec\u00e2nica. A sa\u00edda do ar \u00e9 dificultada se o projeto prev\u00ea grelha de ar na porta.","id":1011324,"corpo":"<p align=justify>Em um banheiro interno, sem janelas, pode-se usar uma\r\nexaust\u00e3o mec\u00e2nica. A sa\u00edda do ar \u00e9 dificultada se o projeto\r\nprev\u00ea grelha de ar na porta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em um edif\u00edcio residencial com um apartamento dando para cada fachada, a ventila\u00e7\u00e3o cruzada \u00e9 dificultada. O uso de po\u00e7os de ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o que retira o ar quente em uma aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do \"efeito estufa\".","id":1011325,"corpo":"<p align=justify>Em um edif\u00edcio residencial com um apartamento dando para\r\ncada fachada, a ventila\u00e7\u00e3o cruzada \u00e9 dificultada. O uso de\r\npo\u00e7os de ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o que retira o ar quente em\r\numa aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica do \"efeito estufa\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"}],"slug":"arquitetura\/264176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tradicionalmente o concreto constitui uma composi\u00e7\u00e3o dos agregados areia e brita e do aglomerante hidr\u00e1ulico cimento, que, depois de misturada com \u00e1gua, faz a pega e se torna dura e r\u00edgida como uma pedra. Para melhorar o desempenho do concreto, s\u00e3o utilizados aditivos a\u00e9reos, como o gesso e a cal. Atualmente, o concreto vem recebendo adi\u00e7\u00f5es de novos materiais que visam produzir um concreto de alta resist\u00eancia (CAR). Acerca da composi\u00e7\u00e3o dos aglomerantes, agregados, aditivos e adi\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264181,"hashId":"036914cb03e0902c20cd7901522f8eb7","enunciado":"<p align=justify>Tradicionalmente o concreto constitui uma composi\u00e7\u00e3o dos\r\nagregados areia e brita e do aglomerante hidr\u00e1ulico cimento, que,\r\ndepois de misturada com \u00e1gua, faz a pega e se torna dura e r\u00edgida\r\ncomo uma pedra. Para melhorar o desempenho do concreto, s\u00e3o\r\nutilizados aditivos a\u00e9reos, como o gesso e a cal. Atualmente, o\r\nconcreto vem recebendo adi\u00e7\u00f5es de novos materiais que visam\r\nproduzir um concreto de alta resist\u00eancia (CAR). Acerca da\r\ncomposi\u00e7\u00e3o dos aglomerantes, agregados, aditivos e adi\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1011345,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O concreto feito com seixo rolado apresenta, em geral, maior resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o que aquele feito com pedra britada.","id":1011342,"corpo":"<p align=justify>O concreto feito com seixo rolado apresenta, em geral, maior\r\nresist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o que aquele feito com pedra britada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cor escura da areia pode indicar a presen\u00e7a de material org\u00e2nico, o que contribui para acelerar a pega e endurecer o concreto.","id":1011343,"corpo":"<p align=justify>A cor escura da areia pode indicar a presen\u00e7a de material\r\norg\u00e2nico, o que contribui para acelerar a pega e endurecer o\r\nconcreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As adi\u00e7\u00f5es de s\u00edlica ativa ou dos superplastificantes aumentam a porosidade e reduzem a durabilidade do concreto.","id":1011344,"corpo":"<p align=justify>As adi\u00e7\u00f5es de s\u00edlica ativa ou dos superplastificantes\r\naumentam a porosidade e reduzem a durabilidade do\r\nconcreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CAR permite uma maior adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s arrojadas id\u00e9ias arquitet\u00f4nicas.","id":1011345,"corpo":"<p align=justify>O CAR permite uma maior adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s arrojadas id\u00e9ias\r\narquitet\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/264181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto e os princ\u00edpios da sustentabilidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264184,"hashId":"445943c63e49bf2b6439e7fa1b0364e2","enunciado":"<p align=justify>Considerando o texto e os princ\u00edpios da sustentabilidade, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1011356,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As madeiras nobres da Amaz\u00f4nia deveriam ser usadas somente para a produ\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o para as classes altas.","id":1011354,"corpo":"<p align=justify>As madeiras nobres da Amaz\u00f4nia deveriam ser usadas\r\nsomente para a produ\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o para as\r\nclasses altas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As madeiras nobres da Amaz\u00f4nia deveriam ser usadas somente para a confec\u00e7\u00e3o de estruturas aparentes.","id":1011355,"corpo":"<p align=justify>As madeiras nobres da Amaz\u00f4nia deveriam ser usadas\r\nsomente para a confec\u00e7\u00e3o de estruturas aparentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de madeiras origin\u00e1rias de \u00e1reas plantadas e bem manejadas, pass\u00edveis de certifica\u00e7\u00e3o com o Selo Verde, n\u00e3o caracteriza uso predat\u00f3rio do meio ambiente.","id":1011356,"corpo":"<p align=justify>O uso de madeiras origin\u00e1rias de \u00e1reas plantadas e bem\r\nmanejadas, pass\u00edveis de certifica\u00e7\u00e3o com o Selo Verde, n\u00e3o\r\ncaracteriza uso predat\u00f3rio do meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As madeiras originadas de reflorestamento deveriam ser usadas apenas na constru\u00e7\u00e3o civil.","id":1011357,"corpo":"<p align=justify>As madeiras originadas de reflorestamento deveriam ser\r\nusadas apenas na constru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 74 e 75 Ao contr\u00e1rio do que se imagina, a madeira retirada da Amaz\u00f4nia &#8212; quase sempre de forma predat\u00f3ria &#8212; n\u00e3o se transforma em m\u00f3veis finos nem em pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o. Cerca de 70% das \u00e1rvores arrancadas de um dos ecossistemas mais ricos do planeta v\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de casas de classe m\u00e9dia e baixa nas periferias urbanas. Viram estruturas de telhado, formas para concreto e vigas de sustenta\u00e7\u00e3o. Na estrutura do telhado de uma casa com 150 m2 gasta-se o equivalente a duas \u00e1rvores com a altura de um pr\u00e9dio de oito andares. ","id":173693,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto para as quest\u00f5es 74 e 75<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Ao contr\u00e1rio do que se imagina, a madeira retirada da Amaz\u00f4nia &#8212; quase sempre de forma predat\u00f3ria &#8212; n\u00e3o se transforma em m\u00f3veis finos nem em pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o. Cerca de 70% das \u00e1rvores arrancadas de um dos ecossistemas mais ricos do planeta v\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de casas de classe m\u00e9dia e baixa nas periferias urbanas. Viram estruturas de telhado, formas para concreto e vigas de sustenta\u00e7\u00e3o. Na estrutura do telhado de uma casa com 150 m<SUP>2<\/SUP> gasta-se o equivalente a duas \u00e1rvores com a altura de um pr\u00e9dio de oito andares.<\/P>\r\n<P align=right><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1836\/33.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 e 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/264184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a materiais de constru\u00e7\u00e3o civil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264185,"hashId":"62ed50582356dadd78e9bcae3ac1fbd4","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a materiais de constru\u00e7\u00e3o civil, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1011359,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito de sustentabilidade condena o telhado de fibrocimento porque consome muita madeira.","id":1011358,"corpo":"<p align=justify>O conceito de sustentabilidade condena o telhado de\r\nfibrocimento porque consome muita madeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visando a redu\u00e7\u00e3o do consumo, o escoramento de madeira pode ser substitu\u00eddo por escoramento tubular.","id":1011359,"corpo":"<p align=justify>Visando a redu\u00e7\u00e3o do consumo, o escoramento de madeira\r\npode ser substitu\u00eddo por escoramento tubular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O concreto aparente \u00e9 mais barato porque economiza revestimento.","id":1011360,"corpo":"<p align=justify>O concreto aparente \u00e9 mais barato porque economiza\r\nrevestimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A laje impermeabilizada com manta asf\u00e1ltica economiza madeira, e \u00e9 melhor que um telhado convencional em termos de conforto t\u00e9rmico.","id":1011361,"corpo":"<p align=justify>A laje impermeabilizada com manta asf\u00e1ltica economiza\r\nmadeira, e \u00e9 melhor que um telhado convencional em termos\r\nde conforto t\u00e9rmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 74 e 75 Ao contr\u00e1rio do que se imagina, a madeira retirada da Amaz\u00f4nia &#8212; quase sempre de forma predat\u00f3ria &#8212; n\u00e3o se transforma em m\u00f3veis finos nem em pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o. Cerca de 70% das \u00e1rvores arrancadas de um dos ecossistemas mais ricos do planeta v\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de casas de classe m\u00e9dia e baixa nas periferias urbanas. Viram estruturas de telhado, formas para concreto e vigas de sustenta\u00e7\u00e3o. Na estrutura do telhado de uma casa com 150 m2 gasta-se o equivalente a duas \u00e1rvores com a altura de um pr\u00e9dio de oito andares. ","id":173693,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Texto para as quest\u00f5es 74 e 75<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Ao contr\u00e1rio do que se imagina, a madeira retirada da Amaz\u00f4nia &#8212; quase sempre de forma predat\u00f3ria &#8212; n\u00e3o se transforma em m\u00f3veis finos nem em pe\u00e7as de decora\u00e7\u00e3o. Cerca de 70% das \u00e1rvores arrancadas de um dos ecossistemas mais ricos do planeta v\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de casas de classe m\u00e9dia e baixa nas periferias urbanas. Viram estruturas de telhado, formas para concreto e vigas de sustenta\u00e7\u00e3o. Na estrutura do telhado de uma casa com 150 m<SUP>2<\/SUP> gasta-se o equivalente a duas \u00e1rvores com a altura de um pr\u00e9dio de oito andares.<\/P>\r\n<P align=right><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1836\/33.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 e 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"nome_clean":"Materiais para constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Materiais para constru\u00e7\u00e3o","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398800,"slug":"arquitetura-materiais-para-construcao"}],"slug":"arquitetura\/264185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 madeira, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264187,"hashId":"ad0f88b92f1e7381e1257bf74fe21bbc","enunciado":"<P align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 madeira, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1011366,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As madeiras serradas s\u00e3o tecnicamente mais vantajosas que os compensados por serem mais resistentes e porque n\u00e3o empenam.","id":1011366,"corpo":"<p align=justify>As madeiras serradas s\u00e3o tecnicamente mais vantajosas que\r\nos compensados por serem mais resistentes e porque n\u00e3o\r\nempenam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As chapas de compensado produzidas com madeira de reflorestamento enquadram-se no conceito de sustentabilidade.","id":1011367,"corpo":"<p align=justify>As chapas de compensado produzidas com madeira de\r\nreflorestamento enquadram-se no conceito de\r\nsustentabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para vencer um mesmo v\u00e3o, uma estrutura de madeira requer um volume muito maior de material do que uma estrutura de a\u00e7o.","id":1011368,"corpo":"<p align=justify>Para vencer um mesmo v\u00e3o, uma estrutura de madeira requer\r\num volume muito maior de material do que uma estrutura de\r\na\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A madeira roli\u00e7a \u00e9 a que apresenta o menor grau de processamento.","id":1011369,"corpo":"<p align=justify>A madeira roli\u00e7a \u00e9 a que apresenta o menor grau de\r\nprocessamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/264187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O correto equil\u00edbrio preconizado pelo trip\u00e9 Vitruviano &#8212; forma, fun\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o &#8212; \u00e9 importante, at\u00e9 hoje, para um bom projeto. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264190,"hashId":"28eb0e9a956ac5c857b852bde566408d","enunciado":"<p align=justify>O correto equil\u00edbrio preconizado pelo trip\u00e9 Vitruviano &#8212; forma,\r\nfun\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o &#8212; \u00e9 importante, at\u00e9 hoje, para um bom\r\nprojeto. Nesse contexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1011380,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condicionantes como inser\u00e7\u00e3o urbana, sustentabilidade e an\u00e1lise ergon\u00f4mica devem ser relegados a segundo plano na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto.","id":1011378,"corpo":"<p align=justify>Condicionantes como inser\u00e7\u00e3o urbana, sustentabilidade e\r\nan\u00e1lise ergon\u00f4mica devem ser relegados a segundo plano na\r\nelabora\u00e7\u00e3o de um projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitr\u00favio se refere especificamente a \"funda\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas\" quando cita \"constru\u00e7\u00e3o\"; portanto, esse ramo do trip\u00e9 \u00e9, a rigor, da \u00e1rea da engenharia.","id":1011379,"corpo":"<p align=justify>Vitr\u00favio se refere especificamente a \"funda\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas\"\r\nquando cita \"constru\u00e7\u00e3o\"; portanto, esse ramo do trip\u00e9 \u00e9, a\r\nrigor, da \u00e1rea da engenharia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o, quando bem resolvida, traz em seu bojo um correto equacionamento dos fluxos.","id":1011380,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o, quando bem resolvida, traz em seu bojo um correto\r\nequacionamento dos fluxos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a fun\u00e7\u00e3o estiver bem resolvida, uma composi\u00e7\u00e3o formal agrad\u00e1vel ser\u00e1 conseq\u00fc\u00eancia natural.","id":1011381,"corpo":"<p align=justify>Quando a fun\u00e7\u00e3o estiver bem resolvida, uma composi\u00e7\u00e3o\r\nformal agrad\u00e1vel ser\u00e1 conseq\u00fc\u00eancia natural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/264190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o no sentido dos enunciados, apesar da diferen\u00e7a quanto ao uso da reg\u00eancia verbal, conforme norma culta.","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264252,"hashId":"88ab8fbcb2984127be9ed076b4195080","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00e3o no sentido dos\r\nenunciados, apesar da diferen\u00e7a quanto ao uso da reg\u00eancia\r\nverbal, conforme norma culta.<\/p>","resposta":1011684,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O presidente informou ao plen\u00e1rio a decis\u00e3o da C\u00e2mara. O presidente foi encarregado de informar o plen\u00e1rio da decis\u00e3o da C\u00e2mara.","id":1011684,"corpo":"<p align=justify>O presidente informou ao plen\u00e1rio a decis\u00e3o da C\u00e2mara.\r\nO presidente foi encarregado de informar o plen\u00e1rio da\r\ndecis\u00e3o da C\u00e2mara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ju\u00edza lembrou-se, com carinho, da funcion\u00e1ria. A ju\u00edza lembrava uma funcion\u00e1ria.","id":1011685,"corpo":"<p align=justify>A ju\u00edza lembrou-se, com carinho, da funcion\u00e1ria. A ju\u00edza\r\nlembrava uma funcion\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informa\u00e7\u00e3o dada pelo assessor refere a decis\u00e3o do vereador. A informa\u00e7\u00e3o dada pelo assessor refere-se \u00e0 decis\u00e3o do vereador.","id":1011686,"corpo":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o dada pelo assessor refere a decis\u00e3o do\r\nvereador. A informa\u00e7\u00e3o dada pelo assessor refere-se \u00e0\r\ndecis\u00e3o do vereador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o me cumpre tarefa t\u00e3o \u00e1rdua. N\u00e3o se cumpre tarefa t\u00e3o \u00e1rdua.","id":1011687,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o me cumpre tarefa t\u00e3o \u00e1rdua. N\u00e3o se cumpre tarefa\r\nt\u00e3o \u00e1rdua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando se apresentou a oportunidade, socorreu-se do amigo. Quando se apresentou a oportunidade, socorreu o amigo.","id":1011688,"corpo":"<p align=justify>Quando se apresentou a oportunidade, socorreu-se do\r\namigo. Quando se apresentou a oportunidade, socorreu\r\no amigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/264252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte texto: ","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264254,"hashId":"6eff7796e6a421b7fa0947f14cc6aebe","enunciado":"<P align=justify>Leia o seguinte texto: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5183\/ScreenHunter_25.jpg><\/P>","resposta":1011695,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto se refere \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o constitucional, consa grando o princ\u00edpio da unidade constitucional, demonstrando que os dispositivos constitucionais s\u00e3o par te de um sistema maior e formam um todo l\u00f3gico e teleol\u00f3gico, impedindo que haja interpreta\u00e7\u00e3o isolada de dispositivos.","id":1011694,"corpo":"<p align=justify>O texto se refere \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o constitucional, consa\r\ngrando o princ\u00edpio da unidade constitucional, demonstrando\r\nque os dispositivos constitucionais s\u00e3o\r\npar te de um sistema maior e formam um todo l\u00f3gico e\r\nteleol\u00f3gico, impedindo que haja interpreta\u00e7\u00e3o isolada\r\nde dispositivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de texto que se refere \u00e0 import\u00e2ncia da interpreta\u00e7\u00e3o constitucional, j\u00e1 que os textos das constitui\u00e7\u00f5es apresentam uma ampla margem interpretativa, pois as constitui\u00e7\u00f5es possuem em seu texto termos poliss\u00eamicos, fundados em valores e princ\u00edpios, necessitando, portanto, da atividade interpretativa.","id":1011695,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de texto que se refere \u00e0 import\u00e2ncia da interpreta\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional, j\u00e1 que os textos das constitui\u00e7\u00f5es\r\napresentam uma ampla margem interpretativa, pois as\r\nconstitui\u00e7\u00f5es possuem em seu texto termos poliss\u00eamicos,\r\nfundados em valores e princ\u00edpios, necessitando, portanto,\r\nda atividade interpretativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mais do que tratar de princ\u00edpios de interpreta\u00e7\u00e3o dos dispositivos constitucionais em si, o texto trata do princ\u00edpio da supremacia constitucional, pelo qual os atos normativos estatais infraconstitucionais devem estar sempre em conformidade com as previs\u00f5es constitucionais, sob pena de inconstitucionalidade.","id":1011696,"corpo":"<p align=justify>Mais do que tratar de princ\u00edpios de interpreta\u00e7\u00e3o dos dispositivos\r\nconstitucionais em si, o texto trata do princ\u00edpio\r\nda supremacia constitucional, pelo qual os atos normativos\r\nestatais infraconstitucionais devem estar sempre em\r\nconformidade com as previs\u00f5es constitucionais, sob pena\r\nde inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto enuncia o princ\u00edpio da m\u00e1xima efetividade, princ\u00edpio da efici\u00eancia ou ainda da interpreta\u00e7\u00e3o efetiva, o qual imp\u00f5e ao int\u00e9rprete constitucional que busque, ainda que nos limites do texto, sem alter\u00e1-lo, a interpreta\u00e7\u00e3o que maior efic\u00e1cia d\u00ea ao dispositivo, j\u00e1 que a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o possui termos ou locu\u00e7\u00f5es in\u00fateis.","id":1011697,"corpo":"<p align=justify>O texto enuncia o princ\u00edpio da m\u00e1xima efetividade, princ\u00edpio\r\nda efici\u00eancia ou ainda da interpreta\u00e7\u00e3o efetiva, o\r\nqual imp\u00f5e ao int\u00e9rprete constitucional que busque, ainda\r\nque nos limites do texto, sem alter\u00e1-lo, a interpreta\u00e7\u00e3o que\r\nmaior efic\u00e1cia d\u00ea ao dispositivo, j\u00e1 que a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o possui termos ou locu\u00e7\u00f5es in\u00fateis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 clara a alus\u00e3o no texto ao princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o. Este princ\u00edpio interpretativo, normalmente inserido no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o das Cortes Constitucionais, define a possibilidade e o \u00e2mbito de aplica\u00e7\u00e3o das normas, na medida em que estas sejam ou n\u00e3o compat\u00edveis com o texto constitucional, pautandose pela aplica\u00e7\u00e3o dos dispositivos infraconstitucionais sempre que seja poss\u00edvel a compatibiliza\u00e7\u00e3o destes com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1011698,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 clara a alus\u00e3o no texto ao princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o\r\nconforme a Constitui\u00e7\u00e3o. Este princ\u00edpio interpretativo,\r\nnormalmente inserido no \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o das Cortes\r\nConstitucionais, define a possibilidade e o \u00e2mbito de\r\naplica\u00e7\u00e3o das normas, na medida em que estas sejam ou\r\nn\u00e3o compat\u00edveis com o texto constitucional, pautandose\r\npela aplica\u00e7\u00e3o dos dispositivos infraconstitucionais\r\nsempre que seja poss\u00edvel a compatibiliza\u00e7\u00e3o destes com\r\na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"}],"slug":"direito-constitucional\/264254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 compreende","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264259,"hashId":"5451746d0418382708ec89afc9b91705","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil de 1988 compreende<\/p>","resposta":1011720,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autonomia administrativa e financeira deste, possuindo um or\u00e7amento pr\u00f3prio, por lei espec\u00edfica, composto das custas e emolumentos recolhidos nos processos judiciais, que devem custear suas atividades espec\u00edficas.","id":1011719,"corpo":"<p align=justify>a autonomia administrativa e financeira deste, possuindo\r\num or\u00e7amento pr\u00f3prio, por lei espec\u00edfica, composto das\r\ncustas e emolumentos recolhidos nos processos judiciais,\r\nque devem custear suas atividades espec\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Supremo Tribunal Federal e os Tribunais Superiores, com jurisdi\u00e7\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional, cabendo ao Supremo Tribunal Federal, exclusivamente, a edi\u00e7\u00e3o de s\u00famulas vinculantes em mat\u00e9ria constitucional.","id":1011720,"corpo":"<p align=justify>o Supremo Tribunal Federal e os Tribunais Superiores,\r\ncom jurisdi\u00e7\u00e3o em todo territ\u00f3rio nacional, cabendo ao\r\nSupremo Tribunal Federal, exclusivamente, a edi\u00e7\u00e3o de\r\ns\u00famulas vinculantes em mat\u00e9ria constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os juizados especiais, com compet\u00eancia exclusivamente de causas c\u00edveis de menor complexidade, podendo ser criados no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados-membros, dos Munic\u00edpios e no Distrito Federal.","id":1011721,"corpo":"<p align=justify>os juizados especiais, com compet\u00eancia exclusivamente\r\nde causas c\u00edveis de menor complexidade, podendo ser\r\ncriados no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados-membros, dos\r\nMunic\u00edpios e no Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia obrigat\u00f3ria da Justi\u00e7a Militar Estadual composta por ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia e de um Tribunal de Justi\u00e7a Militar, desde que o efetivo militar no Estadomembro seja superior a vinte mil integrantes.","id":1011722,"corpo":"<p align=justify>a exist\u00eancia obrigat\u00f3ria da Justi\u00e7a Militar Estadual composta\r\npor ju\u00edzes de primeira inst\u00e2ncia e de um Tribunal\r\nde Justi\u00e7a Militar, desde que o efetivo militar no Estadomembro\r\nseja superior a vinte mil integrantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade de descentraliza\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Justi\u00e7a estaduais, que dever\u00e3o criar C\u00e2maras Regionais, a fim de assegurar o pleno acesso do jurisdicionado \u00e0 justi\u00e7a em todas as fases do processo.","id":1011723,"corpo":"<p align=justify>a obrigatoriedade de descentraliza\u00e7\u00e3o dos Tribunais de\r\nJusti\u00e7a estaduais, que dever\u00e3o criar C\u00e2maras Regionais,\r\na fim de assegurar o pleno acesso do jurisdicionado \u00e0\r\njusti\u00e7a em todas as fases do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/264259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos civis, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea que","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264262,"hashId":"2a488ce7cc0238083cc387f35c9beaab","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos civis, a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal prev\u00ea que<\/p>","resposta":1011738,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso de provas e t\u00edtulos tornar-se-\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio, podendo, ap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, serem demitidos apenas por senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou mediante sindic\u00e2ncia administrativa.","id":1011734,"corpo":"<p align=justify>os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo\r\nem virtude de concurso de provas e t\u00edtulos tornar-se-\u00e3o\r\nest\u00e1veis ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio, podendo,\r\nap\u00f3s a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade, serem demitidos apenas\r\npor senten\u00e7a judicial transitada em julgado ou mediante\r\nsindic\u00e2ncia administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, que venha a ser investido em mandato eletivo ficar\u00e1 afastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, desde que se trate de mandato eletivo federal, exclu\u00eddos, para estes fins, os mandatos eletivos estaduais e municipais.","id":1011735,"corpo":"<p align=justify>o servidor p\u00fablico da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta,\r\nque venha a ser investido em mandato eletivo ficar\u00e1\r\nafastado de seu cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, desde que se\r\ntrate de mandato eletivo federal, exclu\u00eddos, para estes\r\nfins, os mandatos eletivos estaduais e municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a cria\u00e7\u00e3o de quaisquer crit\u00e9rios diferenciados para a concess\u00e3o de aposentadoria para os servidores titulares de cargo efetivo de todos os entes federativos, exceto apenas para os casos de servidores que exer\u00e7am atividades de risco ou em condi\u00e7\u00f5es que prejudiquem sua sa\u00fade ou integridade f\u00edsica.","id":1011736,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a cria\u00e7\u00e3o de quaisquer crit\u00e9rios diferenciados\r\npara a concess\u00e3o de aposentadoria para os servidores\r\ntitulares de cargo efetivo de todos os entes federativos,\r\nexceto apenas para os casos de servidores que exer\u00e7am\r\natividades de risco ou em condi\u00e7\u00f5es que prejudiquem\r\nsua sa\u00fade ou integridade f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 o servidor do sexo masculino se aposentar com sessenta anos de idade e trinta e cinco anos de contribui\u00e7\u00e3o, voluntariamente, desde que haja cumprido no m\u00ednimo dez anos no servi\u00e7o p\u00fablico e cinco anos no cargo em que se dar\u00e1 sua aposentadoria; caso n\u00e3o o fa\u00e7a voluntariamente, n\u00e3o far\u00e1 jus a nenhuma gratifica\u00e7\u00e3o ou abono de perman\u00eancia.","id":1011737,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 o servidor do sexo masculino se aposentar com\r\nsessenta anos de idade e trinta e cinco anos de contribui\u00e7\u00e3o,\r\nvoluntariamente, desde que haja cumprido no\r\nm\u00ednimo dez anos no servi\u00e7o p\u00fablico e cinco anos no\r\ncargo em que se dar\u00e1 sua aposentadoria; caso n\u00e3o o fa\u00e7a\r\nvoluntariamente, n\u00e3o far\u00e1 jus a nenhuma gratifica\u00e7\u00e3o ou\r\nabono de perman\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os proventos de aposentadoria ou pens\u00e3o de servidores titulares de cargo efetivo poder\u00e3o ser fixados no montante m\u00e1ximo previsto para os integrantes do regime geral de previd\u00eancia social, n\u00e3o correspondendo aos subs\u00eddios percebidos na ativa, desde que o ente federativo ao qual pertence o servidor tenha institu\u00eddo um regime de previd\u00eancia complementar.","id":1011738,"corpo":"<p align=justify>os proventos de aposentadoria ou pens\u00e3o de servidores\r\ntitulares de cargo efetivo poder\u00e3o ser fixados no montante\r\nm\u00e1ximo previsto para os integrantes do regime geral de\r\nprevid\u00eancia social, n\u00e3o correspondendo aos subs\u00eddios\r\npercebidos na ativa, desde que o ente federativo ao qual\r\npertence o servidor tenha institu\u00eddo um regime de previd\u00eancia\r\ncomplementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/264262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa concorr\u00eancia, as exig\u00eancias do edital concernentes \u00e0 regularidade fiscal dos licitantes diz respeito \u00e0 fase de","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264281,"hashId":"2fa18e95948f7c31b843e41bb19a2313","enunciado":"<p align=justify>Numa concorr\u00eancia, as exig\u00eancias do edital concernentes \u00e0\r\nregularidade fiscal dos licitantes diz respeito \u00e0 fase de<\/p>","resposta":1011831,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-requisito.","id":1011829,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-requisito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idoneidade financeira.","id":1011830,"corpo":"<p align=justify>idoneidade financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habilita\u00e7\u00e3o preliminar.","id":1011831,"corpo":"<p align=justify>habilita\u00e7\u00e3o preliminar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julgamento.","id":1011832,"corpo":"<p align=justify>julgamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00e3o.","id":1011833,"corpo":"<p align=justify>instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/264281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ind\u00e9bito tribut\u00e1rio, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264287,"hashId":"24105d3395708715b8a71cb13a885758","enunciado":"<p align=justify>Sobre o ind\u00e9bito tribut\u00e1rio, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do\r\nC\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1011861,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo vence juros capitaliz\u00e1veis, a partir do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o definitiva que a determinar","id":1011859,"corpo":"<p align=justify>a restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo vence juros capitaliz\u00e1veis,\r\na partir do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o\r\ndefinitiva que a determinar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sujeito passivo, em regra, tem direito, mediante pr\u00e9vio protesto, \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo.","id":1011860,"corpo":"<p align=justify>o sujeito passivo, em regra, tem direito, mediante pr\u00e9vio\r\nprotesto, \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescreve em 2 anos a a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da decis\u00e3o administrativa que denegar a restitui\u00e7\u00e3o.","id":1011861,"corpo":"<p align=justify>prescreve em 2 anos a a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da decis\u00e3o administrativa\r\nque denegar a restitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo d\u00e1 lugar \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o, na mesma propor\u00e7\u00e3o, dos juros de mora e das penalidades pecuni\u00e1rias quando referentes a infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter formal n\u00e3o prejudicadas pela causa da restitui\u00e7\u00e3o.","id":1011862,"corpo":"<p align=justify>a restitui\u00e7\u00e3o total ou parcial do tributo d\u00e1 lugar \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o,\r\nna mesma propor\u00e7\u00e3o, dos juros de mora e das penalidades\r\npecuni\u00e1rias quando referentes a infra\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\nformal n\u00e3o prejudicadas pela causa da restitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a restitui\u00e7\u00e3o de tributos que comportem, por sua natureza, transfer\u00eancia do respectivo encargo financeiro somente ser\u00e1 feita a quem prove haver assumido referido encargo e, mesmo no caso de t\u00ea-lo transferido a terceiro, independente da autoriza\u00e7\u00e3o expressa deste \u00faltimo a receb\u00ea-la.","id":1011863,"corpo":"<p align=justify>a restitui\u00e7\u00e3o de tributos que comportem, por sua natureza,\r\ntransfer\u00eancia do respectivo encargo financeiro somente\r\nser\u00e1 feita a quem prove haver assumido referido encargo\r\ne, mesmo no caso de t\u00ea-lo transferido a terceiro, independente\r\nda autoriza\u00e7\u00e3o expressa deste \u00faltimo a receb\u00ea-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/264287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 efic\u00e1cia dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, \u00e9 poss\u00edvel concluir que","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264298,"hashId":"7eef2b2fd09a2b3daabeeb77217b560f","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 efic\u00e1cia dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, \u00e9 poss\u00edvel\r\nconcluir que<\/p>","resposta":1011918,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a efic\u00e1cia putativa est\u00e1 sujeita a perder a efic\u00e1cia, afetada pela decreta\u00e7\u00e3o da nulidade do ato que a produziu.","id":1011914,"corpo":"<p align=justify>a efic\u00e1cia putativa est\u00e1 sujeita a perder a efic\u00e1cia, afetada\r\npela decreta\u00e7\u00e3o da nulidade do ato que a produziu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afeta a definitividade da efic\u00e1cia a cl\u00e1usula contida no neg\u00f3cio jur\u00eddico que permita sua resolu\u00e7\u00e3o em caso de inadimplemento.","id":1011915,"corpo":"<p align=justify>afeta a definitividade da efic\u00e1cia a cl\u00e1usula contida no\r\nneg\u00f3cio jur\u00eddico que permita sua resolu\u00e7\u00e3o em caso de\r\ninadimplemento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a efic\u00e1cia \"ex nunc\" \u00e9 aquela que emana desde a perfei\u00e7\u00e3o do ato jur\u00eddico, podendo afetar efeitos que se hajam produzido no passado.","id":1011916,"corpo":"<p align=justify>a efic\u00e1cia \"ex nunc\" \u00e9 aquela que emana desde a perfei\u00e7\u00e3o\r\ndo ato jur\u00eddico, podendo afetar efeitos que se hajam\r\nproduzido no passado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a resili\u00e7\u00e3o negocial opera \"ad futurum\", podendo ter efic\u00e1cia retroativa \"stricto sensu\".","id":1011917,"corpo":"<p align=justify>a resili\u00e7\u00e3o negocial opera \"ad futurum\", podendo ter\r\nefic\u00e1cia retroativa \"stricto sensu\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a efic\u00e1cia \u00e9 interim\u00edstica ou interina quando sua perman\u00eancia no mundo jur\u00eddico \u00e9, por natureza, provis\u00f3ria, mas que pode se tornar definitiva.","id":1011918,"corpo":"<p align=justify>a efic\u00e1cia \u00e9 interim\u00edstica ou interina quando sua perman\u00eancia\r\nno mundo jur\u00eddico \u00e9, por natureza, provis\u00f3ria,\r\nmas que pode se tornar definitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/264298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos moldes do Estatuto da Cidade, \u00e9 conferido ao Poder P\u00fablico Municipal o direito de preemp\u00e7\u00e3o, que deve obedecer aos seguintes crit\u00e9rios:","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264316,"hashId":"9fe5a912be82f2089a67d314d61f83eb","enunciado":"<p align=justify>Nos moldes do Estatuto da Cidade, \u00e9 conferido ao Poder P\u00fablico\r\nMunicipal o direito de preemp\u00e7\u00e3o, que deve obedecer\r\naos seguintes crit\u00e9rios:<\/p>","resposta":1012006,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o propriet\u00e1rio dever\u00e1 notificar sua inten\u00e7\u00e3o de alienar o im\u00f3vel, para que o Munic\u00edpio se manifeste em at\u00e9 60 dias sobre o seu interesse de adquiri-lo.","id":1012004,"corpo":"<p align=justify>o propriet\u00e1rio dever\u00e1 notificar sua inten\u00e7\u00e3o de alienar o\r\nim\u00f3vel, para que o Munic\u00edpio se manifeste em at\u00e9 60 dias\r\nsobre o seu interesse de adquiri-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei federal delimitar\u00e1 as \u00e1reas em que incidir\u00e1 o direito de preemp\u00e7\u00e3o.","id":1012005,"corpo":"<p align=justify>lei federal delimitar\u00e1 as \u00e1reas em que incidir\u00e1 o direito\r\nde preemp\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico necessitar de \u00e1reas, entre outros fins, para cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos de lazer e \u00e1reas verdes.","id":1012006,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 exercido sempre que o Poder P\u00fablico necessitar de\r\n\u00e1reas, entre outros fins, para cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os p\u00fablicos\r\nde lazer e \u00e1reas verdes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizado para constitui\u00e7\u00e3o de reserva fundi\u00e1ria, uma vez que esta deve ser viabilizada por meio de lei federal.","id":1012007,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizado para constitui\u00e7\u00e3o de reserva\r\nfundi\u00e1ria, uma vez que esta deve ser viabilizada por meio\r\nde lei federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transcorrido o prazo para exercer o direito de preemp\u00e7\u00e3o, sem manifesta\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, o propriet\u00e1rio fica autorizado a alienar o im\u00f3vel em condi\u00e7\u00f5es diversas da proposta apresentada pelo interessado.","id":1012008,"corpo":"<p align=justify>transcorrido o prazo para exercer o direito de preemp\u00e7\u00e3o,\r\nsem manifesta\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, o propriet\u00e1rio fica autorizado\r\na alienar o im\u00f3vel em condi\u00e7\u00f5es diversas da proposta\r\napresentada pelo interessado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/264316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bens p\u00fablicos","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264319,"hashId":"d0bc9aa196f8ce924d980a7ea1b97dfa","enunciado":"<p align=justify>Os bens p\u00fablicos<\/p>","resposta":1012022,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o, em regra, impenhor\u00e1veis, mas prescrit\u00edveis.","id":1012019,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o, em regra, impenhor\u00e1veis, mas prescrit\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o, em regra, imprescrit\u00edveis, impenhor\u00e1veis, mas pass\u00edveis de onera\u00e7\u00e3o.","id":1012020,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o, em regra, imprescrit\u00edveis, impenhor\u00e1veis, mas pass\u00edveis\r\nde onera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que se destinam \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, com destina\u00e7\u00e3o especial e finalidade p\u00fablica permanente, s\u00e3o tamb\u00e9m denominados bens patrimoniais dispon\u00edveis.","id":1012021,"corpo":"<p align=justify>que se destinam \u00e0 execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, com\r\ndestina\u00e7\u00e3o especial e finalidade p\u00fablica permanente, s\u00e3o\r\ntamb\u00e9m denominados bens patrimoniais dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"denominados terrenos de marinha, localizados no per\u00edmetro urbano, dependem de autoriza\u00e7\u00e3o federal para a sua utiliza\u00e7\u00e3o, mas ficam sujeitos a regulamenta\u00e7\u00e3o e a tributa\u00e7\u00e3o municipais no caso de edifica\u00e7\u00f5es civis.","id":1012022,"corpo":"<p align=justify>denominados terrenos de marinha, localizados no per\u00edmetro\r\nurbano, dependem de autoriza\u00e7\u00e3o federal para a\r\nsua utiliza\u00e7\u00e3o, mas ficam sujeitos a regulamenta\u00e7\u00e3o e a\r\ntributa\u00e7\u00e3o municipais no caso de edifica\u00e7\u00f5es civis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"im\u00f3veis, do patrim\u00f4nio municipal, para serem alienados exigem autoriza\u00e7\u00e3o por lei, avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e concorr\u00eancia, sendo exig\u00edvel esta \u00faltima formalidade nos casos de doa\u00e7\u00e3o, da\u00e7\u00e3o em pagamento, permuta, legitima\u00e7\u00e3o de posse e investidura.","id":1012023,"corpo":"<p align=justify>im\u00f3veis, do patrim\u00f4nio municipal, para serem alienados\r\nexigem autoriza\u00e7\u00e3o por lei, avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e concorr\u00eancia,\r\nsendo exig\u00edvel esta \u00faltima formalidade nos casos\r\nde doa\u00e7\u00e3o, da\u00e7\u00e3o em pagamento, permuta, legitima\u00e7\u00e3o\r\nde posse e investidura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"},{"nome_clean":"Principais esp\u00e9cies de bens p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Principais esp\u00e9cies de bens p\u00fablicos","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404425,"slug":"direito-administrativo-principais-especies-de-bens-publicos"},{"nome_clean":"Terrenos de marinha e seus acrescidos","oab":true,"nome":"Terrenos de marinha e seus acrescidos","pai":404425,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408492,"slug":"direito-administrativo-terrenos-de-marinha-e-seus-acrescidos"}],"slug":"direito-administrativo\/264319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta a respeito do zoneamento urbano.","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264323,"hashId":"b51eac01129ef32fd4ebfcb4fb9f529b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta a respeito do zoneamento\r\nurbano.<\/p>","resposta":1012041,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usos conformes s\u00e3o todos aqueles permitidos para o local pelas normas legais pertinentes que, uma vez iniciados, geram direito adquirido em face da nova legisla\u00e7\u00e3o.","id":1012039,"corpo":"<P align=justify><EM>Usos conformes<\/EM> s\u00e3o todos aqueles permitidos para o local pelas normas legais pertinentes que, uma vez iniciados, geram direito adquirido em face da nova legisla\u00e7\u00e3o.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usos desconformes s\u00e3o aqueles que a lei considera incompat\u00edveis para o local, e se sobrevierem ao zoneamento, poder\u00e3o ser impedidos sumariamente e sem qualquer indeniza\u00e7\u00e3o.","id":1012040,"corpo":"<P align=justify><EM>Usos desconformes<\/EM> s\u00e3o aqueles que a lei considera incompat\u00edveis para o local, e se sobrevierem ao zoneamento, poder\u00e3o ser impedidos sumariamente e sem qualquer indeniza\u00e7\u00e3o.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usos tolerados s\u00e3o aqueles admitidos em condi\u00e7\u00f5es especiais mediante licen\u00e7a do Poder Executivo que, uma vez reconhecidos pelo Poder P\u00fablico, geram direito subjetivo ao seu exerc\u00edcio e \u00e0 sua continuidade.","id":1012041,"corpo":"<P align=justify><EM>Usos tolerados<\/EM> s\u00e3o aqueles admitidos em condi\u00e7\u00f5es especiais mediante licen\u00e7a do Poder Executivo que, uma vez reconhecidos pelo Poder P\u00fablico, geram direito subjetivo ao seu exerc\u00edcio e \u00e0 sua continuidade.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zonas mistas s\u00e3o todas aquelas de ocupa\u00e7\u00e3o prom\u00edscua e para as quais n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e excludentes pelas normas edil\u00edcias.","id":1012042,"corpo":"<P align=justify><EM>Zonas mistas<\/EM> s\u00e3o todas aquelas de ocupa\u00e7\u00e3o prom\u00edscua e para as quais n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de utiliza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e excludentes pelas normas edil\u00edcias.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zonas industriais s\u00e3o aquelas reservadas para as f\u00e1bricas e atividades conexas, devendo situar-se distanciadas dos bairros residenciais, podendo o Poder P\u00fablico, para esse fim, instituir distritos industriais.","id":1012043,"corpo":"<P align=justify><EM>Zonas industriais<\/EM> s\u00e3o aquelas reservadas para as f\u00e1bricas e atividades conexas, devendo situar-se distanciadas dos bairros residenciais, podendo o Poder P\u00fablico, para esse fim, instituir distritos industriais.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/264323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a orienta\u00e7\u00e3o fixada pela S\u00famula n.\u00ba 331 do Colendo Tribunal Superior do Trabalho,","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264331,"hashId":"dda03e1c3b2fa8c91e452f9cec183516","enunciado":"<p align=justify>Segundo a orienta\u00e7\u00e3o fixada pela S\u00famula n.\u00ba 331 do Colendo\r\nTribunal Superior do Trabalho,<\/p>","resposta":1012080,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 licita a intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra na atividade meio do tomador dos servi\u00e7os, n\u00e3o se podendo falar em fraude.","id":1012079,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 licita a intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra na atividade meio do\r\ntomador dos servi\u00e7os, n\u00e3o se podendo falar em fraude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o irregular de trabalhador, mediante empresa interposta, n\u00e3o gera v\u00ednculo de emprego com os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional (art. 37, II, da CF\/1988).","id":1012080,"corpo":"<p align=justify>a contrata\u00e7\u00e3o irregular de trabalhador, mediante empresa\r\ninterposta, n\u00e3o gera v\u00ednculo de emprego com os \u00f3rg\u00e3os\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional\r\n(art. 37, II, da CF\/1988).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores por empresas interpostas \u00e9 legal, formando-se o v\u00ednculo diretamente com o tomador dos servi\u00e7os, salvo no caso de trabalho tempor\u00e1rio (Lei n.\u00ba 6.019\/74).","id":1012081,"corpo":"<p align=justify>a contrata\u00e7\u00e3o de trabalhadores por empresas interpostas \u00e9\r\nlegal, formando-se o v\u00ednculo diretamente com o tomador\r\ndos servi\u00e7os, salvo no caso de trabalho tempor\u00e1rio (Lei\r\nn.\u00ba 6.019\/74).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta n\u00e3o tem responsabilidade subsidi\u00e1ria pelas d\u00edvidas trabalhistas da empresa terceirizada.","id":1012082,"corpo":"<p align=justify>a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta n\u00e3o tem responsabilidade\r\nsubsidi\u00e1ria pelas d\u00edvidas trabalhistas da empresa terceirizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, das autarquias, das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, das empresas p\u00fablicas e das sociedades de economia mista respondem sempre subsidiariamente pelas d\u00edvidas trabalhistas, mesmo que n\u00e3o tenham participado da rela\u00e7\u00e3o processual, e n\u00e3o havendo, inclusive, necessidade de que constem do t\u00edtulo executivo judicial.","id":1012083,"corpo":"<p align=justify>os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, das autarquias, das\r\nfunda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, das empresas p\u00fablicas e das sociedades\r\nde economia mista respondem sempre subsidiariamente\r\npelas d\u00edvidas trabalhistas, mesmo que n\u00e3o\r\ntenham participado da rela\u00e7\u00e3o processual, e n\u00e3o havendo,\r\ninclusive, necessidade de que constem do t\u00edtulo executivo\r\njudicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/264331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As nulidades no Processo do Trabalho","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264333,"hashId":"c9632a847cb04020410715ccc52d276b","enunciado":"<p align=justify>As nulidades no Processo do Trabalho<\/p>","resposta":1012092,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem ser arg\u00fcidas pela parte, sob pena de peremp\u00e7\u00e3o.","id":1012089,"corpo":"<p align=justify>devem ser arg\u00fcidas pela parte, sob pena de peremp\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o acolhidas ex officio pelo juiz, tendo em vista o princ\u00edpio de prote\u00e7\u00e3o ao hipossuficiente.","id":1012090,"corpo":"<P align=justify>s\u00e3o acolhidas <EM>ex officio<\/EM> pelo juiz, tendo em vista o princ\u00edpio de prote\u00e7\u00e3o ao hipossuficiente.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente poderem ser arg\u00fcidas quando da interposi\u00e7\u00e3o do recurso de revista.","id":1012091,"corpo":"<p align=justify>somente poderem ser arg\u00fcidas quando da interposi\u00e7\u00e3o\r\ndo recurso de revista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem ser arg\u00fcidas na primeira vez que a parte tiver que se manifestar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o.","id":1012092,"corpo":"<p align=justify>devem ser arg\u00fcidas na primeira vez que a parte tiver que\r\nse manifestar nos autos, sob pena de preclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente podem ser convertidas por meio de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":1012093,"corpo":"<p align=justify>somente podem ser convertidas por meio de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/264333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The underlined word in \"Current requirements (l. 11) can be replaced by:","provas":[{"id":5250,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-instrutor-ingles-iine-2","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":271727,"hashId":"468392f6f889366e6ac0ea7a79247a00","enunciado":"<P align=justify>The underlined word in \"<U>Current<\/U> requirements (l. 11) can be replaced by:<\/P>","resposta":1034003,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"basic;","id":1033999,"corpo":"<p align=justify>basic;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"specific;","id":1034000,"corpo":"<p align=justify>specific;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rigorous;","id":1034001,"corpo":"<p align=justify>rigorous;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessary;","id":1034002,"corpo":"<p align=justify>necessary;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"present.","id":1034003,"corpo":"<p align=justify>present.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 43 TO 56: ","id":177131,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 43 TO 56:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_40.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/271727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"as in \"English as the language\" (l. 13\/14 ) has the same meaning of the underlined word in:","provas":[{"id":5250,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-instrutor-ingles-iine-2","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":271730,"hashId":"f3112a58ff3049514e2fecc05292b65a","enunciado":"<p align=justify>as in \"English as the language\" (l. 13\/14 ) has the same\r\nmeaning of the underlined word in:<\/p>","resposta":1034023,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"He became a pilot as soon as he graduated;","id":1034019,"corpo":"<P align=justify>He became a pilot <U>as<\/U> soon as he graduated;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As time went by, he became a controller;","id":1034020,"corpo":"<P align=justify><U>As<\/U> time went by, he became a controller;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"He was studying as she walked into the room;","id":1034021,"corpo":"<P align=justify>He was studying <U>as<\/U> she walked into the room;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As he was the pilot, they asked him to take over;","id":1034022,"corpo":"<P align=justify><U>As<\/U> he was the pilot, they asked him to take over;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"He has graduated as a flight controller.","id":1034023,"corpo":"<P align=justify>He has graduated <U>as<\/U> a flight controller.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 43 TO 56: ","id":177131,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 43 TO 56:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_40.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/271730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"When the text informs that non-native English speakers \"outnumber\" (l. 20) speakers of English as a first language, this means the former group is:","provas":[{"id":5250,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-instrutor-ingles-iine-2","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":271778,"hashId":"f1f6a97ebfe58af03142e8257dfbf01e","enunciado":"<p align=justify>When the text informs that non-native English speakers\r\n\"outnumber\" (l. 20) speakers of English as a first language, this\r\nmeans the former group is:<\/p>","resposta":1034255,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"stronger;","id":1034254,"corpo":"<p align=justify>stronger;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"larger;","id":1034255,"corpo":"<p align=justify>larger;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"weaker;","id":1034256,"corpo":"<p align=justify>weaker;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"better qualified;","id":1034257,"corpo":"<p align=justify>better qualified;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"less proficient.","id":1034258,"corpo":"<p align=justify>less proficient.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 43 TO 56: ","id":177131,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 43 TO 56:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_40.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/271778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The opposite of \"closely\" in \"closely tied\" (l. 24) is:","provas":[{"id":5250,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-instrutor-ingles-iine-2","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":271780,"hashId":"15fc7aba2494cb52586085557ab41954","enunciado":"<p align=justify>The opposite of \"closely\" in \"closely tied\" (l. 24) is:<\/p>","resposta":1034267,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"commonly;","id":1034264,"corpo":"<p align=justify>commonly;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"particularly;","id":1034265,"corpo":"<p align=justify>particularly;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neatly;","id":1034266,"corpo":"<p align=justify>neatly;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"loosely;","id":1034267,"corpo":"<p align=justify>loosely;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grossly.","id":1034268,"corpo":"<p align=justify>grossly.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 43 TO 56: ","id":177131,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 43 TO 56:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_40.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/271780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, an aviation language instructor:","provas":[{"id":5250,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-instrutor-ingles-iine-2","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":271782,"hashId":"17769d4183dab800552387eaef2f0741","enunciado":"<p align=justify>According to the text, an aviation language instructor:<\/p>","resposta":1034275,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"should be well-versed in aviation;","id":1034274,"corpo":"<p align=justify>should be well-versed in aviation;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"may not be an aviation specialist;","id":1034275,"corpo":"<p align=justify>may not be an aviation specialist;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"must not learn any aviation language;","id":1034276,"corpo":"<p align=justify>must not learn any aviation language;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"can never teach without another teacher;","id":1034277,"corpo":"<p align=justify>can never teach without another teacher;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"will always be afraid of trainees.","id":1034278,"corpo":"<p align=justify>will always be afraid of trainees.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 57 TO 70: ","id":177202,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 57 TO 70:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_41.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_42.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_43.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 57 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/271782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The underlined word in \"one would no longer have to\" (l. 26) is used in the same way as in:","provas":[{"id":5250,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-instrutor-ingles-iine-2","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":271800,"hashId":"2143531a2fce63661ec1dba13f45a8e0","enunciado":"<P align=justify>The underlined word in \"<U>one<\/U> would no longer have to\" (l. 26) is used in the same way as in:<\/P>","resposta":1034360,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"He said that one airplane would be enough;","id":1034358,"corpo":"<P align=justify>He said that <U>one<\/U> airplane would be enough;<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"One Sunday afternoon, the airport closed down;","id":1034359,"corpo":"<P align=justify><U>One<\/U> Sunday afternoon, the airport closed down;<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The problems one knows exist must be faced;","id":1034360,"corpo":"<P align=justify>The problems <U>one<\/U> knows exist must be faced;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unhappy with one flight, he decided to take another;","id":1034361,"corpo":"<P align=justify>Unhappy with <U>one<\/U> flight, he decided to take another;<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Not knowing one of the answers, they remained in silence.","id":1034362,"corpo":"<P align=justify>Not knowing <U>one<\/U> of the answers, they remained in silence.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 57 TO 70: ","id":177202,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 57 TO 70:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_41.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_42.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_43.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 57 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/271800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The underlined word in \"who pronounces badly\" (l. 79) belongs to the same word class as:","provas":[{"id":5250,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-instrutor-ingles-iine-2","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":271832,"hashId":"327b82302fe363b74ec3ececfbe50337","enunciado":"<P align=justify>The underlined word in \"who pronounces <U>badly<\/U>\" (l. 79) belongs to the same word class as:<\/P>","resposta":1034412,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"silly;","id":1034410,"corpo":"<p align=justify>silly;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"friendly;","id":1034411,"corpo":"<p align=justify>friendly;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quickly;","id":1034412,"corpo":"<p align=justify>quickly;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"angry;","id":1034413,"corpo":"<p align=justify>angry;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compulsory.","id":1034414,"corpo":"<p align=justify>compulsory.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 57 TO 70: ","id":177202,"enunciado":"<P align=justify>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 57 TO 70:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_41.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_42.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5250\/Imagem_43.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 57 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/271832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista Especializado","id":1220}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a norma regulamentadora (NR) pertinente, do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) \u00e9 composta por representantes do empregador e dos empregados. O presidente dessa comiss\u00e3o \u00e9 escolhido pelos empregados entre os titulares eleitos.","provas":[{"id":5112,"cargo":{"descricao":"Eletricista Especializado","id":1220},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-eletricista-especializado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Eletricista Especializado - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":257673,"hashId":"e833b7d64a31a77a747d5dc42c675b9a","enunciado":"<p align=justify>Conforme a norma regulamentadora (NR) pertinente, do\r\nMinist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), a Comiss\u00e3o\r\nInterna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) \u00e9 composta por\r\nrepresentantes do empregador e dos empregados. O presidente\r\ndessa comiss\u00e3o \u00e9 escolhido pelos empregados entre os\r\ntitulares eleitos.<\/p>","resposta":986472,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":986471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":986472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de seguran\u00e7a e higiene do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":169462,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de seguran\u00e7a e higiene do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista Especializado","id":1220}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a NR pertinente, do MTE, compete aos profissionais do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) aplicar os conhecimentos de engenharia de seguran\u00e7a e de medicina do trabalho ao ambiente de trabalho e a todos os seus componentes, inclusive m\u00e1quinas e equipamentos, de modo a reduzir e at\u00e9 eliminar os riscos ali existentes \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","provas":[{"id":5112,"cargo":{"descricao":"Eletricista Especializado","id":1220},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-eletricista-especializado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Eletricista Especializado - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":257674,"hashId":"d526d43146e1f71481881b96b2fdd70e","enunciado":"<p align=justify>Segundo a NR pertinente, do MTE, compete aos profissionais\r\ndo Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em\r\nMedicina do Trabalho (SESMT) aplicar os conhecimentos de\r\nengenharia de seguran\u00e7a e de medicina do trabalho ao\r\nambiente de trabalho e a todos os seus componentes, inclusive\r\nm\u00e1quinas e equipamentos, de modo a reduzir e at\u00e9 eliminar os\r\nriscos ali existentes \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","resposta":986473,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":986473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":986474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de seguran\u00e7a e higiene do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":169462,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de seguran\u00e7a e higiene do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a folha que a professora de Matem\u00e1tica distribuiu a cada um de seus alunos da 8\u00aa A e o que ela disse em seguida. Com essa pequena atividade, a professora mostra que considera \"Constru\u00e7\u00f5es Geom\u00e9tricas\" como uma ferramenta","provas":[{"id":5113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-area-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":257699,"hashId":"4a3595316f4db82f9a41096201380c20","enunciado":"<P align=justify>Observe a folha que a professora de Matem\u00e1tica distribuiu a cada um de seus alunos da 8\u00aa A e o que ela disse em seguida.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5113\/Imagem_02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com essa pequena atividade, a professora mostra que considera \"Constru\u00e7\u00f5es Geom\u00e9tricas\" como uma ferramenta<\/P>","resposta":986589,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que permite integrar conhecimentos de geometria e de n\u00fameros.","id":986589,"corpo":"<p align=justify>que permite integrar conhecimentos de geometria e de n\u00fameros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que deve ser trabalhada de modo independente de grandezas e medidas.","id":986590,"corpo":"<p align=justify>que deve ser trabalhada de modo independente de grandezas e medidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adequada para desenvolver o ensino de probabilidades.","id":986591,"corpo":"<p align=justify>adequada para desenvolver o ensino de probabilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indispens\u00e1vel no desenvolvimento do ensino e aprendizagem das unidades de medida de massa e volume e suas rela\u00e7\u00f5es.","id":986592,"corpo":"<p align=justify>indispens\u00e1vel no desenvolvimento do ensino e aprendizagem das unidades de medida de massa e volume e suas\r\nrela\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que deve ser trabalhada pelo professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica, em Desenho Geom\u00e9trico.","id":986593,"corpo":"<p align=justify>que deve ser trabalhada pelo professor de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica, em Desenho Geom\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","pai":403862,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403892,"slug":"matematica-sinal-das-razoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/257699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma possibilidade para a introdu\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias da \u00e1lgebra \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es associada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o com letras da regularidade observada. Nesse sentido, um professor prop\u00f4s que seus alunos observassem o seguinte padr\u00e3o: Chamando de E o n\u00famero da etapa, e de B o n\u00famero de bolinhas dessa etapa, partindo de caminhos diferentes, quatro alunos apresentaram as seguintes f\u00f3rmulas para expressar a regularidade observada: I. B = 2E + 3 II. B = 2 (E + 1) + 1 III. B = 3 (E + 1) &#8722; E IV. B = 3 (E &#8722; 1) + 5 Das respostas apresentadas, est\u00e3o corretas APENAS","provas":[{"id":5113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-area-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":257702,"hashId":"280515f1e28875e8d989bde19b1532f7","enunciado":"<P align=justify>Uma possibilidade para a introdu\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias da \u00e1lgebra \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es associada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o com letras da regularidade observada. Nesse sentido, um professor prop\u00f4s que seus alunos observassem o seguinte padr\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5113\/Imagem_03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Chamando de E o n\u00famero da etapa, e de B o n\u00famero de bolinhas dessa etapa, partindo de caminhos diferentes, quatro alunos apresentaram as seguintes f\u00f3rmulas para expressar a regularidade observada:<\/P>\r\n<P align=justify>I. B = 2E + 3 <BR>II. B = 2 (E + 1) + 1 <BR>III. B = 3 (E + 1) &#8722; E <BR>IV. B = 3 (E &#8722; 1) + 5 <\/P>\r\n<P align=justify>Das respostas apresentadas, est\u00e3o corretas APENAS<\/P>","resposta":986607,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":986604,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":986605,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":986606,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":986607,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":986608,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/257702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo indica uma pesquisa feita com os alunos de uma classe sobre a m\u00e3o que utilizam para escrever. Sabe-se que todos os 47 alunos da sala responderam a pesquisa e que apenas um deles assinalou duas respostas, por ser ambidestro. Assim, \u00e9 correto afirmar que cada quadrado da malha representa um total de respostas igual a","provas":[{"id":5113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-area-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":257708,"hashId":"d47c175fd866e781603c8aee3444c949","enunciado":"<P align=justify>O gr\u00e1fico abaixo indica uma pesquisa feita com os alunos de uma classe sobre a m\u00e3o que utilizam para escrever.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5113\/Imagem_11.gif> <\/P>\r\n<P align=justify>Sabe-se que todos os 47 alunos da sala responderam a pesquisa e que apenas um deles assinalou duas respostas, por ser ambidestro. Assim, \u00e9 correto afirmar que cada quadrado da malha representa um total de respostas igual a<\/P>","resposta":986636,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":986634,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":986635,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":986636,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":986637,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8","id":986638,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/257708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o para o quarto ciclo (7\u00aa e 8\u00aa s\u00e9ries) os PCN \u2212 Matem\u00e1tica indicam: Resolver problemas de contagem e indicar as possibilidades de sucesso de um evento por meio de uma raz\u00e3o. Considere as quest\u00f5es abaixo.Quest\u00e3o 1 Indique quais das seguintes representa\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais adequadas para descrever a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Uma loja de cal\u00e7ados vende t\u00eanis ou sapatos nos tamanhos pequeno, m\u00e9dio e grande. Descreva os tipos de cal\u00e7ados que essa loja produz.Quest\u00e3o 2 Uma confec\u00e7\u00e3o utiliza ou bot\u00f5es de dois furos ou bot\u00f5es de 4 furos, para colocar nas jaquetas que produz, nas cores verde, azul ou branca. Quantos tipos de jaquetas essa confec\u00e7\u00e3o produz, levando em conta a cor e o tipo de bot\u00e3o que utiliza?Quest\u00e3o 3A pir\u00e2mide de Chitzen-Itz\u00e1, no M\u00e9xico, tem 91 degraus em cada face. Um turista subiu e desceu por uma mesma face, de 2 em 2 degraus. Quantos passos ele deu nesse percurso?Para avaliar a habilidade dos PCN mencionada no enunciado, \u00e9 correto o que se prop\u00f5e em","provas":[{"id":5113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-area-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":257719,"hashId":"f63d2e5d4e91a466cd0e5d92012e6bc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o para o quarto ciclo (7\u00aa e 8\u00aa s\u00e9ries) os PCN \u2212 Matem\u00e1tica indicam: <em>Resolver problemas de contagem e indicar as possibilidades de sucesso de um evento por meio de uma raz\u00e3o<\/em>. Considere as quest\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique quais das seguintes representa\u00e7\u00f5es s\u00e3o mais adequadas para descrever a seguinte situa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma loja de cal\u00e7ados vende t\u00eanis ou sapatos nos tamanhos pequeno, m\u00e9dio e grande. Descreva os tipos de cal\u00e7ados que essa loja produz<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5113\/Imagem_18.gif\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma confec\u00e7\u00e3o utiliza ou bot\u00f5es de dois furos ou bot\u00f5es de 4 furos, para colocar nas jaquetas que produz, nas cores verde, azul ou branca. Quantos tipos de jaquetas essa confec\u00e7\u00e3o produz, levando em conta a cor e o tipo de bot\u00e3o que utiliza?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pir\u00e2mide de Chitzen-Itz\u00e1, no M\u00e9xico, tem 91 degraus em cada face. Um turista subiu e desceu por uma mesma face, de 2 em 2 degraus. Quantos passos ele deu nesse percurso?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para avaliar a habilidade dos PCN mencionada no enunciado, \u00e9 correto o que se prop\u00f5e em<\/p><p><br><\/p>","resposta":986693,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":986689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, apenas.","id":986690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, apenas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":986691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 3, apenas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":986692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 3, apenas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":986693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2, apenas.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/257719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados os pares ordenados (a,b) e (x,y), diremos que a opera\u00e7\u00e3o (a,b)&#9830;(x,y) tem como resultado o par ordenado (a.x, b.y), onde o ponto representa a opera\u00e7\u00e3o usual de multiplica\u00e7\u00e3o. Observe a figura: Para que o quadril\u00e1tero P se transforme no quadril\u00e1tero Q, cada um dos seus pontos, representados pelos pares ordenados (x,y), deve passar pela opera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":5113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-area-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":257720,"hashId":"ad3a3efa727d71f0a9cc26d6e15021a2","enunciado":"<P align=justify>Dados os pares ordenados (a,b) e (x,y), diremos que a opera\u00e7\u00e3o (a,b)&#9830;(x,y) tem como resultado o par ordenado (a.x, b.y), onde o ponto representa a opera\u00e7\u00e3o usual de multiplica\u00e7\u00e3o. Observe a figura: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5113\/Imagem_19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Para que o quadril\u00e1tero P se transforme no quadril\u00e1tero Q, cada um dos seus pontos, representados pelos pares ordenados (x,y), deve passar pela opera\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":986694,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(3,1)&#9830;(x,y)","id":986694,"corpo":"<p align=justify>(3,1)&#9830;(x,y)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1,3)&#9830;(x,y)","id":986695,"corpo":"<p align=justify>(1,3)&#9830;(x,y)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3,2)&#9830;(x,y)","id":986696,"corpo":"<p align=justify>(3,2)&#9830;(x,y)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(2,3)&#9830;(x,y)","id":986697,"corpo":"<p align=justify>(2,3)&#9830;(x,y)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(3,3)&#9830;(x,y)","id":986698,"corpo":"<p align=justify>(3,3)&#9830;(x,y)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/257720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma urna cont\u00e9m 5 bolas numeradas com 1, 2 , 2, 8 e 4. Sorteando-se ao acaso, e com reposi\u00e7\u00e3o de duas bolas, a probabilidade de que o quociente entre o n\u00famero da primeira bola pelo n\u00famero da segunda seja irracional \u00e9 igual a","provas":[{"id":5113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-area-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":257722,"hashId":"0b417a0f37fca707f3cd7beb9b6cb6f6","enunciado":"<p align=justify>Uma urna cont\u00e9m 5 bolas numeradas com 1, 2 , 2, 8\r\ne 4. Sorteando-se ao acaso, e com reposi\u00e7\u00e3o de duas\r\nbolas, a probabilidade de que o quociente entre o n\u00famero\r\nda primeira bola pelo n\u00famero da segunda seja irracional \u00e9\r\nigual a<\/p>","resposta":986706,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24%","id":986704,"corpo":"<p align=justify>24%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45%","id":986705,"corpo":"<p align=justify>45%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48%","id":986706,"corpo":"<p align=justify>48%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"64%","id":986707,"corpo":"<p align=justify>64%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75%","id":986708,"corpo":"<p align=justify>75%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/257722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dist\u00e2ncias Terra-Lua e Terra-Andr\u00f4meda s\u00e3o de, aproximadamente, 4 . 108 m e 2 . 1022 m, respectivamente. Se represent\u00e1ssemos em uma reta a dist\u00e2ncia Terra-Lua por 1 mm, nessa mesma reta a dist\u00e2ncia Terra-Andr\u00f4meda seria representada por","provas":[{"id":5113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-area-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":257724,"hashId":"af5d4434ce9e9840e7b3b80c067cf3db","enunciado":"<P align=justify>As dist\u00e2ncias Terra-Lua e Terra-Andr\u00f4meda s\u00e3o de, aproximadamente, 4 . 10<SUP>8<\/SUP> m e 2 . 10<SUP>22<\/SUP> m, respectivamente. Se represent\u00e1ssemos em uma reta a dist\u00e2ncia Terra-Lua por 1 mm, nessa mesma reta a dist\u00e2ncia Terra-Andr\u00f4meda seria representada por<\/P>","resposta":986718,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 km.","id":986714,"corpo":"<p align=justify>500 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 mil km.","id":986715,"corpo":"<p align=justify>5 mil km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500 mil km.","id":986716,"corpo":"<p align=justify>500 mil km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 milh\u00f5es de km.","id":986717,"corpo":"<p align=justify>5 milh\u00f5es de km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 milh\u00f5es de km.","id":986718,"corpo":"<p align=justify>50 milh\u00f5es de km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/257724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle remoto de uma TV tem 4 regulagens para o contraste, 3 regulagens para o brilho e 2 regulagens para cor. Essas informa\u00e7\u00f5es podem ser utilizadas, de forma significativa, em uma atividade nos primeiros anos do ensino fundamental para trabalhar","provas":[{"id":5113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica","id":1897},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2007-fcc-professor-area-ensino-fundamental-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SME - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental \/ Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":257734,"hashId":"a5e9021cea7615ce220d33959632ac65","enunciado":"<p align=justify>O controle remoto de uma TV tem 4 regulagens para o contraste, 3 regulagens para o brilho e 2 regulagens para cor. Essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es podem ser utilizadas, de forma significativa, em uma atividade nos primeiros anos do ensino fundamental para\r\ntrabalhar<\/p>","resposta":986764,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1rvore de possibilidades.","id":986764,"corpo":"<p align=justify>\u00e1rvore de possibilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regras de divisibilidade.","id":986765,"corpo":"<p align=justify>regras de divisibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mmc.","id":986766,"corpo":"<p align=justify>mmc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mdc.","id":986767,"corpo":"<p align=justify>mdc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00fameros primos.","id":986768,"corpo":"<p align=justify>n\u00fameros primos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/257734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Senado Federal: I. Julgar anualmente as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica. II. Dispor sobre limites globais e condi\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito externo e interno dos entes da Federa\u00e7\u00e3o, de suas autarquias e demais entidades controladas pelo Poder P\u00fablico federal. III. Estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":5115,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":257779,"hashId":"32137a379c6961871d732f4db43c2d35","enunciado":"<P align=justify>Compete ao Senado Federal:<\/P>\r\n<P align=justify>I. Julgar anualmente as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica. <BR>II. Dispor sobre limites globais e condi\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito externo e interno dos entes da Federa\u00e7\u00e3o, de suas autarquias e demais entidades controladas pelo Poder P\u00fablico federal. <BR>III. Estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":986990,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":986989,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":986990,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":986991,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":986992,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":986993,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Receita p\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405683,"slug":"direito-financeiro-receita-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/257779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando por base a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5107,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-6-caderno-delta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257791,"hashId":"210f7e2c71c01eac24ecfb52638f4ee6","enunciado":"<p align=justify>Tomando por base a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":987053,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O quadro descrito \u00e9 compat\u00edvel com um tipo de convuls\u00e3o classificada como parcial simples.","id":987049,"corpo":"<p align=justify>O quadro descrito \u00e9 compat\u00edvel com um tipo de convuls\u00e3o\r\nclassificada como parcial simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raramente o tipo de crise apresentado pela crian\u00e7a evoluir\u00e1 para o estado epil\u00e9ptico, pois \u00e9 incomum em crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria.","id":987050,"corpo":"<p align=justify>Raramente o tipo de crise apresentado pela crian\u00e7a evoluir\u00e1\r\npara o estado epil\u00e9ptico, pois \u00e9 incomum em crian\u00e7as nessa\r\nfaixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao ter in\u00edcio a convuls\u00e3o, deve-se colocar um protetor na boca do paciente, para evitar que haja les\u00e3o na l\u00edngua.","id":987051,"corpo":"<p align=justify>Ao ter in\u00edcio a convuls\u00e3o, deve-se colocar um protetor na\r\nboca do paciente, para evitar que haja les\u00e3o na l\u00edngua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente da causa das crises, uma \u00fanica administra\u00e7\u00e3o de medicamento antiepil\u00e9ptico por si s\u00f3 resolver\u00e1 o problema, cessando-se definitivamente as convuls\u00f5es.","id":987052,"corpo":"<p align=justify>Independentemente da causa das crises, uma \u00fanica\r\nadministra\u00e7\u00e3o de medicamento antiepil\u00e9ptico por si s\u00f3\r\nresolver\u00e1 o problema, cessando-se definitivamente as\r\nconvuls\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante as crises, a crian\u00e7a deve ser colocada em um local seguro, com a cabe\u00e7a lateralizada, a fim de se evitar a broncoaspira\u00e7\u00e3o.","id":987053,"corpo":"<p align=justify>Durante as crises, a crian\u00e7a deve ser colocada em um local\r\nseguro, com a cabe\u00e7a lateralizada, a fim de se evitar a\r\nbroncoaspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de quatro anos de idade deu entrada em um pronto-socorro apresentando crises convulsivas. A m\u00e3e relata que a crian\u00e7a se encontrava saud\u00e1vel quando, repentinamente, houve perda de consci\u00eancia, tremores e libera\u00e7\u00e3o de esf\u00edncteres. No hospital, apresentou v\u00e1rias crises desse tipo em 24 horas.","id":169565,"enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a de quatro anos de idade deu entrada em um\r\npronto-socorro apresentando crises convulsivas. A m\u00e3e relata que\r\na crian\u00e7a se encontrava saud\u00e1vel quando, repentinamente, houve\r\nperda de consci\u00eancia, tremores e libera\u00e7\u00e3o de esf\u00edncteres. No\r\nhospital, apresentou v\u00e1rias crises desse tipo em 24 horas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/257791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica ass\u00e9ptica envolve medidas de controle da infec\u00e7\u00e3o ligadas \u00e0 assepsia cir\u00fargica e \u00e0 assepsia cl\u00ednica. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca desse tema.","provas":[{"id":5107,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-6-caderno-delta-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257803,"hashId":"b844416287d55f78d6850e3c77fc5f7e","enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica ass\u00e9ptica envolve medidas de controle da infec\u00e7\u00e3o\r\nligadas \u00e0 assepsia cir\u00fargica e \u00e0 assepsia cl\u00ednica. Assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta acerca desse tema.<\/p>","resposta":987111,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assepsia cir\u00fargica deve ser empregada em todas as situa\u00e7\u00f5es no ambiente hospitalar, por ser mais importante que a assepsia cl\u00ednica, uma vez que se busca o princ\u00edpio da t\u00e9cnica est\u00e9ril.","id":987109,"corpo":"<p align=justify>A assepsia cir\u00fargica deve ser empregada em todas as\r\nsitua\u00e7\u00f5es no ambiente hospitalar, por ser mais importante que\r\na assepsia cl\u00ednica, uma vez que se busca o princ\u00edpio da t\u00e9cnica\r\nest\u00e9ril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O procedimento de lavagem das m\u00e3os para a assepsia cl\u00ednica deve ser o mesmo para a assepsia cir\u00fargica, a fim de se garantir a retirada da flora transit\u00f3ria da pele.","id":987110,"corpo":"<p align=justify>O procedimento de lavagem das m\u00e3os para a assepsia cl\u00ednica\r\ndeve ser o mesmo para a assepsia cir\u00fargica, a fim de se\r\ngarantir a retirada da flora transit\u00f3ria da pele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A limpeza de materiais deve preceder aos processos de desinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":987111,"corpo":"<p align=justify>A limpeza de materiais deve preceder aos processos de\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o ou esteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na prepara\u00e7\u00e3o da pele durante a assepsia cir\u00fargica, a a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica da escova\u00e7\u00e3o e a presen\u00e7a de solu\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas podem promover a esteriliza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o.","id":987112,"corpo":"<p align=justify>Na prepara\u00e7\u00e3o da pele durante a assepsia cir\u00fargica, a a\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica da escova\u00e7\u00e3o e a presen\u00e7a de solu\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas\r\npodem promover a esteriliza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As luvas est\u00e9reis s\u00e3o obrigat\u00f3rias para todos os procedimentos invasivos e devem ser removidas observandose a mesma t\u00e9cnica de coloca\u00e7\u00e3o delas, em que se toca apenas a borda interna do punho de cada uma.","id":987113,"corpo":"<p align=justify>As luvas est\u00e9reis s\u00e3o obrigat\u00f3rias para todos os\r\nprocedimentos invasivos e devem ser removidas observandose\r\na mesma t\u00e9cnica de coloca\u00e7\u00e3o delas, em que se toca apenas\r\na borda interna do punho de cada uma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/257803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subentende-se da argumenta\u00e7\u00e3o do texto que, al\u00e9m de sofrerem com \"doen\u00e7as t\u00edpicas da velhice\" (L.2), os idosos sofrem tamb\u00e9m com a complexidade de sentimentos que passam a vivenciar.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257805,"hashId":"134c7c305d05ddd3e820f8ff05a1ac66","enunciado":"<p align=justify>Subentende-se da argumenta\u00e7\u00e3o do texto que, al\u00e9m de\r\nsofrerem com \"doen\u00e7as t\u00edpicas da velhice\" (L.2), os idosos\r\nsofrem tamb\u00e9m com a complexidade de sentimentos que\r\npassam a vivenciar.<\/p>","resposta":987117,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do desenvolvimento das id\u00e9ias no texto acima, julgue os seguintes itens.","id":169577,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5116\/44.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do desenvolvimento das id\u00e9ias no texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/257805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A part\u00edcula se, em \"se esquece\" (L.16), pode ser retirada sem que a corre\u00e7\u00e3o ou a coer\u00eancia do texto fiquem prejudicadas.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257811,"hashId":"7d4ec5a6fb6a3d9a4df7bbfd79e16718","enunciado":"<p align=justify>A part\u00edcula se, em \"se esquece\" (L.16), pode ser retirada sem\r\nque a corre\u00e7\u00e3o ou a coer\u00eancia do texto fiquem prejudicadas.<\/p>","resposta":987128,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do desenvolvimento das id\u00e9ias no texto acima, julgue os seguintes itens.","id":169577,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5116\/44.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do desenvolvimento das id\u00e9ias no texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/257811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, o termo \"exerc\u00edcios f\u00edsicos\" (L.2) est\u00e1 empregado com sentido equivalente a \"esporte\" (L.5).","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257813,"hashId":"d78b205ba571c5fa9c55118c2df55d6f","enunciado":"<p align=justify>No texto, o termo \"exerc\u00edcios f\u00edsicos\" (L.2) est\u00e1 empregado\r\ncom sentido equivalente a \"esporte\" (L.5).<\/p>","resposta":987132,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":169578,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5116\/45.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/257813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 3, o emprego do adjetivo \"plena\", qualificando \"sa\u00fade\", sugere que a sa\u00fade \u00e9 um estado que pode ser gradualmente alcan\u00e7ado.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257819,"hashId":"5b7a6a393df2050d8409e361ae38f53d","enunciado":"<p align=justify>Na linha 3, o emprego do adjetivo \"plena\", qualificando\r\n\"sa\u00fade\", sugere que a sa\u00fade \u00e9 um estado que pode ser\r\ngradualmente alcan\u00e7ado.<\/p>","resposta":987144,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens a respeito de aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto acima.","id":169579,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5116\/46.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens a respeito de aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/257819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SUS \u00e9 constitu\u00eddo por um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade sob co-gest\u00e3o do setor p\u00fablico e do setor privado em todo o territ\u00f3rio nacional.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257831,"hashId":"c134d6017716f97bf69f8e20c81d462b","enunciado":"<p align=justify>O SUS \u00e9 constitu\u00eddo por um conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade sob co-gest\u00e3o do setor p\u00fablico e do setor privado em\r\ntodo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","resposta":987169,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 considerado um processo social em permanente constru\u00e7\u00e3o. Acerca de reforma sanit\u00e1ria, modelos assistenciais e princ\u00edpios e diretrizes do SUS, julgue os itens seguintes.","id":169581,"enunciado":"<p align=justify>O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 considerado um processo\r\nsocial em permanente constru\u00e7\u00e3o. Acerca de reforma sanit\u00e1ria,\r\nmodelos assistenciais e princ\u00edpios e diretrizes do SUS, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/257831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como porta de entrada do sistema de sa\u00fade brasileiro vem sendo ampliada no Brasil, especialmente com a implanta\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da sa\u00fade da fam\u00edlia.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257834,"hashId":"699200a6b20ffc73a8cfdb9ae5915fa0","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica como porta de entrada do\r\nsistema de sa\u00fade brasileiro vem sendo ampliada no Brasil,\r\nespecialmente com a implanta\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da sa\u00fade da\r\nfam\u00edlia.<\/p>","resposta":987174,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a gerenciamento, planejamento e processo de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, julgue os itens a seguir.","id":169582,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a gerenciamento, planejamento e processo de\r\neduca\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/257834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, \u00e9 relevante a quantidade de mulheres que morre ou tem a sa\u00fade afetada em decorr\u00eancia de abortos clandestinos.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257842,"hashId":"810b66b2cd5b75733b5b7e4dccdd8b67","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, \u00e9 relevante a quantidade de mulheres que morre\r\nou tem a sa\u00fade afetada em decorr\u00eancia de abortos\r\nclandestinos.<\/p>","resposta":987190,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao tema do aborto e tomando como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens a seguir.","id":169584,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5116\/47.JPG><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema do aborto e tomando como refer\u00eancia inicial o texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/257842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio do Brasil, pa\u00edses como a Argentina e o Chile n\u00e3o enfrentam problemas de seguran\u00e7a urbana.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257851,"hashId":"52f0a754241b01ccf892e5a09d6d0978","enunciado":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio do Brasil, pa\u00edses como a Argentina e o Chile\r\nn\u00e3o enfrentam problemas de seguran\u00e7a urbana.<\/p>","resposta":987209,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguran\u00e7a p\u00fablica vem se firmando como tema central na discuss\u00e3o pol\u00edtica nacional e internacional. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":169586,"enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a p\u00fablica vem se firmando como tema central na\r\ndiscuss\u00e3o pol\u00edtica nacional e internacional. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/257851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A obrigatoriedade do SESMT \u00e9 restrita \u00e0s empresas p\u00fablicas estatut\u00e1rias.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257856,"hashId":"34060a3b95b1ab165e1552924fe6b0b7","enunciado":"<p align=justify>A obrigatoriedade do SESMT \u00e9 restrita \u00e0s empresas p\u00fablicas\r\nestatut\u00e1rias.<\/p>","resposta":987219,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 Norma Regulamentadora (NR) 4, que trata dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT), julgue os itens a seguir.","id":169587,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 Norma Regulamentadora (NR) 4, que trata dos\r\nServi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em\r\nMedicina do Trabalho (SESMT), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os riscos biol\u00f3gicos em uma empresa s\u00e3o identificados no mapa pela cor marrom.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257860,"hashId":"5d3bb5ae4d013fdaa0c400ea3f58cc43","enunciado":"<p align=justify>Os riscos biol\u00f3gicos em uma empresa s\u00e3o identificados no\r\nmapa pela cor marrom.<\/p>","resposta":987226,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mapa de riscos \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica composta de c\u00edrculos de tr\u00eas diferentes tamanhos com cinco cores distintas, cada cor associada a um agente nocivo \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores. Com rela\u00e7\u00e3o ao mapa de riscos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":169588,"enunciado":"<p align=justify>O mapa de riscos \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica composta de\r\nc\u00edrculos de tr\u00eas diferentes tamanhos com cinco cores distintas,\r\ncada cor associada a um agente nocivo \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao mapa de riscos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As luvas de malha de a\u00e7o s\u00e3o indicadas para trabalhadores que utilizam facas como instrumento de trabalho.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257866,"hashId":"5709faa451b31ee0d560c326ad1a0173","enunciado":"<p align=justify>As luvas de malha de a\u00e7o s\u00e3o indicadas para trabalhadores\r\nque utilizam facas como instrumento de trabalho.<\/p>","resposta":987238,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs) obrigat\u00f3rios nas atividades cotidianas dos trabalhadores est\u00e3o descritos na NR 6. Com refer\u00eancia a essa norma e aos EPIs, julgue os itens que se seguem.","id":169590,"enunciado":"<p align=justify>Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs) obrigat\u00f3rios nas\r\natividades cotidianas dos trabalhadores est\u00e3o descritos na NR 6.\r\nCom refer\u00eancia a essa norma e aos EPIs, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina contra hepatite C faz parte do programa de imuniza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito hospitalar.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257871,"hashId":"aef93a9ce4bdaaa5e4ba299388183744","enunciado":"<p align=justify>A vacina contra hepatite C faz parte do programa de\r\nimuniza\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito hospitalar.<\/p>","resposta":987249,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A NR 32, publicada recentemente, trata dos benef\u00edcios e dos direitos dos trabalhadores quanto \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade no trabalho. Acerca dessa NR, julgue os itens a seguir.","id":169591,"enunciado":"<p align=justify>A NR 32, publicada recentemente, trata dos benef\u00edcios e dos\r\ndireitos dos trabalhadores quanto \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade no\r\ntrabalho. Acerca dessa NR, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido aos trabalhadores de laborat\u00f3rio pipetar utilizando a boca.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257872,"hashId":"dc800d6ba3adfd39715c76b48361ba2a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 permitido aos trabalhadores de laborat\u00f3rio pipetar\r\nutilizando a boca.<\/p>","resposta":987251,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A NR 32, publicada recentemente, trata dos benef\u00edcios e dos direitos dos trabalhadores quanto \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade no trabalho. Acerca dessa NR, julgue os itens a seguir.","id":169591,"enunciado":"<p align=justify>A NR 32, publicada recentemente, trata dos benef\u00edcios e dos\r\ndireitos dos trabalhadores quanto \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade no\r\ntrabalho. Acerca dessa NR, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"NR 32 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Estabelecimentos de Sa\u00fade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397949,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-32-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-estabelecimentos-de-saude"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fibrose pulmonar e a dispn\u00e9ia n\u00e3o comp\u00f5em o quadro cl\u00ednico desse trabalhador.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257880,"hashId":"c831495c6906b2e7d78a3194ee24ccc7","enunciado":"<p align=justify>A fibrose pulmonar e a dispn\u00e9ia n\u00e3o comp\u00f5em o quadro\r\ncl\u00ednico desse trabalhador.<\/p>","resposta":987267,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 44 anos de idade trabalhou durante 10 anos em contato com carv\u00e3o mineral sem uso de EPI. Nunca foi submetido a exames m\u00e9dicos e nem participou de treinamentos relacionados a normas de sa\u00fade e de seguran\u00e7a, o que lhe ocasionou s\u00e9rios problemas de sa\u00fade, deixando-o incapacitado para o trabalho. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":169594,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um homem de 44 anos de idade trabalhou durante\r\n10 anos em contato com carv\u00e3o mineral sem uso de EPI. Nunca\r\nfoi submetido a exames m\u00e9dicos e nem participou de\r\ntreinamentos relacionados a normas de sa\u00fade e de seguran\u00e7a, o\r\nque lhe ocasionou s\u00e9rios problemas de sa\u00fade, deixando-o\r\nincapacitado para o trabalho.<\/p>\r\nA respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino, projetos e controle social tem pouca influ\u00eancia na capacita\u00e7\u00e3o profissional, na interface do trabalho e na autonomia dos profissionais para trabalho em equipe.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257889,"hashId":"806ae5ed613daa2650a071bc252a3413","enunciado":"<p align=justify>A qualidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino, projetos e controle\r\nsocial tem pouca influ\u00eancia na capacita\u00e7\u00e3o profissional, na\r\ninterface do trabalho e na autonomia dos profissionais para\r\ntrabalho em equipe.<\/p>","resposta":987285,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho em equipe multiprofissional de sa\u00fade consiste na intera\u00e7\u00e3o entre interven\u00e7\u00f5es, t\u00e9cnicas e agentes. \u00c9 imposs\u00edvel se alcan\u00e7ar o conjunto amplo e complexo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de forma eficiente apenas com atua\u00e7\u00e3o de alguns profissionais. A respeito de equipe multiprofissional de sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":169596,"enunciado":"<p align=justify>O trabalho em equipe multiprofissional de sa\u00fade consiste na\r\nintera\u00e7\u00e3o entre interven\u00e7\u00f5es, t\u00e9cnicas e agentes. \u00c9 imposs\u00edvel se\r\nalcan\u00e7ar o conjunto amplo e complexo das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de\r\nforma eficiente apenas com atua\u00e7\u00e3o de alguns profissionais. A\r\nrespeito de equipe multiprofissional de sa\u00fade, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 e 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A oclus\u00e3o das narinas \u00e9 um procedimento que deve ser adotado antes de se iniciar a respira\u00e7\u00e3o boca a boca.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257893,"hashId":"82b3c9a7ffe01b96c52f4e79a5298511","enunciado":"<p align=justify>A oclus\u00e3o das narinas \u00e9 um procedimento que deve ser\r\nadotado antes de se iniciar a respira\u00e7\u00e3o boca a boca.<\/p>","resposta":987292,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No momento em que fazia reparos em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, Francisco levou um choque e sofreu queda de uma escada. Em decorr\u00eancia do acidente, apresentou queimaduras de 2.\u00ba grau nas m\u00e3os e fratura exposta do f\u00eamur direito e \u00famero esquerdo, al\u00e9m de parada cardiorespirat\u00f3ria, que foi revertida pelo enfermeiro com aux\u00edlio de dois t\u00e9cnicos de enfermagem da empresa em que Francisco trabalhava. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":169598,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No momento em que fazia reparos em instala\u00e7\u00f5es\r\nel\u00e9tricas, Francisco levou um choque e sofreu queda de uma\r\nescada. Em decorr\u00eancia do acidente, apresentou queimaduras de\r\n2.\u00ba grau nas m\u00e3os e fratura exposta do f\u00eamur direito e \u00famero\r\nesquerdo, al\u00e9m de parada cardiorespirat\u00f3ria, que foi revertida\r\npelo enfermeiro com aux\u00edlio de dois t\u00e9cnicos de enfermagem da\r\nempresa em que Francisco trabalhava.<\/p>\r\nA respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O encosto de assentos deve ser adaptado para a prote\u00e7\u00e3o lombar do trabalhador.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257898,"hashId":"f44a2a4a9a03e8919e5da1f87857f7cc","enunciado":"<p align=justify>O encosto de assentos deve ser adaptado para a prote\u00e7\u00e3o\r\nlombar do trabalhador.<\/p>","resposta":987302,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ergonomia pode ser definida das seguintes maneiras: tecnologia das comunica\u00e7\u00f5es homem-m\u00e1quina; ci\u00eancia interdisciplinar que compreende a fisiologia, a psicologia do trabalho e a antropometria; estudo cient\u00edfico das rela\u00e7\u00f5es entre o homem e o meio de trabalho. Com refer\u00eancia \u00e0 ergonomia, julgue os itens a seguir.","id":169599,"enunciado":"<p align=justify>Ergonomia pode ser definida das seguintes maneiras: tecnologia\r\ndas comunica\u00e7\u00f5es homem-m\u00e1quina; ci\u00eancia interdisciplinar que\r\ncompreende a fisiologia, a psicologia do trabalho e a\r\nantropometria; estudo cient\u00edfico das rela\u00e7\u00f5es entre o homem e o\r\nmeio de trabalho. Com refer\u00eancia \u00e0 ergonomia, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ind\u00fastria de l\u00e3, curtumes e matadouros s\u00e3o exemplos de locais de trabalho onde s\u00e3o encontrados agentes biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257902,"hashId":"add55acdf5cb40494efc5e0d06a33586","enunciado":"<p align=justify>Ind\u00fastria de l\u00e3, curtumes e matadouros s\u00e3o exemplos de\r\nlocais de trabalho onde s\u00e3o encontrados agentes biol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":987310,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conhecida como higiene industrial, a higiene do trabalho \u00e9 considerada uma ci\u00eancia referente \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao controle dos agentes ambientais e de fatores advindos do trabalho que podem desencadear inj\u00farias entre os trabalhadores. Com refer\u00eancia \u00e0 higiene do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":169600,"enunciado":"<p align=justify>Conhecida como higiene industrial, a higiene do trabalho \u00e9\r\nconsiderada uma ci\u00eancia referente \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao controle dos\r\nagentes ambientais e de fatores advindos do trabalho que podem\r\ndesencadear inj\u00farias entre os trabalhadores. Com refer\u00eancia \u00e0\r\nhigiene do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo dano refere-se exclusivamente aos aspectos ps\u00edquico, social e moral do trabalhador.","provas":[{"id":5116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro do Trabalho - 2007"},{"id":29294,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEMUS","id":3123,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semus-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-do-trabalho-40-horas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMUS - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":257914,"hashId":"86e4dd3f1bb4c212b8a75ea7892731b4","enunciado":"<p align=justify>O termo dano refere-se exclusivamente aos aspectos\r\nps\u00edquico, social e moral do trabalhador.<\/p>","resposta":987335,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":987334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":987335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No seu cotidiano, o enfermeiro do trabalho se depara com situa\u00e7\u00f5es conflituosas ou dilemas cr\u00edticos impostos por expectativas, estrutura organizacional, interesses econ\u00f4micos, sindicatos, pend\u00eancias judiciais, entre outros. Com refer\u00eancia aos aspectos \u00e9tico-psicol\u00f3gicos do relacionamento enfermeirotrabalhador, julgue os itens a seguir.","id":169604,"enunciado":"<p align=justify>No seu cotidiano, o enfermeiro do trabalho se depara com\r\nsitua\u00e7\u00f5es conflituosas ou dilemas cr\u00edticos impostos por\r\nexpectativas, estrutura organizacional, interesses econ\u00f4micos,\r\nsindicatos, pend\u00eancias judiciais, entre outros. Com refer\u00eancia aos\r\naspectos \u00e9tico-psicol\u00f3gicos do relacionamento enfermeirotrabalhador,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/257914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fator C em cavidade de classe oclusal I em molar inferior \u00e9 baixo, sendo desnecess\u00e1ria a preocupa\u00e7\u00e3o em executar t\u00e9cnica incremental.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230985,"hashId":"528d16e558c490fa68a2d8bff4fdb988","enunciado":"<p align=justify>O fator C em cavidade de classe oclusal I em molar inferior \u00e9\r\nbaixo, sendo desnecess\u00e1ria a preocupa\u00e7\u00e3o em executar t\u00e9cnica\r\nincremental.<\/p>","resposta":909968,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es em dentes posteriores, julgue os itens a seguintes.","id":158532,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es em dentes posteriores, julgue os itens\r\na seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/230985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de amalgapins melhora a resist\u00eancia da restaura\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a do dente.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230988,"hashId":"0dadf924195fc0f0bc2252d6f4627063","enunciado":"<p align=justify>O uso de amalgapins melhora a resist\u00eancia da restaura\u00e7\u00e3o, mas\r\nn\u00e3o a do dente.<\/p>","resposta":909974,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es em dentes posteriores, julgue os itens a seguintes.","id":158532,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s restaura\u00e7\u00f5es em dentes posteriores, julgue os itens\r\na seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/230988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesses casos, a radiografia interproximal bitewing oferece melhor visualiza\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o da les\u00e3o.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230993,"hashId":"7e7ed0abf2a60c5dae4bfeeb17e9765b","enunciado":"<p align=justify>Nesses casos, a radiografia interproximal bitewing oferece\r\nmelhor visualiza\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o da les\u00e3o.<\/p>","resposta":909986,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente compareceu ao consult\u00f3rio com les\u00e3o de c\u00e1rie extensa envolvendo as faces oclusal e mesial do dente 14. Ao exame radiogr\u00e1fico, constatou-se que a les\u00e3o apresentava-se a 0,5 mm da c\u00e2mara pulpar. Os limites cervicais da les\u00e3o localizamse ainda em esmalte e estendem-se at\u00e9 o limite de 4 mm de dist\u00e2ncia da crista \u00f3ssea alveolar. Clinicamente, verificou-se localiza\u00e7\u00e3o subgengival dos limites cervicais em conseq\u00fc\u00eancia de hiperplasia gengival. O dente apresentou resultado positivo ao teste t\u00e9rmico e nenhum sinal de altera\u00e7\u00e3o periapical. Julgue os itens subseq\u00fcentes, tendo como refer\u00eancia o caso hipot\u00e9tico acima.","id":158534,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um paciente compareceu ao consult\u00f3rio com les\u00e3o de\r\nc\u00e1rie extensa envolvendo as faces oclusal e mesial do dente 14. Ao\r\nexame radiogr\u00e1fico, constatou-se que a les\u00e3o apresentava-se a\r\n0,5 mm da c\u00e2mara pulpar. Os limites cervicais da les\u00e3o localizamse\r\nainda em esmalte e estendem-se at\u00e9 o limite de 4 mm de\r\ndist\u00e2ncia da crista \u00f3ssea alveolar. Clinicamente, verificou-se\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o subgengival dos limites cervicais em conseq\u00fc\u00eancia de\r\nhiperplasia gengival. O dente apresentou resultado positivo ao teste\r\nt\u00e9rmico e nenhum sinal de altera\u00e7\u00e3o periapical.\r\n<P>Julgue os itens subseq\u00fcentes, tendo como refer\u00eancia o caso hipot\u00e9tico acima.<\/P><\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":"odontologia\/230993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, a prote\u00e7\u00e3o pulpar poderia ser realizada com cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e cimento de ion\u00f4mero de vidro.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230995,"hashId":"e106bafc99fba80d830241f1b00dfba0","enunciado":"<p align=justify>Nesse caso, a prote\u00e7\u00e3o pulpar poderia ser realizada com\r\ncimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e cimento de ion\u00f4mero de\r\nvidro.<\/p>","resposta":909990,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente compareceu ao consult\u00f3rio com les\u00e3o de c\u00e1rie extensa envolvendo as faces oclusal e mesial do dente 14. Ao exame radiogr\u00e1fico, constatou-se que a les\u00e3o apresentava-se a 0,5 mm da c\u00e2mara pulpar. Os limites cervicais da les\u00e3o localizamse ainda em esmalte e estendem-se at\u00e9 o limite de 4 mm de dist\u00e2ncia da crista \u00f3ssea alveolar. Clinicamente, verificou-se localiza\u00e7\u00e3o subgengival dos limites cervicais em conseq\u00fc\u00eancia de hiperplasia gengival. O dente apresentou resultado positivo ao teste t\u00e9rmico e nenhum sinal de altera\u00e7\u00e3o periapical. Julgue os itens subseq\u00fcentes, tendo como refer\u00eancia o caso hipot\u00e9tico acima.","id":158534,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um paciente compareceu ao consult\u00f3rio com les\u00e3o de\r\nc\u00e1rie extensa envolvendo as faces oclusal e mesial do dente 14. Ao\r\nexame radiogr\u00e1fico, constatou-se que a les\u00e3o apresentava-se a\r\n0,5 mm da c\u00e2mara pulpar. Os limites cervicais da les\u00e3o localizamse\r\nainda em esmalte e estendem-se at\u00e9 o limite de 4 mm de\r\ndist\u00e2ncia da crista \u00f3ssea alveolar. Clinicamente, verificou-se\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o subgengival dos limites cervicais em conseq\u00fc\u00eancia de\r\nhiperplasia gengival. O dente apresentou resultado positivo ao teste\r\nt\u00e9rmico e nenhum sinal de altera\u00e7\u00e3o periapical.\r\n<P>Julgue os itens subseq\u00fcentes, tendo como refer\u00eancia o caso hipot\u00e9tico acima.<\/P><\/p><\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/230995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa mensal equivalente \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano \u00e9 igual a .","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231071,"hashId":"18765586899b57e2bcd8ce1c6efb4f79","enunciado":"<P align=justify>A taxa mensal equivalente \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano \u00e9 igual a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4852\/Imagem_200.gif>.<\/P>","resposta":910187,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um capital de R$ 10.000,00 tenha sido aplicado \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano, julgue os itens que se seguem.","id":158565,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um capital de R$ 10.000,00 tenha sido\r\naplicado \u00e0 taxa de juros compostos de 10% ao ano, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"}],"slug":"matematica-financeira\/231071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um t\u00edtulo de valor nominal de R$ 9.900,00 seja resgatado 2 meses antes do seu vencimento pelo desconto racional simples a uma taxa de 5% ao m\u00eas. Nesse caso, o valor do desconto \u00e9 superior a R$ 1.000,00.","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231076,"hashId":"9e3acdf2dd7f25e895709b3baa8c2234","enunciado":"<p align=justify>Considere que um t\u00edtulo de valor nominal de R$ 9.900,00\r\nseja resgatado 2 meses antes do seu vencimento pelo\r\ndesconto racional simples a uma taxa de 5% ao m\u00eas. Nesse\r\ncaso, o valor do desconto \u00e9 superior a R$ 1.000,00.<\/p>","resposta":910199,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":158568,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Desconto Racional Simples (por dentro)","oab":false,"nome":"Desconto Racional Simples (por dentro)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408960,"slug":"matematica-financeira-desconto-racional-simples-por-dentro"}],"slug":"matematica-financeira\/231076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para efeito de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, os cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos em moeda estrangeira ser\u00e3o convertidos \u00e0 taxa m\u00e9dia de c\u00e2mbio no exerc\u00edcio financeiro correspondente.","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231115,"hashId":"4f9dc0e6756bf680fa2ea05f60e298f8","enunciado":"<p align=justify>Para efeito de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial, os cr\u00e9ditos e d\u00e9bitos em\r\nmoeda estrangeira ser\u00e3o convertidos \u00e0 taxa m\u00e9dia de c\u00e2mbio\r\nno exerc\u00edcio financeiro correspondente.<\/p>","resposta":910324,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio dos entes p\u00fablicos, sua composi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":158587,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio dos entes p\u00fablicos, sua composi\u00e7\u00e3o\r\ne avalia\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos Conforme as NBC TSP e o MCASP","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o de Ativos e Passivos Conforme as NBC TSP e o MCASP","pai":412425,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412428,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-de-ativos-e-passivos-conforme-as-nbc-tsp-e-o-mcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/231115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria constitui uma receita tribut\u00e1ria comum \u00e0s tr\u00eas esferas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231120,"hashId":"961570500e9e4812c1ed55cce547440e","enunciado":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o de melhoria constitui uma receita tribut\u00e1ria\r\ncomum \u00e0s tr\u00eas esferas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":910336,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita e \u00e0 despesa p\u00fablicas, seus est\u00e1gios e o regime de adiantamento de numer\u00e1rio, julgue os seguintes itens.","id":158590,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 receita e \u00e0 despesa p\u00fablicas, seus est\u00e1gios e o\r\nregime de adiantamento de numer\u00e1rio, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/231120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Adotando-se o invent\u00e1rio rotativo, \u00e9 poss\u00edvel efetuar-se o levantamento peri\u00f3dico e seletivo dos bens, dispensados os mais numerosos e de pequeno valor.","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231125,"hashId":"280ea9929d8e8027ac9f4389bf8dc255","enunciado":"<p align=justify>Adotando-se o invent\u00e1rio rotativo, \u00e9 poss\u00edvel efetuar-se o\r\nlevantamento peri\u00f3dico e seletivo dos bens, dispensados os\r\nmais numerosos e de pequeno valor.<\/p>","resposta":910350,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao invent\u00e1rio, \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos resultados e \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos entes p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158592,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao invent\u00e1rio, \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos resultados e \u00e0\r\nescritura\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos entes p\u00fablicos, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/231125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cancelamento de uma d\u00edvida passiva \u00e9 classificado como uma insubsist\u00eancia passiva e integra o resultado patrimonial do exerc\u00edcio","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231127,"hashId":"65aaf5c4cd3a44c2b455ed29bf68b45b","enunciado":"<p align=justify>O cancelamento de uma d\u00edvida passiva \u00e9 classificado como\r\numa insubsist\u00eancia passiva e integra o resultado patrimonial\r\ndo exerc\u00edcio<\/p>","resposta":910353,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao invent\u00e1rio, \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos resultados e \u00e0 escritura\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos entes p\u00fablicos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158592,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao invent\u00e1rio, \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos resultados e \u00e0\r\nescritura\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas dos entes p\u00fablicos, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/231127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o de requisitos m\u00ednimos de participa\u00e7\u00e3o no edital ou convite \u00e9 compat\u00edvel com o princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes, pois tais requisitos podem garantir a execu\u00e7\u00e3o de um contrato e o atendimento do interesse p\u00fablico","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231136,"hashId":"5d2fc64a2685ead3f2bd6b6382b6c741","enunciado":"<p align=justify>A fixa\u00e7\u00e3o de requisitos m\u00ednimos de participa\u00e7\u00e3o no edital ou\r\nconvite \u00e9 compat\u00edvel com o princ\u00edpio da igualdade entre os\r\nlicitantes, pois tais requisitos podem garantir a execu\u00e7\u00e3o de\r\num contrato e o atendimento do interesse p\u00fablico<\/p>","resposta":910375,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos e nos procedimentos referentes \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":158596,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos e nos procedimentos referentes \u00e0s\r\nlicita\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/231136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente da quantidade de evid\u00eancias examinadas\ne da qualidade das mesmas, o auditor nunca ter\u00e1 plena\ncerteza de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o inteiramente\nfidedignas. As evid\u00eancias s\u00e3o persuasivas, mas podem n\u00e3o\nser totalmente convincentes. Dependendo das d\u00favidas, o\nauditor dever\u00e1 examinar evid\u00eancias, podendo, at\u00e9, n\u00e3o emitir\nparecer limpo.","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231144,"hashId":"a9fb188f6f86c850cca4e50d55373e1c","enunciado":"Independentemente da quantidade de evid\u00eancias examinadas\ne da qualidade das mesmas, o auditor nunca ter\u00e1 plena\ncerteza de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o inteiramente\nfidedignas. As evid\u00eancias s\u00e3o persuasivas, mas podem n\u00e3o\nser totalmente convincentes. Dependendo das d\u00favidas, o\nauditor dever\u00e1 examinar evid\u00eancias, podendo, at\u00e9, n\u00e3o emitir\nparecer limpo.<\/p><\/p>","resposta":910396,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos procedimentos de auditoria e aos meios de prova utilizados nessa atividade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":158599,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos procedimentos de auditoria e aos meios de\r\nprova utilizados nessa atividade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/231144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento do trabalho dos auditores independentes n\u00e3o deve levar em conta a exist\u00eancia e a participa\u00e7\u00e3o de auditores internos. Em contrapartida, a auditoria independente deve orientar seus trabalhos para as \u00e1reas indicadas e priorizadas pela auditoria interna.","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231148,"hashId":"02279ea4c98f055e8963d56dd15bb1ce","enunciado":"<p align=justify>O planejamento do trabalho dos auditores independentes n\u00e3o\r\ndeve levar em conta a exist\u00eancia e a participa\u00e7\u00e3o de\r\nauditores internos. Em contrapartida, a auditoria\r\nindependente deve orientar seus trabalhos para as \u00e1reas\r\nindicadas e priorizadas pela auditoria interna.<\/p>","resposta":910408,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de auditorias interna e externa e da avalia\u00e7\u00e3o dos controles internos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":158601,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de auditorias interna e externa e da avalia\u00e7\u00e3o dos\r\ncontroles internos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/231148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma revis\u00e3o de transa\u00e7\u00e3o efetuada por meio de fluxograma, a identifica\u00e7\u00e3o dos pontos fracos permite avaliar riscos significativos de erros mediante a realiza\u00e7\u00e3o de testes substantivos.","provas":[{"id":4852,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":231151,"hashId":"d8651e58fa6b2f8996979e9da916f6ac","enunciado":"<p align=justify>Em uma revis\u00e3o de transa\u00e7\u00e3o efetuada por meio de\r\nfluxograma, a identifica\u00e7\u00e3o dos pontos fracos permite avaliar\r\nriscos significativos de erros mediante a realiza\u00e7\u00e3o de testes\r\nsubstantivos.<\/p>","resposta":910413,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de auditorias interna e externa e da avalia\u00e7\u00e3o dos controles internos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":158601,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de auditorias interna e externa e da avalia\u00e7\u00e3o dos\r\ncontroles internos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Programa de Auditoria","oab":false,"nome":"Programa de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4570,"slug":"auditoria-programa-de-auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/231151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No p\u00f3s-parto, o d\u00e9bito urin\u00e1rio deve ser controlado devido aos riscos de uma insufici\u00eancia renal por necrose tubular aguda.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231227,"hashId":"efcb8b0f4c49b17926c3d957ad8c9a48","enunciado":"<p align=justify>No p\u00f3s-parto, o d\u00e9bito urin\u00e1rio deve ser controlado devido\r\naos riscos de uma insufici\u00eancia renal por necrose tubular\r\naguda.<\/p>","resposta":910602,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do descolamento prematuro da placenta (DPP), uma condi\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica que deve ser prontamente detectada, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":158630,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do descolamento prematuro da placenta (DPP), uma\r\ncondi\u00e7\u00e3o obst\u00e9trica que deve ser prontamente detectada, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Ginecopatias","oab":false,"nome":"Ginecopatias","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405807,"slug":"enfermagem-ginecopatias"}],"slug":"enfermagem\/231227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os geradores de RSS n\u00e3o podem terceirizar os servi\u00e7os de limpeza, de coleta de res\u00edduos, de tratamento, de disposi\u00e7\u00e3o final ou de comercializa\u00e7\u00e3o de materiais recicl\u00e1veis, pois todo o processo, at\u00e9 o momento da disposi\u00e7\u00e3o final do res\u00edduo, est\u00e1 sob sua responsabilidade.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231231,"hashId":"22837d0ac2a8608ada100a46dddc0de8","enunciado":"<p align=justify>Os geradores de RSS n\u00e3o podem terceirizar os servi\u00e7os de\r\nlimpeza, de coleta de res\u00edduos, de tratamento, de disposi\u00e7\u00e3o\r\nfinal ou de comercializa\u00e7\u00e3o de materiais recicl\u00e1veis, pois\r\ntodo o processo, at\u00e9 o momento da disposi\u00e7\u00e3o final do\r\nres\u00edduo, est\u00e1 sob sua responsabilidade.<\/p>","resposta":910616,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia o correto manejo dos res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS), uma vez que as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a ambiental e ocupacional devem ser imprescindivelmente observadas por todos os que trabalham na \u00e1rea. Acerca desse tema julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158631,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>\u00c9 de fundamental import\u00e2ncia o correto manejo dos res\u00edduos dos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade (RSS), uma vez que as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a\r\nambiental e ocupacional devem ser imprescindivelmente\r\nobservadas por todos os que trabalham na \u00e1rea. Acerca desse\r\ntema julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/231231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Emprega-se o estudo de caso na investiga\u00e7\u00e3o de um tema de sa\u00fade quando h\u00e1 limita\u00e7\u00f5es como falta de indiv\u00edduoscontrole ou pequeno n\u00famero de indiv\u00edduos para observa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231253,"hashId":"35a7df3eeb8302ebff8245644fa3fb0e","enunciado":"<p align=justify>Emprega-se o estudo de caso na investiga\u00e7\u00e3o de um tema de\r\nsa\u00fade quando h\u00e1 limita\u00e7\u00f5es como falta de indiv\u00edduoscontrole\r\nou pequeno n\u00famero de indiv\u00edduos para observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":910668,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre os m\u00e9todos empregados em epidemiologia.","id":158638,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre os m\u00e9todos\r\nempregados em epidemiologia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"},{"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413444,"slug":"enfermagem-rename"}],"slug":"enfermagem\/231253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma investiga\u00e7\u00e3o do tipo caso-controle, parte-se do efeito para se chegar \u00e0s causas.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231254,"hashId":"4f58ab18a313a20c8329d21359d4af7d","enunciado":"<p align=justify>Em uma investiga\u00e7\u00e3o do tipo caso-controle, parte-se do\r\nefeito para se chegar \u00e0s causas.<\/p>","resposta":910670,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre os m\u00e9todos empregados em epidemiologia.","id":158638,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre os m\u00e9todos\r\nempregados em epidemiologia.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405767,"slug":"enfermagem-avaliacao-secundaria"},{"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413444,"slug":"enfermagem-rename"}],"slug":"enfermagem\/231254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame radiol\u00f3gico do t\u00f3rax \u00e9 pouco importante para o diagn\u00f3stico de tuberculose e \u00e9 desnecess\u00e1rio quando a baciloscopia \u00e9 positiva.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231263,"hashId":"72968d7913069eed81506f2d956871be","enunciado":"<p align=justify>O exame radiol\u00f3gico do t\u00f3rax \u00e9 pouco importante para o\r\ndiagn\u00f3stico de tuberculose e \u00e9 desnecess\u00e1rio quando a\r\nbaciloscopia \u00e9 positiva.<\/p>","resposta":910692,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 63 anos de idade, residente em um asilo, sem doen\u00e7a anterior, foi levado por um agente de sa\u00fade a um servi\u00e7o de atendimento b\u00e1sico com queixas de tosse persistente, fraqueza e anorexia por mais de um m\u00eas. O paciente submeteu-se a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, a exames radiol\u00f3gicos do t\u00f3rax e a exames laboratoriais. A \u00e1rea de endurecimento formada para a leitura da prova tubercul\u00ednica foi de 9 mm. Ap\u00f3s as avalia\u00e7\u00f5es, o paciente recebeu o diagn\u00f3stico m\u00e9dico de tuberculose. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":158641,"enunciado":"<p align=justify><P>Um homem de 63 anos de idade, residente em um asilo, sem doen\u00e7a anterior, foi levado por um agente de sa\u00fade a um servi\u00e7o de atendimento b\u00e1sico com queixas de tosse persistente, fraqueza e anorexia por mais de um m\u00eas. O paciente submeteu-se a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, a exames radiol\u00f3gicos do t\u00f3rax e a exames laboratoriais. A \u00e1rea de endurecimento formada para a leitura da prova tubercul\u00ednica foi de 9 mm. Ap\u00f3s as avalia\u00e7\u00f5es, o paciente recebeu o diagn\u00f3stico m\u00e9dico de tuberculose. <\/P>\r\n<P>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/231263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se avaliar o grau de conhecimento do paciente acerca dos sinais e sintomas da hiperglicemia, de complica\u00e7\u00f5es do diabetes e do monitoramento do controle glic\u00eamico.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231278,"hashId":"1681649a1c81e327c1fbb95fc64eba4e","enunciado":"<p align=justify>Deve-se avaliar o grau de conhecimento do paciente acerca\r\ndos sinais e sintomas da hiperglicemia, de complica\u00e7\u00f5es do\r\ndiabetes e do monitoramento do controle glic\u00eamico.<\/p>","resposta":910727,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 46 anos de idade, fumante, internado para tratamento de hipertens\u00e3o e diabetes, queixava-se de cefal\u00e9ia moderada e dificuldades visuais e urin\u00e1rias. Diab\u00e9tico h\u00e1 5 anos, era insulino-dependente e j\u00e1 esteve internado por tr\u00eas vezes devido a epis\u00f3dios de hiperglicemia. Na atual interna\u00e7\u00e3o, queixava-se de mal-estar geral, febre e dor ao urinar, chegando a apresentar perda de consci\u00eancia. Na admiss\u00e3o, antes de se iniciar o tratamento com anti-hipertensivos, a press\u00e3o arterial era de 150 mmHg \u00d7 90 mmHg, a freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria, de 30 movimentos por minuto, a freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, de 105 batimentos por minuto e a temperatura axilar, de 37,7 \u00baC. Considerando o caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico descrito, julgue os itens subseq\u00fcentes acerca da assist\u00eancia de enfermagem a ser institu\u00edda.","id":158645,"enunciado":"<p align=justify><P>Um homem de 46 anos de idade, fumante, internado para tratamento de hipertens\u00e3o e diabetes, queixava-se de cefal\u00e9ia moderada e dificuldades visuais e urin\u00e1rias. Diab\u00e9tico h\u00e1 5 anos, era insulino-dependente e j\u00e1 esteve internado por tr\u00eas vezes devido a epis\u00f3dios de hiperglicemia. Na atual interna\u00e7\u00e3o, queixava-se de mal-estar geral, febre e dor ao urinar, chegando a apresentar perda de consci\u00eancia. Na admiss\u00e3o, antes de se iniciar o tratamento com anti-hipertensivos, a press\u00e3o arterial era de 150 mmHg \u00d7 90 mmHg, a freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria, de 30 movimentos por minuto, a freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca, de 105 batimentos por minuto e a temperatura axilar, de 37,7 \u00baC. <\/P>\r\n<P>Considerando o caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico descrito, julgue os itens subseq\u00fcentes acerca da assist\u00eancia de enfermagem a ser institu\u00edda.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/231278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes infectados por microrganismos transmiss\u00edveis por via respirat\u00f3ria que necessitem deixar seus quartos devem ser orientados a utilizar luvas como medida de barreira","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231283,"hashId":"1ddd6bfd53aa4bf7aefc5ffe3ad97168","enunciado":"<p align=justify>Pacientes infectados por microrganismos transmiss\u00edveis por\r\nvia respirat\u00f3ria que necessitem deixar seus quartos devem\r\nser orientados a utilizar luvas como medida de barreira<\/p>","resposta":910738,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao papel do enfermeiro na preven\u00e7\u00e3o e no controle de infec\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os itens a seguir.","id":158647,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao papel do enfermeiro na preven\u00e7\u00e3o e no\r\ncontrole de infec\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tromboembolismo venoso","oab":false,"nome":"Tromboembolismo venoso","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405790,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-venoso"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/231283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dor tor\u00e1cica \u00e9 pouco freq\u00fcente em situa\u00e7\u00f5es como a descrita e a s\u00edncope associada a hipotens\u00e3o indica bons progn\u00f3sticos.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231292,"hashId":"d8b15656d6c2529f014c7f74016283c9","enunciado":"<p align=justify>A dor tor\u00e1cica \u00e9 pouco freq\u00fcente em situa\u00e7\u00f5es como a\r\ndescrita e a s\u00edncope associada a hipotens\u00e3o indica bons\r\nprogn\u00f3sticos.<\/p>","resposta":910762,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 59 anos de idade, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, iniciou quadro de dificuldade respirat\u00f3ria, sendo diagnosticada tromboembolia pulmonar (TEP). Realizou-se, nesse paciente, o teste do D-d\u00edmero (ou d\u00edmero-D). Julgue os itens a seguir com base nos sinais e sintomas esperados para esse paciente hipot\u00e9tico e na assist\u00eancia de enfermagem que deve ser dispensada a ele.","id":158651,"enunciado":"<P>Um homem de 59 anos de idade, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, iniciou quadro de dificuldade respirat\u00f3ria, sendo diagnosticada tromboembolia pulmonar (TEP). Realizou-se, nesse paciente, o teste do D-d\u00edmero (ou d\u00edmero-D).<\/P>\r\n<P> Julgue os itens a seguir com base nos sinais e sintomas esperados para esse paciente hipot\u00e9tico e na assist\u00eancia de enfermagem que deve ser dispensada a ele.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/231292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o existe possibilidade de a TEP estar associada ao c\u00e2ncer que o paciente apresenta.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231293,"hashId":"5fd797724068f98a0eb08d55df1fdf7f","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o existe possibilidade de a TEP estar associada ao c\u00e2ncer\r\nque o paciente apresenta.<\/p>","resposta":910764,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 59 anos de idade, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, iniciou quadro de dificuldade respirat\u00f3ria, sendo diagnosticada tromboembolia pulmonar (TEP). Realizou-se, nesse paciente, o teste do D-d\u00edmero (ou d\u00edmero-D). Julgue os itens a seguir com base nos sinais e sintomas esperados para esse paciente hipot\u00e9tico e na assist\u00eancia de enfermagem que deve ser dispensada a ele.","id":158651,"enunciado":"<P>Um homem de 59 anos de idade, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, iniciou quadro de dificuldade respirat\u00f3ria, sendo diagnosticada tromboembolia pulmonar (TEP). Realizou-se, nesse paciente, o teste do D-d\u00edmero (ou d\u00edmero-D).<\/P>\r\n<P> Julgue os itens a seguir com base nos sinais e sintomas esperados para esse paciente hipot\u00e9tico e na assist\u00eancia de enfermagem que deve ser dispensada a ele.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/231293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o tratamento de enfermagem deve envolver o monitoramento da terapia trombol\u00edtica, o al\u00edvio da ansiedade e o controle da terapia com oxig\u00eanio.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231295,"hashId":"01967f3e3ab1db6ebc43b2fa775ae0c8","enunciado":"<p align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o tratamento de enfermagem deve envolver\r\no monitoramento da terapia trombol\u00edtica, o al\u00edvio da\r\nansiedade e o controle da terapia com oxig\u00eanio.<\/p>","resposta":910767,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 59 anos de idade, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, iniciou quadro de dificuldade respirat\u00f3ria, sendo diagnosticada tromboembolia pulmonar (TEP). Realizou-se, nesse paciente, o teste do D-d\u00edmero (ou d\u00edmero-D). Julgue os itens a seguir com base nos sinais e sintomas esperados para esse paciente hipot\u00e9tico e na assist\u00eancia de enfermagem que deve ser dispensada a ele.","id":158651,"enunciado":"<P>Um homem de 59 anos de idade, com diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, iniciou quadro de dificuldade respirat\u00f3ria, sendo diagnosticada tromboembolia pulmonar (TEP). Realizou-se, nesse paciente, o teste do D-d\u00edmero (ou d\u00edmero-D).<\/P>\r\n<P> Julgue os itens a seguir com base nos sinais e sintomas esperados para esse paciente hipot\u00e9tico e na assist\u00eancia de enfermagem que deve ser dispensada a ele.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/231295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ligas sem zinco s\u00e3o mais fri\u00e1veis e seus am\u00e1lgamas tendem a ser menos pl\u00e1sticos durante a condensa\u00e7\u00e3o e a escultura. Entretanto, sua presen\u00e7a, mesmo em pequena quantidade, causa expans\u00e3o anormal do material quando este \u00e9 condensado na presen\u00e7a de umidade.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230928,"hashId":"508d621ad105ee0d886af61f1cbe36f0","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>As ligas sem zinco s\u00e3o mais fri\u00e1veis e seus am\u00e1lgamas\r\ntendem a ser menos pl\u00e1sticos durante a condensa\u00e7\u00e3o e a\r\nescultura. Entretanto, sua presen\u00e7a, mesmo em pequena\r\nquantidade, causa expans\u00e3o anormal do material quando este\r\n\u00e9 condensado na presen\u00e7a de umidade.<\/p><\/p><\/p>","resposta":909826,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O am\u00e1lgama dental vem sendo utilizado na odontologia h\u00e1 mais de um s\u00e9culo e at\u00e9 hoje \u00e9 indicado, apesar das restri\u00e7\u00f5es que lhe s\u00e3o feitas devido ao seu aspecto met\u00e1lico. A respeito das propriedades e indica\u00e7\u00f5es do am\u00e1lgama, julgue os seguintes itens.","id":158512,"enunciado":"<p align=justify>O am\u00e1lgama dental vem sendo utilizado na odontologia h\u00e1 mais\r\nde um s\u00e9culo e at\u00e9 hoje \u00e9 indicado, apesar das restri\u00e7\u00f5es que lhe\r\ns\u00e3o feitas devido ao seu aspecto met\u00e1lico. A respeito das\r\npropriedades e indica\u00e7\u00f5es do am\u00e1lgama, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/230928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumento cortante rotat\u00f3rio, em um preparo cavit\u00e1rio de dente com vitalidade pulpar, se a rota\u00e7\u00e3o for maior que 4.000 rpm, \u00e9 necess\u00e1ria a refrigera\u00e7\u00e3o para se evitarem danos aos tecidos pulpares.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230933,"hashId":"f1fbf150beca1b7c15ddeff3d839aeda","enunciado":"<p align=justify>Durante a utiliza\u00e7\u00e3o de instrumento cortante rotat\u00f3rio, em\r\num preparo cavit\u00e1rio de dente com vitalidade pulpar, se a\r\nrota\u00e7\u00e3o for maior que 4.000 rpm, \u00e9 necess\u00e1ria a refrigera\u00e7\u00e3o\r\npara se evitarem danos aos tecidos pulpares.<\/p>","resposta":909834,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentais utilizados em cl\u00ednica odontol\u00f3gica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158514,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentais utilizados em cl\u00ednica\r\nodontol\u00f3gica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/230933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O torque representa a capacidade de o instrumento rotat\u00f3rio resistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o da press\u00e3o induzida pelo contato com a superf\u00edcie que est\u00e1 sendo submetida ao corte, sem que seu movimento seja interrompido. Nos motores convencionais, o torque \u00e9 elevado e pode ser exercida press\u00e3o de at\u00e9 500 g. Nas turbinas, o torque \u00e9 bem menor, e a for\u00e7a exercida deve ser de aproximadamente 60 g para se possibilitar um corte efetivo da estrutura dental.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230935,"hashId":"4c024275dc9e96aa66aa40edcdda58be","enunciado":"<p align=justify>O torque representa a capacidade de o instrumento rotat\u00f3rio\r\nresistir \u00e0 a\u00e7\u00e3o da press\u00e3o induzida pelo contato com a\r\nsuperf\u00edcie que est\u00e1 sendo submetida ao corte, sem que seu\r\nmovimento seja interrompido. Nos motores convencionais,\r\no torque \u00e9 elevado e pode ser exercida press\u00e3o de at\u00e9 500 g.\r\nNas turbinas, o torque \u00e9 bem menor, e a for\u00e7a exercida deve\r\nser de aproximadamente 60 g para se possibilitar um corte\r\nefetivo da estrutura dental.<\/p>","resposta":909839,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentais utilizados em cl\u00ednica odontol\u00f3gica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":158514,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentais utilizados em cl\u00ednica\r\nodontol\u00f3gica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/230935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 indicada a exodontia do dente 38, pois o eixo de erup\u00e7\u00e3o est\u00e1 comprometido e h\u00e1 sinais e sintomas de pericoronarite.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230949,"hashId":"eae0135fa31b047c39533c60fc0b3ce0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 indicada a exodontia do dente 38, pois o eixo de erup\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1 comprometido e h\u00e1 sinais e sintomas de pericoronarite.<\/p>","resposta":909878,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente do sexo masculino, com 18 anos de idade, prestando servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio h\u00e1 seis meses, apresentou-se para tratamento queixando-se de dor na regi\u00e3o dos molares inferiores do lado esquerdo, sem conseguir identificar a origem da dor dent\u00e1ria. Na anamnese, foi constatado que o paciente apresentava quadro de estresse por estar fora do ambiente familiar e n\u00e3o conseguia se adaptar \u00e0 rotina do servi\u00e7o militar. Al\u00e9m disso, seus h\u00e1bitos de higiene eram irregulares e sua dieta, descontrolada, com elevada ingest\u00e3o de doces, balas e refrigerantes. No exame cl\u00ednico e radiogr\u00e1fico completo foi observada a seguinte situa\u00e7\u00e3o: gengivite generalizada com \u00e1reas de sangramento espont\u00e2neo; les\u00f5es de mancha branca opacas e porosas acompanhando o contorno gengival da \u00e1rea vestibular dos dentes posteriores; na regi\u00e3o inferior esquerda, a crista marginal da face mesial do terceiro molar j\u00e1 tocando o segundo molar na regi\u00e3o do ter\u00e7o m\u00e9dio da face distal, havendo um capuz cobrindo parte da coroa deste terceiro molar com \u00e1reas de dilacera\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio e sinais de inflama\u00e7\u00e3o aguda; dente 16 com \u00e1rea radiol\u00facida na face mesial atingindo o ter\u00e7o interno da dentina na radiografia e sombreamento percept\u00edvel clinicamente atingindo a face mesial; segundo imagem radiogr\u00e1fica, os dentes 24 e 25 apresentam perda mineral nos ter\u00e7os externos do esmalte proximal, n\u00e3ovis\u00edveis clinicamente; restaura\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgama oclusomesial no dente 36 com linha de fratura na dire\u00e7\u00e3o correspondente ao \u00e2ngulo axiopulpar (vis\u00edvel clinicamente, mas n\u00e3o-vis\u00edvel na imagem radiogr\u00e1fica). Tendo como refer\u00eancia esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens de 75 a 82.","id":158519,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><P>          Um paciente do sexo masculino, com 18 anos de idade, prestando servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio h\u00e1 seis meses, apresentou-se para tratamento queixando-se de dor na regi\u00e3o dos molares inferiores do lado esquerdo, sem conseguir identificar a origem da dor dent\u00e1ria. Na anamnese, foi constatado que o paciente apresentava quadro de estresse por estar fora do ambiente familiar e n\u00e3o conseguia se adaptar \u00e0 rotina do servi\u00e7o militar. Al\u00e9m disso, seus h\u00e1bitos de higiene eram irregulares e sua dieta, descontrolada, com elevada ingest\u00e3o de doces, balas e refrigerantes. No exame cl\u00ednico e radiogr\u00e1fico completo foi observada a seguinte situa\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<UL>\r\n<LI>gengivite generalizada com \u00e1reas de sangramento espont\u00e2neo;<\/LI>\r\n<LI> les\u00f5es de mancha branca opacas e porosas acompanhando o contorno gengival da \u00e1rea vestibular dos dentes posteriores;<\/LI>\r\n<LI>na regi\u00e3o inferior esquerda, a crista marginal da face mesial do terceiro molar j\u00e1 tocando o segundo molar na regi\u00e3o do ter\u00e7o m\u00e9dio da face distal, havendo um capuz cobrindo parte da coroa deste terceiro molar com \u00e1reas de dilacera\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio e sinais de inflama\u00e7\u00e3o aguda; <\/LI>\r\n<LI>dente 16 com \u00e1rea radiol\u00facida na face mesial atingindo o ter\u00e7o interno da dentina na radiografia e sombreamento percept\u00edvel clinicamente atingindo a face mesial; <\/LI>\r\n<LI>segundo imagem radiogr\u00e1fica, os dentes 24 e 25 apresentam perda mineral nos ter\u00e7os externos do esmalte proximal, n\u00e3ovis\u00edveis clinicamente; <\/LI>\r\n<LI> restaura\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgama oclusomesial no dente 36 com linha de fratura na dire\u00e7\u00e3o correspondente ao \u00e2ngulo axiopulpar (vis\u00edvel clinicamente, mas n\u00e3o-vis\u00edvel na imagem radiogr\u00e1fica).<\/LI><\/UL><\/p>\r\n\r\nTendo como refer\u00eancia esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os\r\nitens de 75 a 82.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"},{"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"}],"slug":"odontologia\/230949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de m\u00e1xima intercuspida\u00e7\u00e3o habitual representa a posi\u00e7\u00e3o mais fechada entre a mand\u00edbula e a maxila (em pacientes n\u00e3o-ed\u00eantulos), estando os c\u00f4ndilos em rela\u00e7\u00e3o c\u00eantrica.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230960,"hashId":"d588f316abb8a9d164e483844e816e15","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o de m\u00e1xima intercuspida\u00e7\u00e3o habitual representa a\r\nposi\u00e7\u00e3o mais fechada entre a mand\u00edbula e a maxila (em\r\npacientes n\u00e3o-ed\u00eantulos), estando os c\u00f4ndilos em rela\u00e7\u00e3o\r\nc\u00eantrica.<\/p>","resposta":909912,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da oclus\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":158525,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da oclus\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/230960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento restaurador atraum\u00e1tico (atraumatic\nrestorative treatment - ART) \u00e9 realizado com ion\u00f4mero de\nvidro, devido \u00e0s excelentes propriedades desse material no\nest\u00edmulo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de dentina reparadora e escler\u00f3tica.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230968,"hashId":"fa9a2a28fe65be22483811f418c8002f","enunciado":"<p align=justify>O tratamento restaurador atraum\u00e1tico (atraumatic\nrestorative treatment - ART) \u00e9 realizado com ion\u00f4mero de\nvidro, devido \u00e0s excelentes propriedades desse material no\nest\u00edmulo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de dentina reparadora e escler\u00f3tica.<\/p>","resposta":909931,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A odontologia atual preconiza m\u00e9todos menos invasivos baseados em uma filosofia de tratamento do paciente com m\u00ednima interven\u00e7\u00e3o. O objetivo \u00e9 primeiro paralisar a doen\u00e7a, para, ent\u00e3o, restabelecer a estrutura perdida e a fun\u00e7\u00e3o (est\u00e9tica, fon\u00e9tica, mastigat\u00f3ria e biol\u00f3gica). Julgue os itens seguintes, acerca dos procedimentos minimamente invasivos.","id":158527,"enunciado":"<p align=justify>A odontologia atual preconiza m\u00e9todos menos invasivos\r\nbaseados em uma filosofia de tratamento do paciente com\r\nm\u00ednima interven\u00e7\u00e3o. O objetivo \u00e9 primeiro paralisar a doen\u00e7a,\r\npara, ent\u00e3o, restabelecer a estrutura perdida e a fun\u00e7\u00e3o (est\u00e9tica,\r\nfon\u00e9tica, mastigat\u00f3ria e biol\u00f3gica). Julgue os itens seguintes,\r\nacerca dos procedimentos minimamente invasivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/230968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para esconder altera\u00e7\u00f5es de cor em dentes manchados, o uso de opacificadores permite a obten\u00e7\u00e3o de excelente est\u00e9tica mesmo com facetas de resina composta de pequena espessura.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230973,"hashId":"b98a8f558af2085c7d42422092385b6d","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para esconder altera\u00e7\u00f5es de cor em dentes manchados, o\r\nuso de opacificadores permite a obten\u00e7\u00e3o de excelente\r\nest\u00e9tica mesmo com facetas de resina composta de pequena\r\nespessura.<\/p><\/p>","resposta":909939,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As facetas diretas e indiretas s\u00e3o indicadas para dentes com altera\u00e7\u00e3o de cor ou de forma. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito desse assunto.","id":158529,"enunciado":"<p align=justify>As facetas diretas e indiretas s\u00e3o indicadas para dentes com\r\naltera\u00e7\u00e3o de cor ou de forma. Julgue os itens subseq\u00fcentes, a\r\nrespeito desse assunto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/230973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Est\u00e1 indicada, como uma das op\u00e7\u00f5es de tratamento, a confec\u00e7\u00e3o de uma pr\u00f3tese fixa de 3 elementos.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230978,"hashId":"25e29f304410836dcee8257981a4b551","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 indicada, como uma das op\u00e7\u00f5es de tratamento, a\r\nconfec\u00e7\u00e3o de uma pr\u00f3tese fixa de 3 elementos.<\/p>","resposta":909949,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 13 anos de idade, com agenesia do dente 22 e espa\u00e7o correspondente ed\u00eantulo, apresentou-se, com os respons\u00e1veis, no consult\u00f3rio, com queixa est\u00e9tica. A paciente possui oclus\u00e3o normal de classe I de Angle com todos os dentes permanentes j\u00e1 irrompidos, com exce\u00e7\u00e3o dos terceiros molares. Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da conduta cl\u00ednica mais adequada ao caso hipot\u00e9tico acima","id":158530,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma paciente de 13 anos de idade, com agenesia do dente 22 e espa\u00e7o correspondente ed\u00eantulo, apresentou-se, com os respons\u00e1veis, no consult\u00f3rio, com queixa est\u00e9tica. A paciente possui oclus\u00e3o normal de classe I de Angle com todos os dentes permanentes j\u00e1 irrompidos, com exce\u00e7\u00e3o dos terceiros molares.<\/P>\r\n<P> Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da conduta cl\u00ednica mais adequada ao caso hipot\u00e9tico acima<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/230978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O calor pode atuar como catalisador da rea\u00e7\u00e3o, podendo duplicar a velocidade e facilitar a difus\u00e3o.","provas":[{"id":4851,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":230982,"hashId":"802d33740ab790fb38e629a53c4cf0dc","enunciado":"<p align=justify>O calor pode atuar como catalisador da rea\u00e7\u00e3o, podendo\r\nduplicar a velocidade e facilitar a difus\u00e3o.<\/p>","resposta":909956,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":909956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":909957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao clareamento dental e \u00e0s subst\u00e2ncias clareadoras, julgue os itens em seguida.","id":158531,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao clareamento dental e \u00e0s subst\u00e2ncias clareadoras,\r\njulgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/230982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diante do que observou, o enfermeiro deve planejar um gerenciamento de cuidado domiciliar que maximize a capacidade desse paciente de permanecer em ambiente seguro, devendo, para tanto, indicar adapta\u00e7\u00f5es na casa do paciente ou o uso de equipamentos especiais.","provas":[{"id":3992,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":274676,"hashId":"2cb0497c4bd147571ba5a3fcaae3ed48","enunciado":"<p align=justify>Diante do que observou, o enfermeiro deve planejar um\r\ngerenciamento de cuidado domiciliar que maximize a\r\ncapacidade desse paciente de permanecer em ambiente\r\nseguro, devendo, para tanto, indicar adapta\u00e7\u00f5es na casa do\r\npaciente ou o uso de equipamentos especiais.<\/p>","resposta":1042328,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1042328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1042329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um enfermeiro, durante uma visita domiciliar, identificou fatores de risco importantes associados a quedas de um paciente de 78 anos de idade com doen\u00e7a de Parkinson. O paciente havia recebido alta recente de um hospital, ap\u00f3s ter sofrido queda no banheiro que resultou em fratura na m\u00e3o direita. Apresentava bradicinesia, tremor lento e ritmado do antebra\u00e7o e das m\u00e3os, com movimentos de rota\u00e7\u00e3o, rigidez que comprometia pesco\u00e7o, tronco e ombros. Caminhava com dificuldade e apresentava, freq\u00fcentemente, hipotens\u00e3o postural e movimentos involunt\u00e1rios. O paciente n\u00e3o tinha filhos e, ap\u00f3s a morte da esposa, h\u00e1 seis meses, vinha contando com a ajuda de uma diarista que permanecia em casa durante o per\u00edodo diurno, cinco vezes por semana. O enfermeiro observou que, embora a casa fosse t\u00e9rrea, existiam desn\u00edveis em alguns c\u00f4modos, havendo degraus para o acesso \u00e0 cozinha e ao banheiro. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos do cuidado domiciliar, julgue os itens que se seguem.","id":178107,"enunciado":"<p align=justify><P>Um enfermeiro, durante uma visita domiciliar, identificou fatores de risco importantes associados a quedas de um paciente de 78 anos de idade com doen\u00e7a de Parkinson. O paciente havia recebido alta recente de um hospital, ap\u00f3s ter sofrido queda no banheiro que resultou em fratura na m\u00e3o direita. Apresentava bradicinesia, tremor lento e ritmado do antebra\u00e7o e das m\u00e3os, com movimentos de rota\u00e7\u00e3o, rigidez que comprometia pesco\u00e7o, tronco e ombros. Caminhava com dificuldade e apresentava, freq\u00fcentemente, hipotens\u00e3o postural e movimentos involunt\u00e1rios. O paciente n\u00e3o tinha filhos e, ap\u00f3s a morte da esposa, h\u00e1 seis meses, vinha contando com a ajuda de uma diarista que permanecia em casa durante o per\u00edodo diurno, cinco vezes por semana. O enfermeiro observou que, embora a casa fosse t\u00e9rrea, existiam desn\u00edveis em alguns c\u00f4modos, havendo degraus para o acesso \u00e0 cozinha e ao banheiro. <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aspectos do cuidado domiciliar, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"nome_clean":"Esquizofrenia","oab":false,"nome":"Esquizofrenia","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413332,"slug":"enfermagem-esquizofrenia"}],"slug":"enfermagem\/274676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A remo\u00e7\u00e3o de luvas contaminadas deve obedecer \u00e0 seguinte seq\u00fc\u00eancia: retirada inicial pela extremidade superior na parte interna da regi\u00e3o do punho e retirada da segunda luva pela por\u00e7\u00e3o externa.","provas":[{"id":3992,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":274683,"hashId":"2efcbcbabc86554db361cbe788dc4c48","enunciado":"<p align=justify>A remo\u00e7\u00e3o de luvas contaminadas deve obedecer \u00e0 seguinte\r\nseq\u00fc\u00eancia: retirada inicial pela extremidade superior na parte\r\ninterna da regi\u00e3o do punho e retirada da segunda luva pela\r\npor\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","resposta":1042343,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1042342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1042343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A comiss\u00e3o de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar de um hospital elabora e implementa normas e rotinas t\u00e9cnico-operacionais, visando prevenir infec\u00e7\u00f5es hospitalares. Acerca desse tema, julgue os itens que se seguem.","id":178109,"enunciado":"<p align=justify>A comiss\u00e3o de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar de um hospital\r\nelabora e implementa normas e rotinas t\u00e9cnico-operacionais,\r\nvisando prevenir infec\u00e7\u00f5es hospitalares. Acerca desse tema,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tromboembolismo venoso","oab":false,"nome":"Tromboembolismo venoso","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405790,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-venoso"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/274683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dengue \u00e9 causada por um v\u00edrus que possui quatro sorotipos e a infec\u00e7\u00e3o por um deles confere imunidade permanente para todos os outros.","provas":[{"id":3992,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":274685,"hashId":"1b258a513c0f03f023846269d7422727","enunciado":"<p align=justify>A dengue \u00e9 causada por um v\u00edrus que possui quatro\r\nsorotipos e a infec\u00e7\u00e3o por um deles confere imunidade\r\npermanente para todos os outros.<\/p>","resposta":1042347,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1042346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1042347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2002, ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas de erradica\u00e7\u00e3o da dengue, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade implantou o Programa Nacional de Controle da Dengue (PNCD). Havia, principalmente, a preocupa\u00e7\u00e3o com a introdu\u00e7\u00e3o de um sorotipo que prenunciava elevado risco de epidemias de dengue e de aumento dos casos de febre hemorr\u00e1gica. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":178110,"enunciado":"<p align=justify>Em 2002, ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas de erradica\u00e7\u00e3o da dengue, o\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade implantou o Programa Nacional de Controle\r\nda Dengue (PNCD). Havia, principalmente, a preocupa\u00e7\u00e3o com\r\na introdu\u00e7\u00e3o de um sorotipo que prenunciava elevado risco de\r\nepidemias de dengue e de aumento dos casos de febre\r\nhemorr\u00e1gica. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/274685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 considerado suspeito de ter contra\u00eddo dengue cl\u00e1ssica o indiv\u00edduo que apresenta sintomas de febre aguda, cefal\u00e9ia, mialgia, dores abdominais, sonol\u00eancia, hemat\u00eamese e melena.","provas":[{"id":3992,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":274687,"hashId":"d971077289c7578b00414b0d3a0ec137","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerado suspeito de ter contra\u00eddo dengue cl\u00e1ssica o\r\nindiv\u00edduo que apresenta sintomas de febre aguda, cefal\u00e9ia,\r\nmialgia, dores abdominais, sonol\u00eancia, hemat\u00eamese e\r\nmelena.<\/p>","resposta":1042351,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1042350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1042351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 2002, ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas de erradica\u00e7\u00e3o da dengue, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade implantou o Programa Nacional de Controle da Dengue (PNCD). Havia, principalmente, a preocupa\u00e7\u00e3o com a introdu\u00e7\u00e3o de um sorotipo que prenunciava elevado risco de epidemias de dengue e de aumento dos casos de febre hemorr\u00e1gica. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":178110,"enunciado":"<p align=justify>Em 2002, ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas de erradica\u00e7\u00e3o da dengue, o\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade implantou o Programa Nacional de Controle\r\nda Dengue (PNCD). Havia, principalmente, a preocupa\u00e7\u00e3o com\r\na introdu\u00e7\u00e3o de um sorotipo que prenunciava elevado risco de\r\nepidemias de dengue e de aumento dos casos de febre\r\nhemorr\u00e1gica. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/274687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A paciente deve ser orientada a verificar, regularmente, peso, press\u00e3o arterial, glicemias de jejum e p\u00f3s-prandiais, glicos\u00farias e ceton\u00farias, a fim de detectar altera\u00e7\u00e3o desses fatores e mant\u00ea-los sob controle.","provas":[{"id":3992,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":274701,"hashId":"baaaf9b5451361ba221ff7a700a8758e","enunciado":"<p align=justify>A paciente deve ser orientada a verificar, regularmente,\r\npeso, press\u00e3o arterial, glicemias de jejum e p\u00f3s-prandiais,\r\nglicos\u00farias e ceton\u00farias, a fim de detectar altera\u00e7\u00e3o desses\r\nfatores e mant\u00ea-los sob controle.<\/p>","resposta":1042378,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1042378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1042379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 36 anos de idade que est\u00e1 no segundo trimestre de gesta\u00e7\u00e3o deve ser orientada, pelo enfermeiro, quanto aos cuidados a serem tomados durante o pr\u00e9-natal. A paciente \u00e9 portadora de diabetes melito h\u00e1 3 anos e faz uso di\u00e1rio de insulina. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":178112,"enunciado":"<p align=justify><P>Uma mulher de 36 anos de idade que est\u00e1 no segundo trimestre de gesta\u00e7\u00e3o deve ser orientada, pelo enfermeiro, quanto aos cuidados a serem tomados durante o pr\u00e9-natal. A paciente \u00e9 portadora de diabetes melito h\u00e1 3 anos e faz uso di\u00e1rio de insulina. <\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Aborto","oab":false,"nome":"Aborto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405805,"slug":"enfermagem-aborto"}],"slug":"enfermagem\/274701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}