{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19431,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. A pulpite cr\u00f4nica hiperpl\u00e1sica caracteriza-se por uma prolifera\u00e7\u00e3o tecidual, em molares dec\u00edduos e primeiros molares permanentes, com destrui\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria e forma\u00e7\u00e3o de tecido de granula\u00e7\u00e3o com fibras do tecido conjuntivo delicadas, in\u00fameros capilares, presen\u00e7a de linf\u00f3citos, plasm\u00f3citos e, \u00e0s vezes, neutr\u00f3filos. II. O epit\u00e9lio de um cisto apical \u00e9 do tipo pavimentoso estratificado de espessura vari\u00e1vel, com presen\u00e7a de queratina. III. A pericementite apical aguda caracteriza-se por inflama\u00e7\u00e3o do periodonto apical, com dente dolorido e ligeiramente extru\u00eddo do alv\u00e9olo, podendo estar presente linfadenopatia e febre, com ligeiro espessamento do ligamento periodontal. Ao exame histopatol\u00f3gico, aparece \u00e1rea de supura\u00e7\u00e3o, com polimorfonucleares em desintegra\u00e7\u00e3o, circundada por leuc\u00f3citos e linf\u00f3citos e vasos sang\u00fc\u00edneos dilatados. IV. Os principais fatores relacionados \u00e0 indu\u00e7\u00e3o da necrose pulpar s\u00e3o f\u00edsicos, qu\u00edmicos, microbianos e perturba\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias, como isquemia, trombose e embolia. V. O granuloma apical se caracteriza por uma rea\u00e7\u00e3o de granula\u00e7\u00e3o (tecido de granula\u00e7\u00e3o), ao redor do \u00e1pice radicular. Como parte da resposta a est\u00edmulos nocivos de baixa intensidade provenientes do canal radicular, esse granuloma possui baixo potencial de repara\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o tratamento endod\u00f4ntico, com necessidade de cirurgias apicais como parte do tratamento mais adequado para o caso.","provas":[{"id":2974,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-dentista-psf","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":86415,"hashId":"2a018f1f31445c887e6c9a71ef5a5a16","enunciado":"<P>Julgue os itens a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P>I. A pulpite cr\u00f4nica hiperpl\u00e1sica caracteriza-se por uma prolifera\u00e7\u00e3o tecidual, em molares dec\u00edduos e primeiros molares permanentes, com destrui\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria e forma\u00e7\u00e3o de tecido de granula\u00e7\u00e3o com fibras do tecido conjuntivo delicadas, in\u00fameros capilares, presen\u00e7a de linf\u00f3citos, plasm\u00f3citos e, \u00e0s vezes, neutr\u00f3filos. <\/P>\r\n<P>II. O epit\u00e9lio de um cisto apical \u00e9 do tipo pavimentoso estratificado de espessura vari\u00e1vel, com presen\u00e7a de queratina. <\/P>\r\n<P>III. A pericementite apical aguda caracteriza-se por inflama\u00e7\u00e3o do periodonto apical, com dente dolorido e ligeiramente extru\u00eddo do alv\u00e9olo, podendo estar presente linfadenopatia e febre, com ligeiro espessamento do ligamento periodontal. Ao exame histopatol\u00f3gico, aparece \u00e1rea de supura\u00e7\u00e3o, com polimorfonucleares em desintegra\u00e7\u00e3o, circundada por leuc\u00f3citos e linf\u00f3citos e vasos sang\u00fc\u00edneos dilatados. <\/P>\r\n<P>IV. Os principais fatores relacionados \u00e0 indu\u00e7\u00e3o da necrose pulpar s\u00e3o f\u00edsicos, qu\u00edmicos, microbianos e perturba\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias, como isquemia, trombose e embolia. <\/P>\r\n<P>V. O granuloma apical se caracteriza por uma rea\u00e7\u00e3o de granula\u00e7\u00e3o (tecido de granula\u00e7\u00e3o), ao redor do \u00e1pice radicular. <\/P>\r\n<P>Como parte da resposta a est\u00edmulos nocivos de baixa intensidade provenientes do canal radicular, esse granuloma possui baixo potencial de repara\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o tratamento endod\u00f4ntico, com necessidade de cirurgias apicais como parte do tratamento mais adequado para o caso.<\/P>","resposta":407750,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o errados.","id":407750,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o errados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.","id":407751,"corpo":"Apenas os itens I e IV est\u00e3o certos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.","id":407752,"corpo":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":407753,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I , III, IV e V est\u00e3o certos.","id":407754,"corpo":"Apenas os itens I , III, IV e V est\u00e3o certos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/86415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 07 anos de idade sexo masculino, apresenta-se para primeira consulta odontol\u00f3gica. Ap\u00f3s profilaxia dent\u00e1ria e secagem dos dentes, a realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico requer o procedimento de inspe\u00e7\u00e3o visual para detectar a condi\u00e7\u00e3o e respectiva caracter\u00edstica: ","provas":[{"id":2974,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-dentista-psf","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Dentista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":86422,"hashId":"f829f5f951b40e300d209683f3636067","enunciado":"<P align=justify>Paciente de 07 anos de idade sexo masculino, apresenta-se para primeira consulta odontol\u00f3gica. Ap\u00f3s profilaxia dent\u00e1ria e secagem dos dentes, a realiza\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico requer o procedimento de inspe\u00e7\u00e3o visual para detectar a condi\u00e7\u00e3o e respectiva caracter\u00edstica:<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":511754,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":511753,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2974\/37.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":511754,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2974\/38.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":511755,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2974\/39.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":511756,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2974\/40.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":511757,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2974\/41.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/86422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A espasticidade \u00e9 definida como aumento anormal do t\u00f4nus muscular e:","provas":[{"id":1652,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Fisioterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":40571,"hashId":"ff255b0d3f93cce445f1303a5235e00a","enunciado":"<p align=justify>A espasticidade \u00e9 definida como aumento anormal do\r\nt\u00f4nus muscular e:<\/p>","resposta":192958,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exacerba\u00e7\u00e3o dos reflexos osteotendinosos, que pode ser inibida por via medicamentosa;","id":192958,"corpo":"<p align=justify>exacerba\u00e7\u00e3o dos reflexos osteotendinosos, que pode ser\r\ninibida por via medicamentosa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causada por les\u00e3o extra-piramidal, sendo uma resist\u00eancia ao movimento passivo;","id":192961,"corpo":"<p align=justify>causada por les\u00e3o extra-piramidal, sendo uma resist\u00eancia\r\nao movimento passivo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causada por les\u00e3o piramidal, n\u00e3o podendo ser inibida por via medicamentosa;","id":192964,"corpo":"<p align=justify>causada por les\u00e3o piramidal, n\u00e3o podendo ser inibida por\r\nvia medicamentosa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causada por les\u00e3o extra-piramidal, podendo ser inibida por via medicamentosa.","id":192966,"corpo":"<p align=justify>causada por les\u00e3o extra-piramidal, podendo ser inibida\r\npor via medicamentosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/40571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Teste \u00e9 um procedimento cientificamente elaborado e que por isso exige a observ\u00e2ncia de uma s\u00e9rie de requisitos e qualidades. Um dos requisitos indispens\u00e1vel para sua veracidade \u00e9 a","provas":[{"id":1654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":40578,"hashId":"186cbaff7979dbfa8985e742c35a8241","enunciado":"<p align=justify>Teste \u00e9 um procedimento cientificamente elaborado e que\r\npor isso exige a observ\u00e2ncia de uma s\u00e9rie de requisitos e\r\nqualidades. Um dos requisitos indispens\u00e1vel para sua\r\nveracidade \u00e9 a<\/p>","resposta":192988,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"homogeneidade.","id":192984,"corpo":"<p align=justify>homogeneidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sensibilidade.","id":192985,"corpo":"<p align=justify>sensibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simplicidade t\u00e9cnica.","id":192986,"corpo":"<p align=justify>simplicidade t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rapidez na aplica\u00e7\u00e3o.","id":192987,"corpo":"<p align=justify>rapidez na aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o.","id":192988,"corpo":"<p align=justify>padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/40578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compreende dez pranchas, apresentando cenas de animais e evocando situa\u00e7\u00f5es particularmente significativas na psicologia da crian\u00e7a. Trata-se da t\u00e9cnica projetiva","provas":[{"id":1654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":40600,"hashId":"2cea658bbcead132b2f46c2e4f221c0a","enunciado":"<p align=justify>Compreende dez pranchas, apresentando cenas de\r\nanimais e evocando situa\u00e7\u00f5es particularmente significativas\r\nna psicologia da crian\u00e7a.<\/p>\r\n<p align=justify>Trata-se da t\u00e9cnica projetiva<\/p>","resposta":193102,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zulliger","id":193099,"corpo":"<p align=justify>Zulliger<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rorschach","id":193100,"corpo":"<p align=justify>Rorschach<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TAT","id":193101,"corpo":"<p align=justify>TAT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CAT","id":193102,"corpo":"<p align=justify>CAT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prova de Stein","id":193103,"corpo":"<p align=justify>Prova de Stein<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/40600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma pessoa percebe em outras os motivos pelos quais ela mesma est\u00e1 envolvida, pode-se dizer que est\u00e1 se usando o mecanismo de defesa do ego, chamado","provas":[{"id":1654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":40623,"hashId":"6cf7fad1fd242a46f2b39b0b53e9216c","enunciado":"<p align=justify>Quando uma pessoa percebe em outras os motivos pelos\r\nquais ela mesma est\u00e1 envolvida, pode-se dizer que est\u00e1 se\r\nusando o mecanismo de defesa do ego, chamado<\/p>","resposta":193201,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fuga.","id":193197,"corpo":"<p align=justify>fuga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o.","id":193198,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":193199,"corpo":"transfer\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"persuas\u00e3o.","id":193200,"corpo":"<p align=justify>persuas\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o.","id":193201,"corpo":"<p align=justify>proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/40623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos fen\u00f4menos ps\u00edquicos anormais existem altera\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios aspectos como, por exemplo, da afetividade, onde o indiv\u00edduo se v\u00ea em tristeza profunda, sentindo-se in\u00fatil e incapaz de realizar qualquer atividade, tendo os tra\u00e7os contra\u00eddos e atitude em semiflex\u00e3o. Tudo lhe parece obscuro, perdendo completamente o interesse pela vida. O quadro apresentado refere-se \u00e0 patologia:","provas":[{"id":1654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":40652,"hashId":"7b817d9d3e488c7bfd5ac0d2278f11f4","enunciado":"<p align=justify>Nos fen\u00f4menos ps\u00edquicos anormais existem altera\u00e7\u00f5es de\r\nv\u00e1rios aspectos como, por exemplo, da afetividade, onde o\r\nindiv\u00edduo se v\u00ea em tristeza profunda, sentindo-se in\u00fatil e\r\nincapaz de realizar qualquer atividade, tendo os tra\u00e7os\r\ncontra\u00eddos e atitude em semiflex\u00e3o. Tudo lhe parece\r\nobscuro, perdendo completamente o interesse pela vida. O quadro apresentado refere-se \u00e0 patologia:<\/p>","resposta":193324,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertimia.","id":193323,"corpo":"<p align=justify>Hipertimia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotimia.","id":193324,"corpo":"<p align=justify>Hipotimia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instabilidade Afetiva.","id":193325,"corpo":"<p align=justify>Instabilidade Afetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ang\u00fastia.","id":193326,"corpo":"<p align=justify>Ang\u00fastia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apatia.","id":193327,"corpo":"<p align=justify>Apatia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/40652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos psic\u00f3logos no artigo 38, item B, determina que","provas":[{"id":1654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":40687,"hashId":"d80ff3e4186fed7179da20fb94beacf3","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos psic\u00f3logos no artigo\r\n38, item B, determina que<\/p>","resposta":193497,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitido participar como Psic\u00f3logo de quaisquer atividades atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o unicamente de autopromo\u00e7\u00e3o.","id":193496,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitido participar como Psic\u00f3logo de quaisquer\r\natividades atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, em\r\nfun\u00e7\u00e3o unicamente de autopromo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado participar como Psic\u00f3logo de quaisquer atividades atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o unicamente de autopromo\u00e7\u00e3o.","id":193497,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedado participar como Psic\u00f3logo de quaisquer\r\natividades atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, em\r\nfun\u00e7\u00e3o unicamente de autopromo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 favor\u00e1vel a participa\u00e7\u00e3o do Psic\u00f3logo em quaisquer atividades atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o unicamente de sua autopromo\u00e7\u00e3o.","id":193498,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 favor\u00e1vel a participa\u00e7\u00e3o do Psic\u00f3logo em quaisquer\r\natividades atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o,\r\nem fun\u00e7\u00e3o unicamente de sua autopromo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Psic\u00f3logo deve participe de atividades atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":193499,"corpo":"<p align=justify>o Psic\u00f3logo deve participe de atividades atrav\u00e9s\r\ndos meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todo o Psic\u00f3logo deve participar de quaisquer atividades atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o unicamente de autopromo\u00e7\u00e3o.","id":193500,"corpo":"<p align=justify>todo o Psic\u00f3logo deve participar de quaisquer\r\natividades atrav\u00e9s dos meios de comunica\u00e7\u00e3o, em\r\nfun\u00e7\u00e3o unicamente de autopromo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/40687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os intelectuais e pol\u00edticos identificados com o pensamento higienista atribu\u00edram \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica brasileira uma importante miss\u00e3o educativa que era a de:","provas":[{"id":1663,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":40750,"hashId":"4918c178552d871f388e453b00d090ce","enunciado":"<p align=justify>Os intelectuais e pol\u00edticos identificados com o pensamento higienista atribu\u00edram \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica brasileira uma importante miss\u00e3o educativa que era a de:<\/p>","resposta":193791,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fomentar o interesse permanente pela pr\u00e1tica recreativa das atividades f\u00edsico-esportivas ","id":193789,"corpo":"<p align=justify>fomentar o interesse permanente pela pr\u00e1tica recreativa das atividades f\u00edsico-esportivas\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educar a juventude por meio de atividades l\u00fadico-esportivas para a ocupa\u00e7\u00e3o das horas de \u00f3cio ","id":193790,"corpo":"<p align=justify>educar a juventude por meio de atividades l\u00fadico-esportivas para a ocupa\u00e7\u00e3o das horas de \u00f3cio\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalhar as atividades f\u00edsicas na perspectiva da forma\u00e7\u00e3o de corpos harmoniosos, saud\u00e1veis e robustos ","id":193791,"corpo":"<p align=justify>trabalhar as atividades f\u00edsicas na perspectiva da forma\u00e7\u00e3o de corpos harmoniosos, saud\u00e1veis e robustos\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver, por meio da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsico-esportivas, um car\u00e1ter altru\u00edsta, participativo e solid\u00e1rio ","id":193792,"corpo":"<p align=justify>desenvolver, por meio da pr\u00e1tica de atividades f\u00edsico-esportivas, um car\u00e1ter altru\u00edsta, participativo e solid\u00e1rio\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formar uma consci\u00eancia cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o aos fatores determinantes das normas e valores competitivos que impregnam o esporte","id":193793,"corpo":"<p align=justify>formar uma consci\u00eancia cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o aos fatores determinantes das normas e valores competitivos que impregnam o esporte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402866,"slug":"educacao-fisica-criterios-de-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/40750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In contrast, Coulomb s method","provas":[{"id":1659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-engenheiro-area-civil-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":40773,"hashId":"a0f5bd9e7dc66c1082a344bda7e9fe98","enunciado":"<p align=justify>In contrast, Coulomb s method<\/p>","resposta":193899,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cannot be used in a wide range of conditions.","id":193895,"corpo":"<p align=justify>cannot be used in a wide range of conditions.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"can only be used in specific conditions.","id":193897,"corpo":"<p align=justify>can only be used in specific conditions.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"can be used in a wide range of conditions.","id":193899,"corpo":"<p align=justify>can be used in a wide range of conditions.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"is the only one used to compute earth active thrusts on walls.","id":193900,"corpo":"<p align=justify>is the only one used to compute earth active\r\nthrusts on walls.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":35468,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1659\/Imagem_72.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1659\/Imagem_73.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 \u00e0 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/40773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo mais adequado para o diagn\u00f3stico de Trichuris trichiura nas fezes \u00e9:","provas":[{"id":2043,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":52277,"hashId":"a686ae2a5638478fd3d560a2cd1d56e2","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo mais adequado para o diagn\u00f3stico de Trichuris trichiura nas fezes \u00e9:<\/p>","resposta":248031,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baermann-Moraes","id":248029,"corpo":"<p align=justify>Baermann-Moraes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rugai","id":248030,"corpo":"<p align=justify>Rugai<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hoffmann","id":248031,"corpo":"<p align=justify>Hoffmann<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Willis","id":248032,"corpo":"<p align=justify>Willis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":45331,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398281,"slug":"biologia-parasitologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/52277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS):","provas":[{"id":2043,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":52349,"hashId":"b2d1bc9c314b7647306312f0536f0271","enunciado":"<p align=justify>Na s\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia Adquirida (AIDS):<\/p>","resposta":248332,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o HIV infecta preferencialmente o linf\u00f3cito CD8.","id":248329,"corpo":"<p align=justify>o HIV infecta preferencialmente o linf\u00f3cito CD8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o HIV infecta preferencialmente o linf\u00f3cito NK.","id":248330,"corpo":"<p align=justify>o HIV infecta preferencialmente o linf\u00f3cito NK.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o CD4\/CD8 est\u00e1 aumentada.","id":248331,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o CD4\/CD8 est\u00e1 aumentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o CD4\/CD8 est\u00e1 diminu\u00edda.","id":248332,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o CD4\/CD8 est\u00e1 diminu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":45331,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/52349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre a bilirrubina indireta:","provas":[{"id":2043,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica","id":1386},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-farmacia-area-bioquimica","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Farm\u00e1cia - \u00c1rea Bioqu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":52360,"hashId":"c529fafe68932412229f4527c308504b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar sobre a bilirrubina indireta:<\/p>","resposta":248397,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais sol\u00favel e facilmente \u00e9 excretada na urina.","id":248396,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 mais sol\u00favel e facilmente \u00e9 excretada na urina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proveniente da destrui\u00e7\u00e3o das hem\u00e1cias na anemia hemol\u00edtica.","id":248397,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proveniente da destrui\u00e7\u00e3o das hem\u00e1cias na anemia hemol\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 conjugada com o \u00e1cido glicur\u00f4nico.","id":248398,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 conjugada com o \u00e1cido glicur\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 diminu\u00edda em rec\u00e9m-nascidos.","id":248399,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 diminu\u00edda em rec\u00e9m-nascidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":45331,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/52360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria do Brasil comprova uma imensa diversidade de ritmos gra\u00e7as ao enriquecimento cultural deixado pelos \u00edndios, portugueses, africanos e outros. Mas h\u00e1 sempre uma tend\u00eancia, principalmente no exterior, de rotular o Brasil apenas como o \"pa\u00eds do samba\". Ciente desse fato, o que deve fazer o professor?","provas":[{"id":3021,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cajamar-sp-2007-cesgranrio-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Cajamar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":89392,"hashId":"c27d16bb9a13f3a62128fe5ea58afaf2","enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3ria do Brasil comprova uma imensa diversidade de\r\nritmos gra\u00e7as ao enriquecimento cultural deixado pelos\r\n\u00edndios, portugueses, africanos e outros. Mas h\u00e1 sempre\r\numa tend\u00eancia, principalmente no exterior, de rotular o\r\nBrasil apenas como o \"pa\u00eds do samba\". Ciente desse fato, o\r\nque deve fazer o professor?<\/p>","resposta":421862,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentar o maior n\u00famero poss\u00edvel de express\u00f5es art\u00edsticas brasileiras, para aumentar o conhecimento do seu aluno.","id":421862,"corpo":"<p align=justify>Apresentar o maior n\u00famero poss\u00edvel de express\u00f5es\r\nart\u00edsticas brasileiras, para aumentar o conhecimento do\r\nseu aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Privilegiar as m\u00fasicas da regi\u00e3o onde vivem os alunos.","id":421863,"corpo":"<p align=justify>Privilegiar as m\u00fasicas da regi\u00e3o onde vivem os alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Levar os alunos a compor suas pr\u00f3prias m\u00fasicas.","id":421864,"corpo":"<p align=justify>Levar os alunos a compor suas pr\u00f3prias m\u00fasicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pesquisar a origem das m\u00fasicas brasileiras atuais.","id":421865,"corpo":"<p align=justify>Pesquisar a origem das m\u00fasicas brasileiras atuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mostrar algumas m\u00fasicas estrangeiras e compar\u00e1-las com as nacionais.","id":421866,"corpo":"<p align=justify>Mostrar algumas m\u00fasicas estrangeiras e compar\u00e1-las\r\ncom as nacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/89392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das metodologias de ensino que se pode desenvolver na aula de dan\u00e7a \u00e9 a proposta triangular que preconiza: o fazer, o apreciar e o contextualizar. Esse procedimento auxiliar\u00e1 a desenvolver algumas compet\u00eancias e o processo de avalia\u00e7\u00e3o do professor. Segundo os PCN, um dos crit\u00e9rios que o professor deve verificar \u00e9 a capacidade do seu aluno de observar, compreender e avaliar as diversas dan\u00e7as como:","provas":[{"id":3021,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cajamar-sp-2007-cesgranrio-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Cajamar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":89436,"hashId":"34ad536ae60a1be3a16c58b93b1191eb","enunciado":"<p align=justify>Uma das metodologias de ensino que se pode desenvolver\r\nna aula de dan\u00e7a \u00e9 a proposta triangular que preconiza:\r\no fazer, o apreciar e o contextualizar. Esse procedimento\r\nauxiliar\u00e1 a desenvolver algumas compet\u00eancias e o processo\r\nde avalia\u00e7\u00e3o do professor.\r\nSegundo os PCN, um dos crit\u00e9rios que o professor deve\r\nverificar \u00e9 a capacidade do seu aluno de observar, compreender\r\ne avaliar as diversas dan\u00e7as como:<\/p>","resposta":422054,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es culturais.","id":422054,"corpo":"<p align=justify>manifesta\u00e7\u00f5es culturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e1ticas l\u00fadicas.","id":422055,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e1ticas l\u00fadicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eventos sociais.","id":422056,"corpo":"<p align=justify>eventos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brincadeiras infantis.","id":422057,"corpo":"<p align=justify>brincadeiras infantis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00f5es eruditas.","id":422058,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00f5es eruditas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":"artes\/89436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es que seguem. I. Compreende-se do texto que momentos agudos de tens\u00e3o pol\u00edtica expl\u00edcita podem ter sua motiva\u00e7\u00e3o imediata, mas s\u00e3o gestados &#8211; mais, ou menos, remotamente &#8211; por ciz\u00e2nias no contexto de uma ou mais na\u00e7\u00f5es. II. O autor do texto usa a express\u00e3o \"verdadeira causa\" com o objetivo de iluminar a gama de expedientes de que dirigentes lan\u00e7am m\u00e3o para mascarar a opini\u00e3o da coletividade sobre os reais m\u00f3veis de suas a\u00e7\u00f5es administrativas. III. O paradoxo presente na parte final do texto desvela que o poder conferido a um indiv\u00edduo pelo conhecimento da \"verdadeira causa\" de um fen\u00f4meno tem como contrapartida inalien\u00e1vel o seu consentimento para atos moralmente conden\u00e1veis. \u00c9 correto assegurar que o texto abona","provas":[{"id":2830,"cargo":{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-redator-de-acordao-e-correspondencia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":79032,"hashId":"f77b6526a8fb5044e0eb12c86a3a76b9","enunciado":"<P>Considere as afirma\u00e7\u00f5es que seguem.<\/P>\r\n<P>I. Compreende-se do texto que momentos agudos de tens\u00e3o pol\u00edtica expl\u00edcita podem ter sua motiva\u00e7\u00e3o imediata, mas s\u00e3o gestados &#8211; mais, ou menos, remotamente &#8211; por ciz\u00e2nias no contexto de uma ou mais na\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>II. O autor do texto usa a express\u00e3o \"verdadeira causa\" com o objetivo de iluminar a gama de expedientes de que dirigentes lan\u00e7am m\u00e3o para mascarar a opini\u00e3o da coletividade sobre os reais m\u00f3veis de suas a\u00e7\u00f5es administrativas.<\/P>\r\n<P>III. O paradoxo presente na parte final do texto desvela que o poder conferido a um indiv\u00edduo pelo conhecimento da \"verdadeira causa\" de um fen\u00f4meno tem como contrapartida inalien\u00e1vel o seu consentimento para atos moralmente conden\u00e1veis. <\/P>\r\n<P>\u00c9 correto assegurar que o texto abona<\/P>","resposta":373607,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":373607,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":373608,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":373609,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":373610,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":373611,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 67 referem-se ao texto seguinte. ","id":69669,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 61 a 67 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2830\/103.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/79032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os par\u00e1grafos transcritos abonam a corre\u00e7\u00e3o da seguinte assertiva sobre o pronunciamento do parlamentar:","provas":[{"id":2830,"cargo":{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-redator-de-acordao-e-correspondencia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":79063,"hashId":"2bd161c62a2943e649ecfb3ae8b2ac9e","enunciado":"Os par\u00e1grafos transcritos abonam a corre\u00e7\u00e3o da seguinte\r\nassertiva sobre o pronunciamento do parlamentar:","resposta":373766,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o eleg\u00edaca bem-realizada, pois, com alus\u00f5es exclusivas ao \u00e2mbito desej\u00e1vel para a obten\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia &#8211; o espa\u00e7o p\u00fablico em que se moveu Jo\u00e3o Goulart &#8211;, produz vigorosa como\u00e7\u00e3o.","id":373762,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o eleg\u00edaca bem-realizada, pois, com\r\nalus\u00f5es exclusivas ao \u00e2mbito desej\u00e1vel para a\r\nobten\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia &#8211; o espa\u00e7o p\u00fablico em que se\r\nmoveu Jo\u00e3o Goulart &#8211;, produz vigorosa como\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cont\u00e9m, em sua organiza\u00e7\u00e3o, refer\u00eancia a um saber partilhado com os ouvintes (Sabemos que...), o que demonstra o car\u00e1ter did\u00e1tico da exposi\u00e7\u00e3o &#8211; vale-se de um exemplo concreto para tematizar a pol\u00eamica quest\u00e3o do cancelamento de direitos civis.","id":373763,"corpo":"<p align=justify>cont\u00e9m, em sua organiza\u00e7\u00e3o, refer\u00eancia a um saber\r\npartilhado com os ouvintes (Sabemos que...), o que\r\ndemonstra o car\u00e1ter did\u00e1tico da exposi\u00e7\u00e3o &#8211; vale-se\r\nde um exemplo concreto para tematizar a pol\u00eamica\r\nquest\u00e3o do cancelamento de direitos civis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exemplifica a natureza dial\u00e9tica do discurso parlamentar, pois expressa a solidariedade do orador com o sofrimento f\u00edsico de Jo\u00e3o Goulart, ao lado da mordaz cr\u00edtica ao seu comportamento, manifestada por meio da compara\u00e7\u00e3o com Allende.","id":373764,"corpo":"<p align=justify>exemplifica a natureza dial\u00e9tica do discurso\r\nparlamentar, pois expressa a solidariedade do\r\norador com o sofrimento f\u00edsico de Jo\u00e3o Goulart, ao\r\nlado da mordaz cr\u00edtica ao seu comportamento,\r\nmanifestada por meio da compara\u00e7\u00e3o com Allende.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constr\u00f3i a biografia autorizada de Jo\u00e3o Goulart, o que justifica n\u00e3o s\u00f3 seu car\u00e1ter laudat\u00f3rio, mas igualmente o apelo inflamado que cont\u00e9m por uma s\u00e9ria revis\u00e3o da Hist\u00f3ria.","id":373765,"corpo":"<p align=justify>constr\u00f3i a biografia autorizada de Jo\u00e3o Goulart, o\r\nque justifica n\u00e3o s\u00f3 seu car\u00e1ter laudat\u00f3rio, mas\r\nigualmente o apelo inflamado que cont\u00e9m por uma\r\ns\u00e9ria revis\u00e3o da Hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui vers\u00e3o nobilitante de uma trajet\u00f3ria, constru\u00edda por argumentos que buscam legitimar atitudes pol\u00edticas pass\u00edveis de serem interpretadas como ignom\u00ednias.","id":373766,"corpo":"<p align=justify>constitui vers\u00e3o nobilitante de uma trajet\u00f3ria,\r\nconstru\u00edda por argumentos que buscam legitimar\r\natitudes pol\u00edticas pass\u00edveis de serem interpretadas\r\ncomo ignom\u00ednias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 73 referem-se ao texto que segue. Os par\u00e1grafos transcritos foram extra\u00eddos de discurso de Pedro Simon, pronunciado no Senado Federal, no dia 6 de dezembro de 2006. Apesar das supress\u00f5es, a seq\u00fc\u00eancia foi respeitada. ","id":69728,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 73 referem-se ao texto que segue. Os par\u00e1grafos transcritos foram extra\u00eddos de discurso de Pedro Simon, pronunciado no Senado Federal, no dia 6 de dezembro de 2006. Apesar das supress\u00f5es, a seq\u00fc\u00eancia foi respeitada.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2830\/106.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/79063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas que seguem. I. A partir da aproxima\u00e7\u00e3o das frases Jo\u00e3o Goulart foi o \u00fanico Presidente do Brasil que morreu no ex\u00edlio e Jo\u00e3o Goulart foi um homem digno, s\u00e9rio e bemintencionado, \u00e9 correta a seguinte conclus\u00e3o: \"Presidentes \u00edmprobos morrem em sua terra natal\". II. \u00c9 exemplo de racioc\u00ednio dedutivo a seguinte elabora\u00e7\u00e3o mental impl\u00edcita no texto: &quot;A Hist\u00f3ria \u00e9 escrita pelos vencedores. Sabemos que Jo\u00e3o Goulart \u00e9 um vencido. Nesse caso, a vers\u00e3o de Jo\u00e3o Goulart \u00e9 mais dif\u00edcil de ser contada&quot;. III. \u00c9 generaliza\u00e7\u00e3o leg\u00edtima, a partir do excerto do discurso, a seguinte id\u00e9ia: \"Todo suic\u00eddio \u00e9 um ato her\u00f3ico\". \u00c9 correto afirmar","provas":[{"id":2830,"cargo":{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-redator-de-acordao-e-correspondencia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":79071,"hashId":"66f8d952eef656081c52c242a64fe8ab","enunciado":"<P align=justify>Considere as assertivas que seguem. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A partir da aproxima\u00e7\u00e3o das frases Jo\u00e3o Goulart foi o \u00fanico Presidente do Brasil que morreu no ex\u00edlio e Jo\u00e3o Goulart foi um homem digno, s\u00e9rio e bemintencionado, \u00e9 correta a seguinte conclus\u00e3o: \"Presidentes \u00edmprobos morrem em sua terra natal\". <\/P>\r\n<P align=justify>II. \u00c9 exemplo de racioc\u00ednio dedutivo a seguinte elabora\u00e7\u00e3o mental impl\u00edcita no texto: &quot;A Hist\u00f3ria \u00e9 escrita pelos vencedores. Sabemos que Jo\u00e3o Goulart \u00e9 um vencido. Nesse caso, a vers\u00e3o de Jo\u00e3o Goulart \u00e9 mais dif\u00edcil de ser contada&quot;. <\/P>\r\n<P align=justify>III. \u00c9 generaliza\u00e7\u00e3o leg\u00edtima, a partir do excerto do discurso, a seguinte id\u00e9ia: \"Todo suic\u00eddio \u00e9 um ato her\u00f3ico\".<\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto afirmar<\/P>","resposta":373792,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":373791,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":373792,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":373793,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":373794,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":373795,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 73 referem-se ao texto que segue. Os par\u00e1grafos transcritos foram extra\u00eddos de discurso de Pedro Simon, pronunciado no Senado Federal, no dia 6 de dezembro de 2006. Apesar das supress\u00f5es, a seq\u00fc\u00eancia foi respeitada. ","id":69728,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 73 referem-se ao texto que segue. Os par\u00e1grafos transcritos foram extra\u00eddos de discurso de Pedro Simon, pronunciado no Senado Federal, no dia 6 de dezembro de 2006. Apesar das supress\u00f5es, a seq\u00fc\u00eancia foi respeitada.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2830\/106.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/79071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerados os par\u00e1grafos 7 e 9 e as prescri\u00e7\u00f5es da norma culta, \u00e9 leg\u00edtimo afirmar:","provas":[{"id":2830,"cargo":{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-redator-de-acordao-e-correspondencia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":79073,"hashId":"4fb34b85aaec04ef3fa7b69e9faa4e44","enunciado":"<p align=justify>Considerados os par\u00e1grafos 7 e 9 e as prescri\u00e7\u00f5es da\r\nnorma culta, \u00e9 leg\u00edtimo afirmar:<\/p>","resposta":373810,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em A primeira vez que a m\u00eddia se uniu contra um presidente foi contra Get\u00falio Vargas, em 1954, tendo \u00e0 frente Carlos Lacerda, a repeti\u00e7\u00e3o de contra constitui excesso; a supress\u00e3o da segunda ocorr\u00eancia confere corre\u00e7\u00e3o e clareza ao enunciado.","id":373806,"corpo":"<p align=justify>Em A primeira vez que a m\u00eddia se uniu contra um\r\npresidente foi contra Get\u00falio Vargas, em 1954, tendo\r\n\u00e0 frente Carlos Lacerda, a repeti\u00e7\u00e3o de contra\r\nconstitui excesso; a supress\u00e3o da segunda\r\nocorr\u00eancia confere corre\u00e7\u00e3o e clareza ao enunciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em tendo \u00e0 frente Carlos Lacerda, o acento indicativo da crase est\u00e1 corretamente empregado, contrariamente ao que se verifica em \"Reportou-se \u00e0quele deputado que acompanhava a investiga\u00e7\u00e3o\".","id":373807,"corpo":"<p align=justify>Em tendo \u00e0 frente Carlos Lacerda, o acento\r\nindicativo da crase est\u00e1 corretamente empregado,\r\ncontrariamente ao que se verifica em \"Reportou-se\r\n\u00e0quele deputado que acompanhava a investiga\u00e7\u00e3o\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frase Informa a revista que uma semana antes de ser derrubado ele tinha 85% de apoio est\u00e1 correta, mas o emprego de \"de que\", em vez de \"que\", mantendo a corre\u00e7\u00e3o, conferiria maior formalidade ao enunciado.","id":373808,"corpo":"<p align=justify>A frase Informa a revista que uma semana antes de\r\nser derrubado ele tinha 85% de apoio est\u00e1 correta,\r\nmas o emprego de \"de que\", em vez de \"que\",\r\nmantendo a corre\u00e7\u00e3o, conferiria maior formalidade\r\nao enunciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 reescrita correta da frase Informa a revista que uma semana antes de ser derrubado ele tinha 85% de apoio a reda\u00e7\u00e3o \"Informa a revista que, na semana anterior a derrocada, 85% das pessoas lhe apoiavam\".","id":373809,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 reescrita correta da frase Informa a revista que\r\numa semana antes de ser derrubado ele tinha 85%\r\nde apoio a reda\u00e7\u00e3o \"Informa a revista que, na\r\nsemana anterior a derrocada, 85% das pessoas lhe\r\napoiavam\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A correla\u00e7\u00e3o entre os verbos da frase Mas quem lesse os jornais achava que aquele Governo, sufocado em esc\u00e2ndalos, cairia no dia seguinte estaria adequada se ocorresse a presen\u00e7a concomitante de \"lia\" e \"achava\", ou de \"lesse\" e \"acharia\".","id":373810,"corpo":"<p align=justify>A correla\u00e7\u00e3o entre os verbos da frase Mas quem\r\nlesse os jornais achava que aquele Governo,\r\nsufocado em esc\u00e2ndalos, cairia no dia seguinte\r\nestaria adequada se ocorresse a presen\u00e7a\r\nconcomitante de \"lia\" e \"achava\", ou de \"lesse\" e\r\n\"acharia\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 73 referem-se ao texto que segue. Os par\u00e1grafos transcritos foram extra\u00eddos de discurso de Pedro Simon, pronunciado no Senado Federal, no dia 6 de dezembro de 2006. Apesar das supress\u00f5es, a seq\u00fc\u00eancia foi respeitada. ","id":69728,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 69 a 73 referem-se ao texto que segue. Os par\u00e1grafos transcritos foram extra\u00eddos de discurso de Pedro Simon, pronunciado no Senado Federal, no dia 6 de dezembro de 2006. Apesar das supress\u00f5es, a seq\u00fc\u00eancia foi respeitada.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2830\/106.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/79073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase ISENTA de ambig\u00fcidade \u00e9:","provas":[{"id":2830,"cargo":{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-redator-de-acordao-e-correspondencia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":79094,"hashId":"2d2fe8d73fd6075a1fc036881950dfab","enunciado":"A frase ISENTA de ambig\u00fcidade \u00e9:","resposta":373916,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O deputado tinha interesse pessoal na causa dos habitantes da vila, mas conteve o entusiasmo para inibir qualquer frustra\u00e7\u00e3o de suas expectativas.","id":373912,"corpo":"<p align=justify>O deputado tinha interesse pessoal na causa dos\r\nhabitantes da vila, mas conteve o entusiasmo para\r\ninibir qualquer frustra\u00e7\u00e3o de suas expectativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O rec\u00e9m-eleito porta-voz do grupo, que j\u00e1 havia feito uma consulta formal \u00e0 Procuradoria, resumiu em poucas palavras os obst\u00e1culos a serem superados.","id":373913,"corpo":"<p align=justify>O rec\u00e9m-eleito porta-voz do grupo, que j\u00e1 havia feito\r\numa consulta formal \u00e0 Procuradoria, resumiu em\r\npoucas palavras os obst\u00e1culos a serem superados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coube a mim apresentar a parte inicial do relat\u00f3rio, que me prontifiquei a revisar, porque me consideraram mais familiarizado com o jarg\u00e3o t\u00e9cnico.","id":373914,"corpo":"<p align=justify>Coube a mim apresentar a parte inicial do relat\u00f3rio,\r\nque me prontifiquei a revisar, porque me\r\nconsideraram mais familiarizado com o jarg\u00e3o\r\nt\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por buscar de maneira excessiva a perfei\u00e7\u00e3o at\u00e9 nas tarefas mais banais, o respons\u00e1vel pelo registro de processos advertiu duramente o funcion\u00e1rio.","id":373915,"corpo":"<p align=justify>Por buscar de maneira excessiva a perfei\u00e7\u00e3o at\u00e9 nas\r\ntarefas mais banais, o respons\u00e1vel pelo registro de\r\nprocessos advertiu duramente o funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao fazer discursos, habituara-se a observar o semblante dos ouvintes, que, assim julgava, espelhava as emo\u00e7\u00f5es que vivenciavam.","id":373916,"corpo":"<p align=justify>Ao fazer discursos, habituara-se a observar o\r\nsemblante dos ouvintes, que, assim julgava,\r\nespelhava as emo\u00e7\u00f5es que vivenciavam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/79094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo redigido segundo os preceitos da norma culta da L\u00edngua Portuguesa e do bom estilo \u00e9:","provas":[{"id":2830,"cargo":{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-redator-de-acordao-e-correspondencia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":79100,"hashId":"971ddb463177d507b1b06b3c7657aacd","enunciado":"O per\u00edodo redigido segundo os preceitos da norma culta\r\nda L\u00edngua Portuguesa e do bom estilo \u00e9:","resposta":373935,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao advogar em defesa das v\u00edtimas \"rapazes de regi\u00f5es a cujos programas de desenvolvimento se destinam poucas verbas\", teceu painel da migra\u00e7\u00e3o no pa\u00eds, panorama que acabou por garantir a elas o direito de serem atendidas em todas as suas necessidades.","id":373935,"corpo":"<p align=justify>Ao advogar em defesa das v\u00edtimas \"rapazes de\r\nregi\u00f5es a cujos programas de desenvolvimento se\r\ndestinam poucas verbas\", teceu painel da migra\u00e7\u00e3o\r\nno pa\u00eds, panorama que acabou por garantir a elas o\r\ndireito de serem atendidas em todas as suas\r\nnecessidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certos aspectos do discurso do ilustre parlamentar, renomado e respeitado, agradam mais a uns que outros, nada tendo haver com a habilidade de constru\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a orat\u00f3ria, forte e vigorosa, apresentada aos seis dias de dezembro de 2006.","id":373936,"corpo":"<p align=justify>Certos aspectos do discurso do ilustre parlamentar,\r\nrenomado e respeitado, agradam mais a uns que\r\noutros, nada tendo haver com a habilidade de\r\nconstru\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a orat\u00f3ria, forte e vigorosa,\r\napresentada aos seis dias de dezembro de 2006.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saiba Vossa Excel\u00eancia que esse setor produtivo \u00e9 bastante regulado, pois h\u00e1 muito acompanhamento desse segmento; v\u00ea-se que a maneira singular com que \u00e9 tratado pelos \u00f3rg\u00e3os reguladores lhe obstroem a acelera\u00e7\u00e3o, por isso recorremos a vossa interven\u00e7\u00e3o.","id":373937,"corpo":"<p align=justify>Saiba Vossa Excel\u00eancia que esse setor produtivo \u00e9\r\nbastante regulado, pois h\u00e1 muito acompanhamento\r\ndesse segmento; v\u00ea-se que a maneira singular com\r\nque \u00e9 tratado pelos \u00f3rg\u00e3os reguladores lhe obstroem\r\na acelera\u00e7\u00e3o, por isso recorremos a vossa\r\ninterven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode-se negar: no projeto h\u00e1 realmente presente certas proposituras imposs\u00edveis de serem consideradas pertinentes, na atual conjuntura do quadro normativo, que recomenda que n\u00e3o se d\u00eaem privil\u00e9gios a quem quer que seja.","id":373938,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode-se negar: no projeto h\u00e1 realmente presente\r\ncertas proposituras imposs\u00edveis de serem consideradas\r\npertinentes, na atual conjuntura do quadro normativo,\r\nque recomenda que n\u00e3o se d\u00eaem privil\u00e9gios a quem\r\nquer que seja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A negocia\u00e7\u00e3o \"diga-se de passagem, ampla e transparentemente divulgada\" produziu benef\u00edcio m\u00fatuo com vantagens para os dois lados, que n\u00e3o preveram nenhuma possibilidade de querelas futuras, dado que n\u00e3o aditaram nenhuma cl\u00e1usula ao contrato.","id":373939,"corpo":"<p align=justify>A negocia\u00e7\u00e3o \"diga-se de passagem, ampla e\r\ntransparentemente divulgada\" produziu benef\u00edcio\r\nm\u00fatuo com vantagens para os dois lados, que n\u00e3o\r\npreveram nenhuma possibilidade de querelas futuras,\r\ndado que n\u00e3o aditaram nenhuma cl\u00e1usula ao contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411266,"slug":"redacao-oficial-semantica"}],"slug":"redacao-oficial\/79100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo redigido segundo os preceitos da norma culta da L\u00edngua Portuguesa e do bom estilo \u00e9:","provas":[{"id":2830,"cargo":{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-redator-de-acordao-e-correspondencia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":79103,"hashId":"6c67c6396a782fc8314337501317c73e","enunciado":"O per\u00edodo redigido segundo os preceitos da norma culta\r\nda L\u00edngua Portuguesa e do bom estilo \u00e9:","resposta":373952,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudiosos revelam que, naquele t\u00edpico momento hist\u00f3rico conturbado, os representantes dos que estavam no poder incumbia acalmar e passar para a massa a apar\u00eancia de honradez e respeitabilidade de seus dirigentes.","id":373950,"corpo":"<p align=justify>Estudiosos revelam que, naquele t\u00edpico momento\r\nhist\u00f3rico conturbado, os representantes dos que\r\nestavam no poder incumbia acalmar e passar para a\r\nmassa a apar\u00eancia de honradez e respeitabilidade\r\nde seus dirigentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registrou-se no document\u00e1rio a mis\u00e9ria e a imund\u00edcie em que viviam os menos-favorecidos: a \u00e1gua pot\u00e1vel era cheia de mat\u00e9rias fecais, os p\u00e1tios das resid\u00eancias coletivas empestados onde nem a grama queria brotar, os cub\u00edculos onde dormiam de dez a doze pessoas e que a \u00e1gua estagnada inundava.","id":373951,"corpo":"<p align=justify>Registrou-se no document\u00e1rio a mis\u00e9ria e a imund\u00edcie\r\nem que viviam os menos-favorecidos: a \u00e1gua pot\u00e1vel\r\nera cheia de mat\u00e9rias fecais, os p\u00e1tios das resid\u00eancias\r\ncoletivas empestados onde nem a grama queria brotar,\r\nos cub\u00edculos onde dormiam de dez a doze pessoas e\r\nque a \u00e1gua estagnada inundava.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nem todos se contiveram diante das amea\u00e7as: alguns, mesmo com discri\u00e7\u00e3o e falando em seu pr\u00f3prio nome, para n\u00e3o implicar os demais, propuseram nova negocia\u00e7\u00e3o; outros, ainda que hesitantes, perguntaram se haveria futuras oportunidades de maiores esclarecimentos para os funcion\u00e1rios.","id":373952,"corpo":"<p align=justify>Nem todos se contiveram diante das amea\u00e7as: alguns,\r\nmesmo com discri\u00e7\u00e3o e falando em seu pr\u00f3prio nome,\r\npara n\u00e3o implicar os demais, propuseram nova\r\nnegocia\u00e7\u00e3o; outros, ainda que hesitantes, perguntaram\r\nse haveria futuras oportunidades de maiores\r\nesclarecimentos para os funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comparando os dois estados, chegou-se \u00e0 conclus\u00e3o de que o n\u00famero de habitantes urbanos para habitantes rurais era de 5 para 4, comprovando a situa\u00e7\u00e3o comum, como aconteceu ali\u00e1s, e o cotejo mostrou, tamb\u00e9m com essas duas outras cidades, Mirambaia ou Toriba.","id":373953,"corpo":"<p align=justify>Comparando os dois estados, chegou-se \u00e0 conclus\u00e3o\r\nde que o n\u00famero de habitantes urbanos para\r\nhabitantes rurais era de 5 para 4, comprovando a\r\nsitua\u00e7\u00e3o comum, como aconteceu ali\u00e1s, e o cotejo\r\nmostrou, tamb\u00e9m com essas duas outras cidades,\r\nMirambaia ou Toriba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foi tra\u00e7ado no evento as linhas gerais do per\u00edodo em que nasceu, viveu e produziu o famoso arquiteto, assim como a sociedade e os costumes que o cercavam e que, sem d\u00favida, influenciaram-no significativa e expressivamente at\u00e9 as \u00faltimas cria\u00e7\u00f5es.","id":373954,"corpo":"<p align=justify>Foi tra\u00e7ado no evento as linhas gerais do per\u00edodo em\r\nque nasceu, viveu e produziu o famoso arquiteto, assim\r\ncomo a sociedade e os costumes que o cercavam e\r\nque, sem d\u00favida, influenciaram-no significativa e\r\nexpressivamente at\u00e9 as \u00faltimas cria\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411266,"slug":"redacao-oficial-semantica"}],"slug":"redacao-oficial\/79103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerados os padr\u00f5es definidos para comunica\u00e7\u00f5es oficiais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2830,"cargo":{"descricao":"Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia","id":2000},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-redator-de-acordao-e-correspondencia","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Redator de Ac\u00f3rd\u00e3o e Correspond\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":79110,"hashId":"a361dc9c60a31f65c62effadebf6d7f3","enunciado":"Considerados os padr\u00f5es definidos para comunica\u00e7\u00f5es\r\noficiais, \u00e9 correto afirmar:","resposta":373992,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O vocativo a ser empregado em texto dirigido a autoridade que n\u00e3o exerce a fun\u00e7\u00e3o de Chefe de Poder \u00e9 Excelent\u00edssimo Senhor, como em \"Excelent\u00edssimo Senhor Senador da Rep\u00fablica\".","id":373988,"corpo":"O vocativo a ser empregado em texto dirigido a\r\nautoridade que n\u00e3o exerce a fun\u00e7\u00e3o de Chefe de\r\nPoder \u00e9 Excelent\u00edssimo Senhor, como em\r\n\"Excelent\u00edssimo Senhor Senador da Rep\u00fablica\".","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em correspond\u00eancia encaminhada ao Presidente do Congresso Nacional, como a qualquer outro Chefe de Poder, \u00e9 indispens\u00e1vel o tratamento dign\u00edssimo, como express\u00e3o do apre\u00e7o pelo atributo pessoal do destinat\u00e1rio.","id":373989,"corpo":"Em correspond\u00eancia encaminhada ao Presidente do\r\nCongresso Nacional, como a qualquer outro Chefe\r\nde Poder, \u00e9 indispens\u00e1vel o tratamento dign\u00edssimo,\r\ncomo express\u00e3o do apre\u00e7o pelo atributo pessoal do\r\ndestinat\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fechos adequados a todas as modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial, independentemente da hierarquia envolvida, \"Respeitosamente\" e \"Atenciosamente\", mas adotado um, ou outro, na depend\u00eancia do assunto tratado.","id":373990,"corpo":"S\u00e3o fechos adequados a todas as modalidades de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o oficial, independentemente da hierarquia\r\nenvolvida, \"Respeitosamente\" e \"Atenciosamente\", mas\r\nadotado um, ou outro, na depend\u00eancia do assunto tratado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 desej\u00e1vel que o texto de um encaminhamento simples de documento observe a seguinte f\u00f3rmula, com adequa\u00e7\u00e3o aos dados espec\u00edficos daquilo que se encaminha: \"Honra-nos encaminhar anexa, em atendimento \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o feita, com a presteza habitual, pelo Sr. Chefe do Departamento de Administra\u00e7\u00e3o, c\u00f3pia do telegrama de 2 de mar\u00e7o de 2005, do Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de Atletas, a respeito de projeto de atendimento a jovens em situa\u00e7\u00e3o de risco.","id":373991,"corpo":"\u00c9 desej\u00e1vel que o texto de um encaminhamento\r\nsimples de documento observe a seguinte f\u00f3rmula,\r\ncom adequa\u00e7\u00e3o aos dados espec\u00edficos daquilo que\r\nse encaminha: \"Honra-nos encaminhar anexa, em\r\natendimento \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o feita, com a presteza\r\nhabitual, pelo Sr. Chefe do Departamento de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, c\u00f3pia do telegrama de 2 de mar\u00e7o de\r\n2005, do Presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional de\r\nAtletas, a respeito de projeto de atendimento a\r\njovens em situa\u00e7\u00e3o de risco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o em conformidade com o padr\u00e3o de &quot;Aviso&quot; as seguintes partes de uma comunica\u00e7\u00e3o oficial: ","id":373992,"corpo":"<P>Est\u00e3o em conformidade com o padr\u00e3o de &quot;Aviso&quot; as seguintes partes de uma comunica\u00e7\u00e3o oficial: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2830\/45.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/79110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos equipamentos de \u00e1udio, a quantidade de atenua\u00e7\u00e3o ou amplifica\u00e7\u00e3o \u00e9 expressa em: ","provas":[{"id":2240,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-cultural-area-sonoplastia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":58447,"hashId":"a44b977a60a83a4beeadb269c4e9e9f4","enunciado":"<p align=justify>Nos equipamentos de \u00e1udio, a quantidade de atenua\u00e7\u00e3o ou amplifica\u00e7\u00e3o \u00e9 expressa em:\r\n  <\/p>","resposta":276474,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hertz. ","id":276473,"corpo":"hertz.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" decib\u00e9is.","id":276474,"corpo":"  decib\u00e9is.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" quilohertz.","id":276475,"corpo":"  quilohertz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" megahertz.","id":276476,"corpo":"  megahertz.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50726,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/58447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O som complexo \u00e9 um tipo de som composto:","provas":[{"id":2240,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-cultural-area-sonoplastia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":58580,"hashId":"8ecf6747165d8218d43499ca3853dc7f","enunciado":"<p align=justify>O <strong>som complexo<\/strong> \u00e9 um tipo de som composto:<\/p>","resposta":276984,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" por v\u00e1rias fontes sonoras. ","id":276983,"corpo":" por v\u00e1rias fontes sonoras.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" de v\u00e1rias freq\u00fc\u00eancias relacionadas harmonicamente entre si.","id":276984,"corpo":"<p align=justify>  de v\u00e1rias freq\u00fc\u00eancias relacionadas harmonicamente entre si.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" de v\u00e1rias freq\u00fc\u00eancias sem rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica.","id":276985,"corpo":"  de v\u00e1rias freq\u00fc\u00eancias sem rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" de freq\u00fc\u00eancias superpostas, sem rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica.","id":276986,"corpo":"<p align=justify>  de freq\u00fc\u00eancias superpostas, sem rela\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50726,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/58580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da compreens\u00e3o do Texto I como um todo, \u00e9 CORRETO dizer que nele est\u00e1 patente: ","provas":[{"id":2888,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":82533,"hashId":"035106f2d5c9768dbc551ae57a31ddd4","enunciado":"\u00c0 luz da compreens\u00e3o do Texto I como um todo, \u00e9 \r\nCORRETO dizer que nele est\u00e1 patente:\r\n","resposta":389691,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o esfor\u00e7o consciente e l\u00facido do Infante, buscando alcan\u00e7ar o seu intento ","id":389688,"corpo":"o esfor\u00e7o consciente e l\u00facido do Infante, buscando\r\nalcan\u00e7ar o seu intento\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a passividade confiante da Princesa, pois que conhecia de antem\u00e3o a persist\u00eancia de quem a despertaria ","id":389689,"corpo":"a passividade confiante da Princesa, pois que conhecia \r\nde antem\u00e3o a persist\u00eancia de quem a despertaria\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a id\u00e9ia de que o esp\u00edrito humano, ou a alma (Psique) n\u00e3o pode nunca ser descortinada pelo desejo ou pela for\u00e7a da iniciativa humana (Eros) ","id":389690,"corpo":"a id\u00e9ia de que o esp\u00edrito humano, ou a alma (Psique)\r\nn\u00e3o pode nunca ser descortinada pelo desejo ou pela \r\nfor\u00e7a da iniciativa humana (Eros)  \r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a externa, distinta da consci\u00eancia do Infante e da consci\u00eancia da Princesa, que faz haver uma certa estrada ","id":389691,"corpo":"a a\u00e7\u00e3o de uma for\u00e7a externa, distinta da consci\u00eancia do\r\nInfante e da consci\u00eancia da Princesa, que faz haver\r\numa certa estrada\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o poder de sedu\u00e7\u00e3o tanto do mal quanto do bem, diante dos quais o Infante deve escolher o bem (para que encontre a Princesa) ","id":389692,"corpo":"o poder de sedu\u00e7\u00e3o tanto do mal quanto do bem, diante\r\ndos quais o Infante deve escolher o bem (para que \r\nencontre a Princesa)\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":72921,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify><IMG \r\nsrc=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2888\/texto_4.JPG><\/P>\r\n<P align=justify><IMG \r\nsrc=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2888\/texto_5.JPG><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/82533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":2888,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabora\u00ed","sigla":"","id":699,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itaborai-rj-2007-funrio-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Itabora\u00ed - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":82594,"hashId":"e4c4058bafd1227d3a1ad0c6b8003302","enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2888\/texto_9.JPG><\/P><\/p>","resposta":389950,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a polissemia da palavra &quot;c\u00e1lice&quot; permite\tque esta participe do texto significando, tamb\u00e9m,\tcale-se (a ordem, ou s\u00faplica, transmitida a algu\u00e9m, para que se cale) ","id":389950,"corpo":"a polissemia da palavra &quot;c\u00e1lice&quot; permite\tque esta \r\nparticipe do texto significando, tamb\u00e9m,\tcale-se (a \r\nordem, ou s\u00faplica, transmitida a algu\u00e9m, para que se\r\ncale)\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se se escutar e se compreender o primeiro verso como &quot;Pai, afasta de mim esse cale-se!\", fica acrescentada, ao texto, a possibilidade de conter uma s\u00faplica para que a ordem de calar n\u00e3o seja transmitida (pelo Pai, ou\tpor\toutrem)\tao\tsuplicante;\tfavorece\ttal compreens\u00e3o o fato de que tais versos vieram a p\u00fablico em tempos de censura e restri\u00e7\u00e3o, no Brasil, da liberdade de express\u00e3o ","id":389951,"corpo":"se se escutar e se compreender o primeiro verso como \r\n&quot;Pai, afasta de mim esse cale-se!\", fica acrescentada, \r\nao texto, a possibilidade de conter uma s\u00faplica para\r\nque a ordem de calar n\u00e3o seja transmitida (pelo Pai,\r\nou\tpor\toutrem)\tao\tsuplicante;\tfavorece\ttal \r\ncompreens\u00e3o o fato de que tais versos vieram a\r\np\u00fablico em tempos de censura e restri\u00e7\u00e3o, no Brasil,\r\nda liberdade de express\u00e3o \r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identificam-se as express\u00f5es &quot;c\u00e1lice de vinho&quot;, &quot;vinho tinto&quot; e &quot;tinto de sangue&quot;, que, consideradas em sua autonomia, s\u00e3o de uso corrente com os respectivos sentidos de: certa quantidade de vinho servida em um c\u00e1lice; o vinho que \u00e9 de cor mais avermelhada e\/ ou mais escura, distinto do vinho branco e do rosado; e tingido, ou manchado de sangue (um pano, por exemplo) ","id":389952,"corpo":"identificam-se as express\u00f5es &quot;c\u00e1lice de vinho&quot;, &quot;vinho\r\ntinto&quot; e &quot;tinto de sangue&quot;, que, consideradas em sua\r\nautonomia, s\u00e3o de uso corrente com os respectivos\r\nsentidos de: certa quantidade de vinho servida em um \r\nc\u00e1lice; o vinho que \u00e9 de cor mais avermelhada e\/ ou\r\nmais escura, distinto do vinho branco e do rosado; e\r\ntingido, ou manchado de sangue (um pano, por\r\nexemplo)  \r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o entrela\u00e7amento das express\u00f5es &quot;vinho tinto&quot; e &quot;tinto de sangue&quot; cria a possibilidade de que tal vinho esteja tingido de sangue, ou seja, de que nele se tenha derramado um tanto de sangue que o tingiu ","id":389953,"corpo":"o entrela\u00e7amento das express\u00f5es &quot;vinho tinto&quot; e &quot;tinto\r\nde sangue&quot; cria a possibilidade de que tal vinho esteja\r\ntingido de sangue, ou seja, de que nele se tenha\r\nderramado um tanto de sangue que o tingiu\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se pode descartar,\ttamb\u00e9m, a sugest\u00e3o de um &quot;vinho&quot; n\u00e3o apenas\ttingido &quot;de sangue&quot;, mas um &quot;vinho (tinto) de sangue&quot;, ou seja, produzido a partir do sangue, como h\u00e1 o vinho, branco ou tinto, que \u00e9 &quot;vinho de uvas&quot;, ou produzido a partir de uvas, como se pode falar tamb\u00e9m, por exemplo, em um vinho de ma\u00e7\u00e3 ","id":389954,"corpo":"n\u00e3o se pode descartar,\ttamb\u00e9m, a sugest\u00e3o de um \r\n&quot;vinho&quot; n\u00e3o apenas\ttingido &quot;de sangue&quot;, mas um \r\n&quot;vinho (tinto) de sangue&quot;, ou seja, produzido a partir\r\ndo sangue, como h\u00e1 o vinho, branco ou tinto, que \u00e9\r\n&quot;vinho de uvas&quot;, ou produzido a partir de uvas, como\r\nse pode falar tamb\u00e9m, por exemplo, em um vinho de\r\nma\u00e7\u00e3\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/82594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre procedimentos, aplicativos e dispositivos para armazenamento de dados. I. S\u00e3o exemplos de unidades de armazenamento de dados: disquete, cd, pen drive, dvd, hd e cart\u00f5es de mem\u00f3ria. II. Para armazenar dados em um disquete, \u00e9 necess\u00e1rio uma unidade de disquete. Para armazenar dados em um CD ou DVD, \u00e9 necess\u00e1rio uma unidade gravadora de CD ou DVD e um software para controlar a grava\u00e7\u00e3o. J\u00e1 para armazenar dados em um pen drive, basta uma porta usb e um sistema operacional compat\u00edvel. III. Em um disquete, \u00e9 poss\u00edvel armazenar pouco mais de 1Mb de informa\u00e7\u00e3o. Um CD armazena cerca de 700Mb, e um DVD pode chegar a mais de 8Gb. Os pen drives, tamb\u00e9m, podem armazenar grandes volumes de informa\u00e7\u00e3o, superiores a um DVD, por exemplo. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"},{"id":2494,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":64996,"hashId":"a9c05b8743a1447ec1ef0031145c1875","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre procedimentos, aplicativos e dispositivos para armazenamento de dados. <\/P>\r\n<P align=justify>I. S\u00e3o exemplos de unidades de armazenamento de dados: disquete, cd, pen drive, dvd, hd e cart\u00f5es de mem\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Para armazenar dados em um disquete, \u00e9 necess\u00e1rio uma unidade de disquete. Para armazenar dados em um CD ou DVD, \u00e9 necess\u00e1rio uma unidade gravadora de CD ou DVD e um software para controlar a grava\u00e7\u00e3o. J\u00e1 para armazenar dados em um pen drive, basta uma porta usb e um sistema operacional compat\u00edvel. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em um disquete, \u00e9 poss\u00edvel armazenar pouco mais de 1Mb de informa\u00e7\u00e3o. Um CD armazena cerca de 700Mb, e um DVD pode chegar a mais de 8Gb. Os pen drives, tamb\u00e9m, podem armazenar grandes volumes de informa\u00e7\u00e3o, superiores a um DVD, por exemplo. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":306896,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":306892,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":306893,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":306894,"corpo":"Apenas II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":306895,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":306896,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/64996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma justificativa correta sobre o N\u00c3O emprego da CRASE.","provas":[{"id":2480,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-agente-de-seguranca-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Agente de Seguran\u00e7a Municipal - 2007"},{"id":2506,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Guarda Municipal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":65001,"hashId":"59fd200c330bbf9598b2035a4f3b9497","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma justificativa correta sobre o N\u00c3O emprego da CRASE.<\/p>","resposta":306936,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Estamos preocupadas com a nova gera\u00e7\u00e3o.\" &#8211; neste caso, a crase \u00e9 facultativa.","id":306935,"corpo":"<P align=justify>\"Estamos preocupadas com <U>a<\/U> nova gera\u00e7\u00e3o.\" &#8211; neste caso, a crase \u00e9 facultativa.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\" Estimule-as a viver sua inf\u00e2ncia plenamente.\" &#8211; neste caso, n\u00e3o se craseia por estar diante de verbo.","id":306936,"corpo":"<P align=justify>\" Estimule-as <U>a<\/U> viver sua inf\u00e2ncia plenamente.\" &#8211; neste caso, n\u00e3o se craseia por estar diante de verbo.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"...a viver a vida como uma grande aventura.\" &#8211; n\u00e3o se craseia por existir a presen\u00e7a, apenas, da preposi\u00e7\u00e3o \"a\".","id":306937,"corpo":"<P align=justify>\"...a viver <U>a<\/U> vida como uma grande aventura.\" &#8211; n\u00e3o se craseia por existir a presen\u00e7a, apenas, da preposi\u00e7\u00e3o \"a\".<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...eles desenvolver\u00e3o defesa emocional contra a invas\u00e3o de imagens...\" &#8211; neste caso, a crase \u00e9 facultativa.","id":306938,"corpo":"<P align=justify>\"...eles desenvolver\u00e3o defesa emocional contra <U>a<\/U> invas\u00e3o de imagens...\" &#8211; neste caso, a crase \u00e9 facultativa.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"...e ter\u00e3o mais chances de desenvolver a s\u00edndrome do Padr\u00e3o Inalcan\u00e7\u00e1vel de Beleza.\" &#8211; neste caso, existe a presen\u00e7a, apenas, da preposi\u00e7\u00e3o \"a\".","id":306939,"corpo":"<P align=justify>\"...e ter\u00e3o mais chances de desenvolver <U>a<\/U> s\u00edndrome do Padr\u00e3o Inalcan\u00e7\u00e1vel de Beleza.\" &#8211; neste caso, existe a presen\u00e7a, apenas, da preposi\u00e7\u00e3o \"a\".<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 para as quest\u00f5es de 11 a 15. ","id":56623,"enunciado":"<P align=justify>TEXTO 02 para as quest\u00f5es de 11 a 15.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2480\/222.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/65001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Est\u00e1 corretamente associada a doen\u00e7a e seus defeitos cong\u00eanitos em: ","provas":[{"id":652,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":65036,"hashId":"0f3dc54f4831fe879846cf0d5e2563b9","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 corretamente associada a doen\u00e7a e seus defeitos cong\u00eanitos em:<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":307096,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":307095,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/652\/10.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":307096,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/652\/11.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":307097,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/652\/12.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":307098,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/652\/13.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":307099,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/652\/15.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/65036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tromb\u00f3lise em pacientes com infarto agudo do mioc\u00e1rdio e eleva\u00e7\u00e3o de ST, pode-se afirmar que","provas":[{"id":652,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia","id":539},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cardiologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":65038,"hashId":"0bdfbebf6bc7e019b7db97506e816de0","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tromb\u00f3lise em pacientes com infarto agudo\r\ndo mioc\u00e1rdio e eleva\u00e7\u00e3o de ST, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":307114,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o benef\u00edcio m\u00e1ximo se estende at\u00e9 8 horas ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas.","id":307110,"corpo":"<p align=justify>o benef\u00edcio m\u00e1ximo se estende at\u00e9 8 horas ap\u00f3s o\r\nin\u00edcio dos sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio se tiverem decorrido mais de 12 horas ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas.","id":307111,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio se tiverem decorrido mais de 12 horas\r\nap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso associado de inibidores de glicoprote\u00edna IIb\/IIIa aumenta a sobrevida.","id":307112,"corpo":"<p align=justify>o uso associado de inibidores de glicoprote\u00edna\r\nIIb\/IIIa aumenta a sobrevida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser utilizada caso o paciente tenha tido AVC isqu\u00eamico h\u00e1 mais de 45 dias.","id":307113,"corpo":"<p align=justify>pode ser utilizada caso o paciente tenha tido AVC\r\nisqu\u00eamico h\u00e1 mais de 45 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser preferida nas primeiras 3 horas, caso a diferen\u00e7a entre o tempo previsto porta do hospital &#8722; angioplastia exceda em mais de 1 hora o portatromb\u00f3lise.","id":307114,"corpo":"<p align=justify>deve ser preferida nas primeiras 3 horas, caso a\r\ndiferen\u00e7a entre o tempo previsto porta do hospital &#8722;\r\nangioplastia exceda em mais de 1 hora o portatromb\u00f3lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/65038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujos termos sublinhados se classificam, respectivamente, como SUBSTANTIVO e ADJETIVO.","provas":[{"id":2480,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-agente-de-seguranca-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Agente de Seguran\u00e7a Municipal - 2007"},{"id":2506,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Guarda Municipal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":65080,"hashId":"a3b5d01edece6f8a184e852afac49d8f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cujos termos sublinhados se classificam, respectivamente, como SUBSTANTIVO e\r\nADJETIVO.<\/p>","resposta":307339,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"...e reclamam sempre do pr\u00f3prio corpo.\"","id":307338,"corpo":"<P align=justify>\"...e reclamam sempre do <U>pr\u00f3prio corpo.\"<\/U><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"...em especial pelas propagandas comerciais.\"","id":307339,"corpo":"<P align=justify>\"...em especial pelas <U>propagandas comerciais.\"<\/U><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"...e adolescentes est\u00e3o adoecendo rapidamente...\"","id":307340,"corpo":"<P align=justify>\"...e adolescentes est\u00e3o <U>adoecendo rapidamente...\"<\/U><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...a viver sua inf\u00e2ncia plenamente.\"","id":307341,"corpo":"<P align=justify>\"...a viver sua <U>inf\u00e2ncia plenamente.\"<\/U><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"...a ter contato com a natureza...\"","id":307342,"corpo":"<P align=justify>\"...a ter <U>contato <\/U>com a <U>natureza...\"<\/U><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 para as quest\u00f5es de 11 a 15. ","id":56623,"enunciado":"<P align=justify>TEXTO 02 para as quest\u00f5es de 11 a 15.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2480\/222.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/65080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos aplicou o seu capital a juros simples, do seguinte modo: 1\/3, \u00e0 taxa de 2% ao m\u00eas, e o restante, \u00e0 taxa de 2,5% ao m\u00eas. No fim de tr\u00eas meses, Carlos recebeu R$ 196,00 de juros. Qual o capital empregado por Carlos?","provas":[{"id":2480,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-agente-de-seguranca-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Agente de Seguran\u00e7a Municipal - 2007"},{"id":2506,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Guarda Municipal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":65110,"hashId":"ddb19acfd7c935e5966078fbb65c068b","enunciado":"<p align=justify>Carlos aplicou o seu capital a juros simples, do seguinte modo: 1\/3, \u00e0 taxa de 2% ao m\u00eas, e o restante, \u00e0 taxa de\r\n2,5% ao m\u00eas. No fim de tr\u00eas meses, Carlos recebeu R$ 196,00 de juros. Qual o capital empregado por Carlos?<\/p>","resposta":307443,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2 800,00","id":307443,"corpo":"<p align=justify>R$ 2 800,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1 300,00","id":307444,"corpo":"<p align=justify>R$ 1 300,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1 700,00","id":307445,"corpo":"<p align=justify>R$ 1 700,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2 200,00","id":307446,"corpo":"<p align=justify>R$ 2 200,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2 500,00","id":307447,"corpo":"<p align=justify>R$ 2 500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/65110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir. I. O Planejamento Estrat\u00e9gico volta-se para as medidas que uma empresa poder\u00e1 tomar, a fim de enfrentar amea\u00e7as e aproveitar as oportunidades encontradas em seu ambiente. II. Dentre as causas mais importantes do crescimento recente do uso do Planejamento Estrat\u00e9gico, pode-se citar que os ambientes de, praticamente, todas as empresas mudam com surpreendente rapidez. A empresa somente poder\u00e1 crescer e progredir se conseguir ajustar-se \u00e0 conjuntura, e o Planejamento Estrat\u00e9gico \u00e9 uma t\u00e9cnica atrav\u00e9s da qual tais ajustes s\u00e3o feitos com intelig\u00eancia. III. O Planejamento Estrat\u00e9gico \u00e9 uma metodologia gerencial que permite estabelecer uma dire\u00e7\u00e3o a ser seguida pela Organiza\u00e7\u00e3o, visando ao maior grau de intera\u00e7\u00e3o com o ambiente. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":65112,"hashId":"76e4ad07026b1d9e3f4692076b071995","enunciado":"<P align=justify>Leia as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O Planejamento Estrat\u00e9gico volta-se para as medidas que uma empresa poder\u00e1 tomar, a fim de enfrentar amea\u00e7as e aproveitar as oportunidades encontradas em seu ambiente.<\/P>\r\n<P align=justify> II. Dentre as causas mais importantes do crescimento recente do uso do Planejamento Estrat\u00e9gico, pode-se citar que os ambientes de, praticamente, todas as empresas mudam com surpreendente rapidez. A empresa somente poder\u00e1 crescer e progredir se conseguir ajustar-se \u00e0 conjuntura, e o Planejamento Estrat\u00e9gico \u00e9 uma t\u00e9cnica atrav\u00e9s da qual tais ajustes s\u00e3o feitos com intelig\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O Planejamento Estrat\u00e9gico \u00e9 uma metodologia gerencial que permite estabelecer uma dire\u00e7\u00e3o a ser seguida pela Organiza\u00e7\u00e3o, visando ao maior grau de intera\u00e7\u00e3o com o ambiente. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":307452,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":307448,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":307449,"corpo":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":307450,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.","id":307451,"corpo":"Nenhuma das afirmativas est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":307452,"corpo":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/65112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tanque tem duas torneiras. A primeira enche o tanque em 15 horas, e a segunda, em 18 horas. Estando o tanque vazio e, abrindo-se as duas torneiras durante 5 horas, enche-se uma parte do tanque. Podemos afirmar que a segunda torneira encher\u00e1 o restante do tanque em","provas":[{"id":2480,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-agente-de-seguranca-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Agente de Seguran\u00e7a Municipal - 2007"},{"id":2506,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Guarda Municipal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":65124,"hashId":"d89f90d51bef1fdb64c27a863b95e046","enunciado":"<p align=justify>Um tanque tem duas torneiras. A primeira enche o tanque em 15 horas, e a segunda, em 18 horas. Estando o tanque\r\nvazio e, abrindo-se as duas torneiras durante 5 horas, enche-se uma parte do tanque. Podemos afirmar que a\r\nsegunda torneira encher\u00e1 o restante do tanque em<\/p>","resposta":307518,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14 horas.","id":307516,"corpo":"<p align=justify>14 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 horas.","id":307517,"corpo":"<p align=justify>10 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 horas.","id":307518,"corpo":"<p align=justify>7 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,5 horas.","id":307519,"corpo":"<p align=justify>8,5 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 horas.","id":307520,"corpo":"<p align=justify>8 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/65124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m requisito(s) considerado(s) b\u00e1sico(s) no processo de planejamento.","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":65193,"hashId":"5b674995453a327c425d88a94381d275","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m requisito(s) considerado(s) b\u00e1sico(s) no processo de planejamento.<\/p>","resposta":307839,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de planos de carreira.","id":307837,"corpo":"Elabora\u00e7\u00e3o de planos de carreira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o de tetos salariais.","id":307838,"corpo":"Fixa\u00e7\u00e3o de tetos salariais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o precisa de objetivos e previs\u00e3o de alternativas.","id":307839,"corpo":"Defini\u00e7\u00e3o precisa de objetivos e previs\u00e3o de alternativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais considera\u00e7\u00f5es sobre o passado que previs\u00f5es sobre o futuro.","id":307840,"corpo":"Mais considera\u00e7\u00f5es sobre o passado que previs\u00f5es sobre o futuro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Levantamento e estudo de vari\u00e1veis n\u00e3o-control\u00e1veis.","id":307841,"corpo":"Levantamento e estudo de vari\u00e1veis n\u00e3o-control\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/65193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A silicose \u00e9 uma doen\u00e7a ocupacional considerada grave, porque","provas":[{"id":1685,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-medicina-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":41121,"hashId":"958ed2094286092fb8c9b7570eb0baf6","enunciado":"<p align=justify>A silicose \u00e9 uma doen\u00e7a ocupacional considerada\r\ngrave, porque<\/p>","resposta":195528,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manifesta-se em apenas algumas semanas de exposi\u00e7\u00e3o.","id":195527,"corpo":"<p align=justify>manifesta-se em apenas algumas semanas de\r\nexposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os sinais e sintomas progridem, mesmo depois de interrompida a exposi\u00e7\u00e3o.","id":195528,"corpo":"<p align=justify>os sinais e sintomas progridem, mesmo depois\r\nde interrompida a exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associa-se a outros contaminantes, gerando fibroses mistas e met\u00e1stases.","id":195529,"corpo":"<p align=justify>associa-se a outros contaminantes, gerando\r\nfibroses mistas e met\u00e1stases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"provoca o aparecimento de enfisema pulmonar, no seu in\u00edcio.","id":195530,"corpo":"<p align=justify>provoca o aparecimento de enfisema pulmonar,\r\nno seu in\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/41121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando existem muitos trabalhadores em uma empresa, pode-se fazer an\u00e1lises por grupos homog\u00eaneos. O que \u00e9 um grupo homog\u00eaneo neste caso?","provas":[{"id":1685,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-medicina-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":41129,"hashId":"796f88878ff579c0d8126e6d001de880","enunciado":"<p align=justify>Quando existem muitos trabalhadores em uma empresa,\r\npode-se fazer an\u00e1lises por grupos homog\u00eaneos.\r\nO que \u00e9 um grupo homog\u00eaneo neste caso?<\/p>","resposta":195574,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que tem a mesma exposi\u00e7\u00e3o a um agente ambiental.","id":195573,"corpo":"O que tem a mesma exposi\u00e7\u00e3o a um agente ambiental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O que tem as mesmas caracter\u00edsticas de exposi\u00e7\u00e3o a um agente ambiental.","id":195574,"corpo":"<p align=justify>O que tem as mesmas caracter\u00edsticas de\r\nexposi\u00e7\u00e3o a um agente ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O que tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o no CBO (C\u00f3d. Brasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es).","id":195575,"corpo":"<p align=justify>O que tem a mesma classifica\u00e7\u00e3o no CBO (C\u00f3d.\r\nBrasileiro de Ocupa\u00e7\u00f5es).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O que tem a mesma faixa et\u00e1ria.","id":195576,"corpo":"<p align=justify>O que tem a mesma faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/41129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O s\u00e3o consideradas receitas de Capital","provas":[{"id":2806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-engenheiro-perito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Engenheiro Perito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":77822,"hashId":"40f0d726d936ac51353a4dca80d9bbd5","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O s\u00e3o consideradas receitas de Capital<\/p>","resposta":367877,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as decorrentes de amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos e as decorrentes de tributos e contribui\u00e7\u00f5es.","id":367873,"corpo":"<p align=justify>as decorrentes de amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos\r\nconcedidos e as decorrentes de tributos e\r\ncontribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as originadas na arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e as decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":367874,"corpo":"<p align=justify>somente as originadas na arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e\r\nas decorrentes da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as formadas pela convers\u00e3o em esp\u00e9cie de bens e direitos e as decorrentes da arrecada\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es.","id":367875,"corpo":"<p align=justify>as formadas pela convers\u00e3o em esp\u00e9cie de bens e\r\ndireitos e as decorrentes da arrecada\u00e7\u00e3o de\r\ncontribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as provenientes de recursos financeiros de outras pessoas de direito p\u00fablico e privado destinadas exclusivamente a atender os gastos com subven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","id":367876,"corpo":"<p align=justify>as provenientes de recursos financeiros de outras\r\npessoas de direito p\u00fablico e privado destinadas\r\nexclusivamente a atender os gastos com\r\nsubven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquelas provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos financeiros oriundos da constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas.","id":367877,"corpo":"<p align=justify>aquelas provenientes da realiza\u00e7\u00e3o de recursos\r\nfinanceiros oriundos da constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/77822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A velocidade m\u00e1xima a ser sinalizada em uma curva de 200 m de raio \u00e9 de aproximadamente, em Km\/h, Dados: super eleva\u00e7\u00e3o = 5% coeficiente de atrito pavimento\/pneu = f = 0,15 acelera\u00e7\u00e3o de gravidade = g = 10 m\/s velocidade do projeto = 10% maior do que a sinalizada","provas":[{"id":2806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-engenheiro-perito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Engenheiro Perito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":77869,"hashId":"659c976d99c975a02a868aa06dc83312","enunciado":"<P>A velocidade m\u00e1xima a ser sinalizada em uma curva de 200 m de raio \u00e9 de aproximadamente, em Km\/h, <\/P>\r\n<P><EM>Dados: super eleva\u00e7\u00e3o = 5% coeficiente de atrito pavimento\/pneu = f = 0,15 acelera\u00e7\u00e3o de gravidade = g = 10 m\/s velocidade do projeto = 10% maior do que a sinalizada<\/EM><\/P>","resposta":368086,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"56","id":368084,"corpo":"<p align=justify>56<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60","id":368085,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65","id":368086,"corpo":"<p align=justify>65<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72","id":368087,"corpo":"<p align=justify>72<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80","id":368088,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/77869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o desenho abaixo. Uma torre com 80 tf de carga vertical e 20 tfm de momento, em qualquer dire\u00e7\u00e3o e sentido, foi projetada sobre 4 estacas tipo Strauss, conforme desenho acima. O di\u00e2metro, em cm, e a carga, em tf, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":2806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-engenheiro-perito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Engenheiro Perito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":77892,"hashId":"e5db0e6a7f406cef03d5b02b48ccd7b3","enunciado":"<P>Considere o desenho abaixo. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2806\/79.JPG><\/P>\r\n<P>Uma torre com 80 tf de carga vertical e 20 tfm de momento, em qualquer dire\u00e7\u00e3o e sentido, foi projetada sobre 4 estacas tipo Strauss, conforme desenho acima. O di\u00e2metro, em cm, e a carga, em tf, s\u00e3o, respectivamente:<\/P>","resposta":368204,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 e 15","id":368202,"corpo":"<p align=justify>20 e 15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25 e 20","id":368203,"corpo":"<p align=justify>25 e 20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"32 e 30","id":368204,"corpo":"<p align=justify>32 e 30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"38 e 40","id":368205,"corpo":"<p align=justify>38 e 40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 e 55","id":368206,"corpo":"<p align=justify>45 e 55<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/77892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o desenho a seguir. A tens\u00e3o de compress\u00e3o de um corpo de prova de alvenaria de bloco estrutural \u00e9 de 10 MPa referida a \u00e1rea bruta. Utilizando um coeficiente de seguran\u00e7a igual a 5, as cargas m\u00e1ximas, em tf, por metro linear de parede, compat\u00edvel com a resist\u00eancia do bloco vazio e do bloco cheio de grout s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":2806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-engenheiro-perito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Engenheiro Perito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":77899,"hashId":"4f2b93b2e595be909191f0556b9b91f1","enunciado":"<P>Considere o desenho a seguir. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2806\/80.JPG><\/P>\r\n<P> A tens\u00e3o de compress\u00e3o de um corpo de prova de alvenaria de bloco estrutural \u00e9 de 10 MPa referida a \u00e1rea bruta. Utilizando um coeficiente de seguran\u00e7a igual a 5, as cargas m\u00e1ximas, em tf, por metro linear de parede, compat\u00edvel com a resist\u00eancia do bloco vazio e do bloco cheio de grout s\u00e3o, respectivamente:<\/P>","resposta":368238,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"95 e 190","id":368235,"corpo":"<p align=justify>95 e 190<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"76 e 152","id":368236,"corpo":"<p align=justify>76 e 152<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"57 e 114","id":368237,"corpo":"<p align=justify>57 e 114<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"38 e 76","id":368238,"corpo":"<p align=justify>38 e 76<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19 e 38","id":368239,"corpo":"<p align=justify>19 e 38<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/77899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos edif\u00edcios de v\u00e1rios pavimentos, considerando cada um com a altura de 3 m, quando a press\u00e3o existente nos ramais for superior a 40 m.c.a., ser\u00e1 necess\u00e1rio reduzi-la, dividindo-se o pr\u00e9dio em zonas altim\u00e9tricas, cada uma com o n\u00famero m\u00e1ximo de pavimentos igual a","provas":[{"id":2806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-engenheiro-perito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Engenheiro Perito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":77954,"hashId":"ec53dd67b7a715ffbd2a56d5dd0641cc","enunciado":"<p align=justify>Nos edif\u00edcios de v\u00e1rios pavimentos, considerando cada um\r\ncom a altura de 3 m, quando a press\u00e3o existente nos\r\nramais for superior a 40 m.c.a., ser\u00e1 necess\u00e1rio reduzi-la,\r\ndividindo-se o pr\u00e9dio em zonas altim\u00e9tricas, cada uma\r\ncom o n\u00famero m\u00e1ximo de pavimentos igual a<\/p>","resposta":368483,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":368482,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13","id":368483,"corpo":"<p align=justify>13<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":368484,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18","id":368485,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20","id":368486,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/77954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em procedimentos, como os cir\u00fargicos, em que se necessita de um maior grau de analgesia, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com a quantidade de anest\u00e9sico administrado por dia. Considerando como anest\u00e9sico local a lidoca\u00edna a 2% e sabendo que a dose m\u00e1xima di\u00e1ria \u00e9 de 4,4 mg\/kg, assinale a quantidade m\u00e1xima de tubetes de 1,8 mL que pode ser aplicada, por dia, em um paciente de 50 quilos.","provas":[{"id":2927,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":83950,"hashId":"fca52d3ff2bd6dc08725a62f41026dd7","enunciado":"Em procedimentos, como os cir\u00fargicos, em que se necessita de um maior grau de analgesia, h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o com a\r\nquantidade de anest\u00e9sico administrado por dia. Considerando como anest\u00e9sico local a lidoca\u00edna a 2% e sabendo que a\r\ndose m\u00e1xima di\u00e1ria \u00e9 de 4,4 mg\/kg, assinale a quantidade m\u00e1xima de tubetes de 1,8 mL que pode ser aplicada, por dia,\r\nem um paciente de 50 quilos.","resposta":396311,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5;","id":396310,"corpo":"5;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6;","id":396311,"corpo":"6;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7;","id":396312,"corpo":"7;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8;","id":396313,"corpo":"8;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.","id":396314,"corpo":"9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/83950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comprometimento inflamat\u00f3rio em qualquer veia pode ser perigoso devido a poss\u00edvel desloca\u00e7\u00e3o do trombo infectado. A comunica\u00e7\u00e3o extra e intracraniana se d\u00e1 mais constantemente atrav\u00e9s da veia denominada:","provas":[{"id":2927,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":83964,"hashId":"ccc372158995d53c7ba886c1149be4e5","enunciado":"O comprometimento inflamat\u00f3rio em qualquer veia pode ser perigoso devido a poss\u00edvel desloca\u00e7\u00e3o do trombo infectado. A\r\ncomunica\u00e7\u00e3o extra e intracraniana se d\u00e1 mais constantemente atrav\u00e9s da veia denominada:","resposta":396377,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facial;","id":396375,"corpo":"Facial;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jugular;","id":396376,"corpo":"Jugular;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parietal;","id":396377,"corpo":"Parietal;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oft\u00e1lmica;","id":396378,"corpo":"Oft\u00e1lmica;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cavernosa.","id":396379,"corpo":"Cavernosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/83964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O equil\u00edbrio din\u00e2mico dos m\u00fasculos da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o decorre do est\u00edmulo proveniente de v\u00e1rios receptores sensoriais. Assinale a correta correspond\u00eancia entre o tipo de a\u00e7\u00e3o reflexa e suas caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":2927,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":84042,"hashId":"d999f228077163fa61ffca01de16b263","enunciado":"O equil\u00edbrio din\u00e2mico dos m\u00fasculos da cabe\u00e7a e pesco\u00e7o decorre do est\u00edmulo proveniente de v\u00e1rios receptores sensoriais.\r\nAssinale a correta correspond\u00eancia entre o tipo de a\u00e7\u00e3o reflexa e suas caracter\u00edsticas.","resposta":818612,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflexo: Miot\u00e1tico; Caracter\u00edsticas: Gera contra\u00e7\u00e3o como resposta protetora a um estiramento repentino de um m\u00fasculo esquel\u00e9tico","id":818612,"corpo":"<p align=justify>Reflexo: Miot\u00e1tico;\r\nCaracter\u00edsticas: Gera contra\u00e7\u00e3o como resposta protetora a um estiramento repentino de um m\u00fasculo esquel\u00e9tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reflexo: Miot\u00e1tico; Caracter\u00edsticas: Inibe os m\u00fasculos elevadores e evita que a mand\u00edbula se feche","id":818613,"corpo":"<p align=justify>Reflexo: Miot\u00e1tico; Caracter\u00edsticas: Inibe os m\u00fasculos elevadores e evita que a mand\u00edbula se feche<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reflexo: Miot\u00e1tico; Caracter\u00edsticas: Interneur\u00f4nios Excitat\u00f3rios dirigem-se \u00e0s fibras eferentes, estimulando os m\u00fasculos de abertura mandibular.","id":818614,"corpo":"<p align=justify>Reflexo: Miot\u00e1tico; Caracter\u00edsticas: Interneur\u00f4nios Excitat\u00f3rios dirigem-se \u00e0s fibras eferentes, estimulando os m\u00fasculos de abertura\r\nmandibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reflexo: Nociceptivo; Caracter\u00edsticas: Reflexo mandibular monossin\u00e1ptico que gera a contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo estirado","id":818615,"corpo":"<p align=justify>Reflexo: Nociceptivo; Caracter\u00edsticas: Reflexo mandibular monossin\u00e1ptico que gera a contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo estirado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reflexo: Nociceptivo; Caracter\u00edsticas: Determinante do t\u00f4nus muscular dos m\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula","id":818616,"corpo":"<p align=justify>Reflexo: Nociceptivo; Caracter\u00edsticas: Determinante do t\u00f4nus muscular dos m\u00fasculos elevadores da mand\u00edbula<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria e Oclus\u00e3o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399370,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria-e-oclusao"}],"slug":"odontologia\/84042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste sangu\u00edneo indicado para avaliar defeito funcional das plaquetas em pacientes que fazem o uso de altas doses di\u00e1rias de \u00e1cido acetilsal\u00edc\u00edlico \u00e9:","provas":[{"id":2927,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":84044,"hashId":"65c29029aae4ffd115157ce7385fd023","enunciado":"O teste sangu\u00edneo indicado para avaliar defeito funcional das plaquetas em pacientes que fazem o uso de altas doses\r\ndi\u00e1rias de \u00e1cido acetilsal\u00edc\u00edlico \u00e9:","resposta":396749,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contagem de plaquetas;","id":396747,"corpo":"Contagem de plaquetas;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste de torniquete;","id":396748,"corpo":"Teste de torniquete;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tempo de sangramento;","id":396749,"corpo":"Tempo de sangramento;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de protrombina;","id":396750,"corpo":"Teste de protrombina;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo de tromboplastina parcial.","id":396751,"corpo":"Tempo de tromboplastina parcial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/84044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando da manipula\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em portadores do HIV e doentes com Aids, s\u00e3o necess\u00e1rios cuidados a fim de minimizar a possibilidade de contamina\u00e7\u00e3o dos tecidos por agentes patog\u00eanicos. Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos mais extensos, deve-se avaliar o paciente quanto \u00e0 presen\u00e7a de sangramento, anemia e leucopenia. Os testes laboratoriais auxiliares que o CD pode pedir, al\u00e9m da leitura do prontu\u00e1rio m\u00e9dico, s\u00e3o:","provas":[{"id":2927,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":84050,"hashId":"a06abf7a11cb66f27300902fcf461e3d","enunciado":"<p align=justify>Quando da manipula\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em portadores do HIV e doentes com Aids, s\u00e3o necess\u00e1rios cuidados a fim de minimizar\r\na possibilidade de contamina\u00e7\u00e3o dos tecidos por agentes patog\u00eanicos. Antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos\r\nmais extensos, deve-se avaliar o paciente quanto \u00e0 presen\u00e7a de sangramento, anemia e leucopenia. Os testes\r\nlaboratoriais auxiliares que o CD pode pedir, al\u00e9m da leitura do prontu\u00e1rio m\u00e9dico, s\u00e3o:<\/p>","resposta":396781,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemat\u00f3crito, contagem de plaquetas, tempo de sangramento, tempo parcial de tromboplastina;","id":396778,"corpo":"hemat\u00f3crito, contagem de plaquetas, tempo de sangramento, tempo parcial de tromboplastina;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemat\u00f3crito, tempo de protombina, tempo de sangramento, hemograma com contagem diferencial, contagem de hemoglobina;","id":396779,"corpo":"hemat\u00f3crito, tempo de protombina, tempo de sangramento, hemograma com contagem diferencial, contagem de\r\nhemoglobina;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hemat\u00f3crito, tempo parcial de tromboplastina, taxa de hemoglobina, tempo de sangramento, hemograma com contagem diferencial;","id":396780,"corpo":"hemat\u00f3crito, tempo parcial de tromboplastina, taxa de hemoglobina, tempo de sangramento, hemograma com contagem\r\ndiferencial;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contagem de plaquetas, tempo de protrombina, tempo parcial de tromboplastina, taxa de hemoglobina, hemograma com contagem diferencial;","id":396781,"corpo":"contagem de plaquetas, tempo de protrombina, tempo parcial de tromboplastina, taxa de hemoglobina, hemograma com\r\ncontagem diferencial;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contagem de plaquetas, hemograma com contagem diferencial, tempo parcial de tromboplastina.","id":396782,"corpo":"contagem de plaquetas, hemograma com contagem diferencial, tempo parcial de tromboplastina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"},{"nome_clean":"Planejamento Cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Planejamento Cir\u00fargico","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399316,"slug":"odontologia-planejamento-cirurgico"}],"slug":"odontologia\/84050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ANVISA, o hipoclorito de s\u00f3dio 1% utilizado para desinfec\u00e7\u00e3o em odontologia \u00e9:","provas":[{"id":3158,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":97119,"hashId":"3e39bf478a832b2e10efdb30d469e674","enunciado":"<p align=justify>Segundo a ANVISA, o hipoclorito de s\u00f3dio 1% utilizado para desinfec\u00e7\u00e3o em\r\nodontologia \u00e9:<\/p>","resposta":458915,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bactericida, mas n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o fungicida, viruscida e esporicida.","id":458912,"corpo":"<p align=justify>bactericida, mas n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o fungicida, viruscida e esporicida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicado para superf\u00edcies e artigos met\u00e1licos, pois n\u00e3o \u00e9 corrosivo.","id":458913,"corpo":"<p align=justify>indicado para superf\u00edcies e artigos met\u00e1licos, pois n\u00e3o \u00e9 corrosivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"muito utilizado para imers\u00e3o, por no m\u00ednimo 30 minutos, do instrumental cl\u00ednico, seguido de enx\u00e1g\u00fce e reutiliza\u00e7\u00e3o imediata.","id":458914,"corpo":"<p align=justify>muito utilizado para imers\u00e3o, por no m\u00ednimo 30 minutos, do instrumental cl\u00ednico,\r\nseguido de enx\u00e1g\u00fce e reutiliza\u00e7\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empregado em superf\u00edcies com mat\u00e9ria org\u00e2nica, aplicado por 2 a 5 minutos, seguido de limpeza, pois \u00e9 inativado na presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica.","id":458915,"corpo":"<p align=justify>empregado em superf\u00edcies com mat\u00e9ria org\u00e2nica, aplicado por 2 a 5 minutos,\r\nseguido de limpeza, pois \u00e9 inativado na presen\u00e7a de mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/97119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de esteriliza\u00e7\u00e3o deve ser comprovado por meio de monitoramento f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico. \u00c9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3158,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":97130,"hashId":"07bb226e2c0b7ccea8cd637db87125f4","enunciado":"<P align=justify>O processo de esteriliza\u00e7\u00e3o deve ser comprovado por meio de monitoramento f\u00edsico, qu\u00edmico e biol\u00f3gico. \u00c9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":458968,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O monitoramento biol\u00f3gico deve ser registrado, juntamente com a data da esteriliza\u00e7\u00e3o, lote, validade e equipamento utilizado.","id":458968,"corpo":"O monitoramento biol\u00f3gico deve ser registrado, juntamente com a data da\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o, lote, validade e equipamento utilizado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O monitoramento biol\u00f3gico \u00e9 realizado utilizando-se tiras de papel impregnadas por esporos bacterianos. Tal procedimento deve ser realizado anualmente ou quando o equipamento estraga.","id":458969,"corpo":"O monitoramento biol\u00f3gico \u00e9 realizado utilizando-se tiras de papel impregnadas\r\npor esporos bacterianos. Tal procedimento deve ser realizado anualmente ou\r\nquando o equipamento estraga.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os indicadores qu\u00edmicos de processos podem vir na pr\u00f3pria embalagem ou na forma de fita adesiva. As fitas adesivas para autoclave apresentam listras negras diagonais que se tornam brancas ap\u00f3s a esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":458970,"corpo":"Os indicadores qu\u00edmicos de processos podem vir na pr\u00f3pria embalagem ou na\r\nforma de fita adesiva. As fitas adesivas para autoclave apresentam listras negras\r\ndiagonais que se tornam brancas ap\u00f3s a esteriliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A observa\u00e7\u00e3o e o registro dos dados colhidos nos mostradores dos equipamentos, como a leitura da temperatura, da press\u00e3o e do tempo em todos os ciclos de esteriliza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o suficientes para garantir o processo de esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":458971,"corpo":"A observa\u00e7\u00e3o e o registro dos dados colhidos nos mostradores dos\r\nequipamentos, como a leitura da temperatura, da press\u00e3o e do tempo em todos\r\nos ciclos de esteriliza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o suficientes para garantir o processo de\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/97130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem parte da recomenda\u00e7\u00e3o de limpeza do consult\u00f3rio, EXCETO:","provas":[{"id":3158,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":97139,"hashId":"9c403097468f4c847c4b468dbb973bcb","enunciado":"<P align=justify>Fazem parte da recomenda\u00e7\u00e3o de limpeza do consult\u00f3rio, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":459011,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar um rodo, dois baldes, panos limpos ou carrinhos pr\u00f3prios para limpeza, \u00e1gua e sab\u00e3o.","id":459010,"corpo":"<p align=justify>Utilizar um rodo, dois baldes, panos limpos ou carrinhos pr\u00f3prios para limpeza,\r\n\u00e1gua e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar da \u00e1rea mais contaminada para a menos contaminada. Utilizar vassouras, evitar varredura \u00famida.","id":459011,"corpo":"<p align=justify>Iniciar da \u00e1rea mais contaminada para a menos contaminada. Utilizar vassouras,\r\nevitar varredura \u00famida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enxaguar com pano umedecido em um balde com \u00e1gua limpa. Secar com pano limpo. Limpar os pisos do fundo para a porta.","id":459012,"corpo":"<p align=justify>Enxaguar com pano umedecido em um balde com \u00e1gua limpa. Secar com pano\r\nlimpo. Limpar os pisos do fundo para a porta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpar as paredes de cima para baixo, em sentido \u00fanico. Esfregar as paredes com \u00e1gua e sab\u00e3o, utilizando esponja ou pano.","id":459013,"corpo":"<p align=justify>Limpar as paredes de cima para baixo, em sentido \u00fanico. Esfregar as paredes\r\ncom \u00e1gua e sab\u00e3o, utilizando esponja ou pano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/97139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma quest\u00e3o importante a ser considerada durante a manipula\u00e7\u00e3o dos cimentos ionom\u00e9ricos:","provas":[{"id":3158,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":97184,"hashId":"c579105427a42003e18e67245043c594","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma quest\u00e3o importante a ser considerada durante a manipula\u00e7\u00e3o dos cimentos\r\nionom\u00e9ricos:<\/p>","resposta":459164,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A placa de vidro resfriada e \u00famida facilita o tempo de trabalho.","id":459162,"corpo":"<p align=justify>A placa de vidro resfriada e \u00famida facilita o tempo de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esp\u00e1tulas de \u00e1gata s\u00e3o as menos recomendadas para a sua manipula\u00e7\u00e3o pelo risco de comprometer a textura da massa.","id":459163,"corpo":"<p align=justify>Esp\u00e1tulas de \u00e1gata s\u00e3o as menos recomendadas para a sua manipula\u00e7\u00e3o pelo\r\nrisco de comprometer a textura da massa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aglutina\u00e7\u00e3o deve durar de 30 a 45 segundos, sendo que, ao final, o material dever\u00e1 apresentar consist\u00eancia de massa de vidraceiro e aspecto brilhante.","id":459164,"corpo":"<p align=justify>A aglutina\u00e7\u00e3o deve durar de 30 a 45 segundos, sendo que, ao final, o material\r\ndever\u00e1 apresentar consist\u00eancia de massa de vidraceiro e aspecto brilhante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o p\u00f3\/l\u00edquido deve ser de acordo com o tamanho da cavidade; quanto maior for esta, maior quantidade de l\u00edquido deve ser incorporado ao p\u00f3 para se obter um maior tempo de trabalho.","id":459165,"corpo":"<p align=justify>A propor\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o p\u00f3\/l\u00edquido deve ser de acordo com o tamanho da\r\ncavidade; quanto maior for esta, maior quantidade de l\u00edquido deve ser\r\nincorporado ao p\u00f3 para se obter um maior tempo de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/97184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o instrumentais que devem estar presentes em bandejas utilizadas durante restaura\u00e7\u00f5es pl\u00e1sticas, EXCETO:","provas":[{"id":3158,"cargo":{"descricao":"Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-atendente-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Atendente de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":97221,"hashId":"2dfe54247b7db2295649a96708498886","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o instrumentais que devem estar presentes em bandejas utilizadas durante restaura\u00e7\u00f5es pl\u00e1sticas, <STRONG>EXCETO<\/STRONG>:<\/P>","resposta":459344,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espelho bucal ou odontosc\u00f3pio. .","id":459341,"corpo":"<p align=justify>Espelho bucal ou odontosc\u00f3pio.\r\n.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sonda exploradora.","id":459342,"corpo":"<p align=justify>Sonda exploradora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esculpidores.","id":459343,"corpo":"<p align=justify>Esculpidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pin\u00e7a goiva.","id":459344,"corpo":"<p align=justify>Pin\u00e7a goiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/97221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre procedimentos cir\u00fargicos, podemos afirmar:","provas":[{"id":2927,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial","id":1700},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-dentista-area-buco-maxilo-facial","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Dentista - \u00c1rea: Buco-Maxilo-Facial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":83978,"hashId":"57e4f8f8d75efebcb0b5cb9815294bfd","enunciado":"Sobre procedimentos cir\u00fargicos, podemos afirmar:","resposta":396444,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alavanca sempre deve ser usada em todos os tipos de exodontia.","id":396442,"corpo":"A alavanca sempre deve ser usada em todos os tipos de exodontia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o mandibular onde ocorre menor percentual de fraturas \u00e9 a do ramo ascendente.","id":396443,"corpo":"A regi\u00e3o mandibular onde ocorre menor percentual de fraturas \u00e9 a do ramo ascendente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alv\u00e9olo vazio e seco, mau odor, aus\u00eancia de supura\u00e7\u00e3o e dor intensa durante 2 a 3 dias ap\u00f3s a extra\u00e7\u00e3o, caracterizam presen\u00e7a de alveolite.","id":396444,"corpo":"Alv\u00e9olo vazio e seco, mau odor, aus\u00eancia de supura\u00e7\u00e3o e dor intensa durante 2 a 3 dias ap\u00f3s a extra\u00e7\u00e3o, caracterizam\r\npresen\u00e7a de alveolite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alv\u00e9olo com co\u00e1gulo, mau odor, aus\u00eancia de supura\u00e7\u00e3o e dor intensa durante 2 a 3 dias ap\u00f3s a extra\u00e7\u00e3o, caracterizam presen\u00e7a de alveolite.","id":396445,"corpo":"Alv\u00e9olo com co\u00e1gulo, mau odor, aus\u00eancia de supura\u00e7\u00e3o e dor intensa durante 2 a 3 dias ap\u00f3s a extra\u00e7\u00e3o, caracterizam\r\npresen\u00e7a de alveolite.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A incis\u00e3o indicada nas ulectomias \u00e9 a vertical.","id":396446,"corpo":"A incis\u00e3o indicada nas ulectomias \u00e9 a vertical.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/83978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a cultura organizacional \u00e9 correto afirmar que: I. representa o conjunto de cren\u00e7as, valores, estilos de trabalho e relacionamentos que distingue uma organiza\u00e7\u00e3o das outras. II. molda a identidade de uma organiza\u00e7\u00e3o. III. refor\u00e7a o comportamento de seus membros, determinando o que deve ser seguido e repudiando o que deve ser evitado. IV. \u00e9 a atmosfera psicol\u00f3gica que envolve, num dado momento, a rela\u00e7\u00e3o entre a empresa e seus funcion\u00e1rios. Est\u00e3o corretas somente as afirmativas:","provas":[{"id":1850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":45669,"hashId":"51aa6d8dac8b402bebb7bfb2f61304f1","enunciado":"<p align=justify>Sobre a cultura organizacional \u00e9 correto afirmar que:<\/p>\r\n<p align=justify>I. representa o conjunto de cren\u00e7as, valores, estilos de trabalho e relacionamentos que distingue uma organiza\u00e7\u00e3o das outras.<\/p>\r\n<p align=justify>II. molda a identidade de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>III. refor\u00e7a o comportamento de seus membros, determinando o que deve ser seguido e repudiando o que deve ser evitado.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. \u00e9 a atmosfera psicol\u00f3gica que envolve, num dado momento, a rela\u00e7\u00e3o entre a empresa e seus funcion\u00e1rios.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e3o corretas somente as afirmativas:<\/p>","resposta":217039,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":217039,"corpo":"<p align=justify>I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":217040,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":217041,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":217042,"corpo":"<p align=justify>III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":39754,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/45669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento do recrutamento \u00e9 importante considerar: I. O perfil do cargo. II. As compet\u00eancias da equipe do setor solicitante. III. Os Indicadores de performance. IV. A quantidade de vagas. Est\u00e3o corretas somente:","provas":[{"id":1850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":45754,"hashId":"64e5571d135c7d0a93d49e34dc75fd8d","enunciado":"<P align=justify>No planejamento do recrutamento \u00e9 importante considerar:<\/P>\r\n<P align=justify>I. O perfil do cargo.<\/P>\r\n<P align=justify>II. As compet\u00eancias da equipe do setor solicitante.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Os Indicadores de performance.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. A quantidade de vagas.<\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas somente:<\/P>","resposta":217446,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":217443,"corpo":"<p align=justify>I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV. ","id":217444,"corpo":"<p align=justify>II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":217445,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, III e IV. ","id":217446,"corpo":"<p align=justify>  I, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":39754,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/45754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O delirium tremens \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o de um tipo de psicose a qual podemos associar com:","provas":[{"id":1851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":45792,"hashId":"9b6c00bdc64d3de90b6ebc065b93ba49","enunciado":"<p align=justify>O delirium tremens \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o de um tipo de\r\npsicose a qual podemos associar com:<\/p>","resposta":217628,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esquizofrenia simples;","id":217626,"corpo":"<p align=justify>esquizofrenia simples;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"epilepsia;","id":217627,"corpo":"<p align=justify>epilepsia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica;","id":217628,"corpo":"<p align=justify>intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esquizofrenia catat\u00f4nica.","id":217629,"corpo":"<p align=justify>esquizofrenia catat\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 11 a 40 = Espec\u00edfica. Nas quest\u00f5es que se seguem ser\u00e3o avaliados al\u00e9m dos conhecimentos espec\u00edficos em Psicologia, sua capacidade de estabelecer rela\u00e7\u00f5es e de aplicar os conhecimentos adquiridos em situa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana. Neste sentido, leia com aten\u00e7\u00e3o os enunciado das quest\u00f5es antes de marcar a alternativa que achar mais correta para cada situa\u00e7\u00e3o. BOA SORTE!!!","id":39749,"enunciado":"<U>Quest\u00f5es de 11 a 40 = Espec\u00edfica.<\/U> \r\n<P align=justify>Nas quest\u00f5es que se seguem ser\u00e3o avaliados al\u00e9m dos conhecimentos espec\u00edficos em Psicologia, sua capacidade de estabelecer rela\u00e7\u00f5es e de aplicar os conhecimentos adquiridos em situa\u00e7\u00f5es da vida cotidiana. Neste sentido, leia com aten\u00e7\u00e3o os enunciado das quest\u00f5es antes de marcar a alternativa que achar mais correta para cada situa\u00e7\u00e3o. BOA SORTE!!!<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/45792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a empresa implementa a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho \u00e9 importante observar: I. A responsabilidade pela efetiva\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o do sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 do Presidente da empresa e por ele deve ser firmemente liderada. II. Os resultados da Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho s\u00e3o utilizados para alimentar outros sistemas de Recursos Humanos. III. Caso a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho apresente problemas, deve-se substituir o instrumento. IV. Ap\u00f3s avaliar o desempenho do empregado deve-se deix\u00e1-lo em &quot;stand by&quot; para quando surgir a necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de seus resultados.. O correto est\u00e1 em:","provas":[{"id":1850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":45793,"hashId":"33621aaab7b6cff50efb0143a396a07e","enunciado":"<p align=justify>Quando a empresa implementa a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho \u00e9 importante observar:<\/p>\r\n<p align=justify>I. A responsabilidade pela efetiva\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o do sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho \u00e9 do Presidente da empresa e por ele deve ser firmemente liderada.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Os resultados da Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho s\u00e3o utilizados para alimentar outros sistemas de Recursos Humanos.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Caso a Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho apresente problemas, deve-se substituir o instrumento.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Ap\u00f3s avaliar o desempenho do empregado deve-se deix\u00e1-lo em &quot;stand by&quot; para quando surgir a necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de seus resultados..<\/p>\r\n<p align=justify>O correto est\u00e1 em:<\/p>","resposta":217630,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II, somente. ","id":217630,"corpo":"<p align=justify>  I e II, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":217631,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, somente. ","id":217632,"corpo":"<p align=justify>III e IV, somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, somente. ","id":217633,"corpo":"<p align=justify>III e IV, somente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":39754,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/45793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o da rotatividade de pessoal \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":1850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":45841,"hashId":"a9b745f66c6ca160539bf64a31edfdd2","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o da rotatividade de pessoal \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":217892,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A rotatividade de pessoal n\u00e3o causa impacto no relacionamento entre a empresa e o cliente externo. ","id":217890,"corpo":"<p align=justify> A  rotatividade  de  pessoal  n\u00e3o  causa  impacto  no  relacionamento  entre  a  empresa  e  o  cliente \r\nexterno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pouca import\u00e2ncia para a gest\u00e3o da rotatividade est\u00e1 relacionada ao fato de que as pessoas apresentam um movimento natural de mudan\u00e7a de emprego. ","id":217891,"corpo":"<p align=justify>A pouca  import\u00e2ncia para a gest\u00e3o da  rotatividade est\u00e1  relacionada ao  fato de que as pessoas \r\napresentam um movimento natural de mudan\u00e7a de emprego. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 importante o controle da rotatividade para n\u00e3o impactar na motiva\u00e7\u00e3o dos empregados e gerar mais absente\u00edsmo.","id":217892,"corpo":"<p align=justify> \u00c9 importante o controle da rotatividade para n\u00e3o impactar na motiva\u00e7\u00e3o dos empregados e gerar \r\nmais absente\u00edsmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A falta de qualifica\u00e7\u00e3o de grande parte dos candidatos e a necessidade de m\u00e3o-de-obra desvia o foco do \u00f3rg\u00e3o de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o para o preenchimento das vagas, n\u00e3o considerando, para fins de rotatividade de pessoal, os admitidos nestas condi\u00e7\u00f5es. ","id":217893,"corpo":"<p align=justify>A falta de qualifica\u00e7\u00e3o de grande parte dos candidatos e a necessidade de m\u00e3o-de-obra desvia o \r\nfoco do \u00f3rg\u00e3o de  recrutamento e  sele\u00e7\u00e3o para o preenchimento das vagas, n\u00e3o considerando, \r\npara fins de rotatividade de pessoal, os admitidos nestas condi\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":39754,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE \r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/45841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arquivo \u00e9 o conjunto de documentos oficialmente produzidos e recebidos por uma organiza\u00e7\u00e3o. O arquivo \u00e9 t\u00e3o importante que sem ele \u00e9 imposs\u00edvel provar qualquer fato ou direito. De acordo com a afirmativa, \u00e9 correto dizer que a principal finalidade do arquivo, consiste, em: ","provas":[{"id":2256,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":58658,"hashId":"7be2d58ad4f0f3090d1dc2e17d7950be","enunciado":"<p align=justify>Arquivo \u00e9 o conjunto de documentos oficialmente produzidos e recebidos por uma organiza\u00e7\u00e3o. O\r\narquivo \u00e9 t\u00e3o importante que sem ele \u00e9 imposs\u00edvel provar qualquer fato ou direito. De acordo com\r\na afirmativa, \u00e9 correto dizer que a principal finalidade do arquivo, consiste, em:\r\n <\/p>","resposta":277312,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" selecionar as correspond\u00eancias oficiais. ","id":277310,"corpo":" selecionar as correspond\u00eancias oficiais.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" arrumar as c\u00f3pias da documenta\u00e7\u00e3o recebida.","id":277311,"corpo":"  arrumar as c\u00f3pias da documenta\u00e7\u00e3o recebida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" localizar os documentos solicitados em tempo h\u00e1bil.","id":277312,"corpo":"  localizar os documentos solicitados em tempo h\u00e1bil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" separar os documentos recebidos e expedidos.","id":277313,"corpo":"  separar os documentos recebidos e expedidos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50909,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/58658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade de planejamento e controle de estoques compreende, por um lado, a guarda f\u00edsica dos materiais e, por outro lado, o controle dos estoques, que compreende o c\u00e1lculo dos estoques de seguran\u00e7a, do estoque m\u00ednimo, dos lotes econ\u00f4micos, etc. Em rela\u00e7\u00e3o ao estoque m\u00ednimo, pode-se afirmar que \u00e9 aquele que: ","provas":[{"id":2256,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":58666,"hashId":"caebedca2a7fb45c8dca9ec1bf28738d","enunciado":"<p align=justify>A atividade de planejamento e controle de estoques compreende, por um lado, a guarda f\u00edsica dos\r\nmateriais e, por outro lado, o controle dos estoques, que compreende o c\u00e1lculo dos estoques de\r\nseguran\u00e7a, do estoque m\u00ednimo, dos lotes econ\u00f4micos, etc. Em rela\u00e7\u00e3o ao estoque m\u00ednimo, pode-se\r\nafirmar que \u00e9 aquele que:\r\n <\/p>","resposta":277337,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" deve ser usado durante o tempo de compra ou de produ\u00e7\u00e3o do lote econ\u00f4mico. ","id":277337,"corpo":"<p align=justify> deve ser usado durante o tempo de compra ou de produ\u00e7\u00e3o do lote econ\u00f4mico.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" tem por objetivo suprir consumos maiores que os normais esperados durante a produ\u00e7\u00e3o do lote econ\u00f4mico. ","id":277338,"corpo":"<p align=justify> tem por objetivo suprir consumos maiores que os normais esperados durante a produ\u00e7\u00e3o do lote\r\necon\u00f4mico.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" deve enfrentar situa\u00e7\u00f5es inesperadas, tais como: f\u00e9rias coletivas, greves, manuten\u00e7\u00f5es, etc. ","id":277339,"corpo":"<p align=justify> deve enfrentar situa\u00e7\u00f5es inesperadas, tais como: f\u00e9rias coletivas, greves, manuten\u00e7\u00f5es, etc.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" visa compor uma reserva de insumos para fazer frente a situa\u00e7\u00f5es de sazonalidade na demanda de mat\u00e9rias-primas.","id":277340,"corpo":"<p align=justify> visa compor uma reserva de insumos para fazer frente a situa\u00e7\u00f5es de sazonalidade na demanda\r\nde mat\u00e9rias-primas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50909,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/58666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recrutamento \u00e9 um conjunto de atividades que tem como objetivo atrair candidatos, potencialmente qualificados, para ocupar determinados cargos em uma organiza\u00e7\u00e3o. Pode ser interno (realizado entre os pr\u00f3prios integrantes da organiza\u00e7\u00e3o) ou externo (realizado entre pessoas externas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o). Entre as principais vantagens do recrutamento interno, \u00e9 correto citar:","provas":[{"id":2256,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":58683,"hashId":"114fa51cba0c46539045f4afae660e6a","enunciado":"<p align=justify>O <strong>recrutamento<\/strong> \u00e9 um conjunto de atividades que tem como objetivo atrair candidatos, potencialmente qualificados, para ocupar determinados cargos em uma organiza\u00e7\u00e3o. Pode ser interno (realizado entre os pr\u00f3prios integrantes da organiza\u00e7\u00e3o) ou externo (realizado entre pessoas externas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o). Entre as principais <strong>vantagens<\/strong> do recrutamento <strong>interno<\/strong>, \u00e9 correto citar:<\/p>","resposta":277413,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a necessidade de que a empresa disponha de pessoas com potencial para ocupar cargos mais elevados. ","id":277411,"corpo":"<p align=justify> a necessidade de que a empresa disponha de pessoas com potencial para ocupar cargos mais\r\nelevados.\r\n\r\n\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o chamado \"Princ\u00edpio de Peter\".","id":277412,"corpo":"  o chamado \"Princ\u00edpio de Peter\".","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" apresenta maior \u00edndice de validade e de seguran\u00e7a.","id":277413,"corpo":"<p align=justify>  apresenta maior \u00edndice de validade e de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a possibilidade de conflito de interesses.","id":277414,"corpo":"  a possibilidade de conflito de interesses.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50909,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/58683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de capital de giro em uma empresa varia em fun\u00e7\u00e3o de determinados fatores de seu processo produtivo. Um desses fatores \u00e9 o intervalo de tempo entre os eventos de car\u00e1ter financeiro, ocorridos no decorrer do ciclo de atividades da empresa, representados pelos pagamentos a fornecedores e pelo recebimento de vendas, e que \u00e9 conhecido como: ","provas":[{"id":2256,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":58693,"hashId":"61c73bf13af436ba129860f165cfb4f7","enunciado":"<p align=justify>A necessidade de capital de giro em uma empresa varia em fun\u00e7\u00e3o de determinados fatores de seu\r\nprocesso produtivo. Um desses fatores \u00e9 o intervalo de tempo entre os eventos de car\u00e1ter\r\nfinanceiro, ocorridos no decorrer do ciclo de atividades da empresa, representados pelos\r\npagamentos a fornecedores e pelo recebimento de vendas, e que \u00e9 conhecido como:\r\n  <\/p>","resposta":277472,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciclo operacional. ","id":277471,"corpo":"ciclo operacional.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ciclo financeiro.","id":277472,"corpo":"  ciclo financeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" giro de caixa.","id":277473,"corpo":"  giro de caixa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" caixa operacional.","id":277474,"corpo":"  caixa operacional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50909,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/58693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria Executiva de Estado de Cultura possui, no seu quadro de funcion\u00e1rios, seis assistentes administrativos recebendo sal\u00e1rios de R$ 642,00 cada; oito funcion\u00e1rios de escrit\u00f3rios recebendo R$ 410,00 cada; um secret\u00e1rio administrativo com sal\u00e1rio de R$ 3.368,00 e cinco guias tur\u00edsticos recebendo R$ 600,00 cada. A m\u00e9dia salarial desta Secretaria \u00e9 de: ","provas":[{"id":2256,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":58716,"hashId":"4861ac8579f862ee90b9669fbef38e78","enunciado":"<p align=justify>A Secretaria Executiva de Estado de Cultura possui, no seu quadro de funcion\u00e1rios, seis assistentes\r\nadministrativos recebendo sal\u00e1rios de R$ 642,00 cada; oito funcion\u00e1rios de escrit\u00f3rios recebendo\r\nR$ 410,00 cada; um secret\u00e1rio administrativo com sal\u00e1rio de R$ 3.368,00 e cinco guias tur\u00edsticos\r\nrecebendo R$ 600,00 cada. A m\u00e9dia salarial desta Secretaria \u00e9 de:\r\n <\/p>","resposta":277593,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" R$ 251,00 ","id":277592,"corpo":" R$ 251,00\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$ 675,00","id":277593,"corpo":"  R$ 675,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 720,00","id":277594,"corpo":"  R$ 720,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" R$ 1004,00","id":277595,"corpo":"  R$ 1004,00","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50909,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 24, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Ponderada","pai":7193,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7195,"slug":"estatistica-media-ponderada"}],"slug":"estatistica\/58716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s uma avalia\u00e7\u00e3o realizada com adolescentes de ensino m\u00e9dio, o professor &quot;X&quot; elaborou um mapa de notas, em classifica\u00e7\u00e3o decrescente, para apresentar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola. Na exposi\u00e7\u00e3o dos resultados observou-se que L\u00facia obteve a m\u00e9dia cinco, que corresponde \u00e0 metade da m\u00e9dia de Marta, enquanto Jo\u00e3o obteve tr\u00eas pontos a menos que Marta e quatro pontos a mais que S\u00e9rgio. Pergunta-se: Que aluno obteve a segunda posi\u00e7\u00e3o em ordem de classifica\u00e7\u00e3o decrescente?","provas":[{"id":2256,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":58808,"hashId":"c2a64aaa7a81495e2f679d0108cebff6","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s uma avalia\u00e7\u00e3o realizada com adolescentes de ensino m\u00e9dio, o professor &quot;X&quot; elaborou um mapa de notas, em classifica\u00e7\u00e3o decrescente, para apresentar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da escola. Na exposi\u00e7\u00e3o dos resultados observou-se que <strong>L\u00facia<\/strong> obteve a m\u00e9dia cinco, que corresponde \u00e0 metade da m\u00e9dia de Marta, enquanto Jo\u00e3o obteve tr\u00eas pontos a menos que <strong>Marta<\/strong> e quatro pontos a mais que <strong>S\u00e9rgio<\/strong>. Pergunta-se: Que aluno obteve a segunda posi\u00e7\u00e3o em ordem de classifica\u00e7\u00e3o decrescente?<\/p>","resposta":278025,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00facia. ","id":278023,"corpo":"L\u00facia.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Marta.","id":278024,"corpo":"  Marta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Jo\u00e3o.","id":278025,"corpo":"  Jo\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00e9rgio.","id":278026,"corpo":"  S\u00e9rgio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na quest\u00e3o de n\u00famero 25 s\u00e3o-lhe dadas algumas informa\u00e7\u00f5es e solicitado que responda \u00e0 pergunta utilizando os fatos conforme lhe foram apresentados. Assinale apenas uma resposta correta.","id":51042,"enunciado":"<p align=justify>Na quest\u00e3o de n\u00famero 25 s\u00e3o-lhe dadas algumas informa\u00e7\u00f5es e solicitado que responda \u00e0 pergunta\r\nutilizando os fatos conforme lhe foram apresentados. Assinale apenas uma resposta correta.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia","oab":false,"nome":"M\u00e9dia","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408554,"slug":"matematica-media"}],"slug":"matematica\/58808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete a dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8211; SUS:","provas":[{"id":1578,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":38524,"hashId":"6dea04786bba83383608dadb05533fe3","enunciado":"<p align=justify>Compete a dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8211; SUS:<\/p>","resposta":183469,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os Servi\u00e7os de Sa\u00fade e gerir os servi\u00e7os de Seguran\u00e7a P\u00fablica ","id":183468,"corpo":"<p align=justify>planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os Servi\u00e7os de Sa\u00fade e gerir os servi\u00e7os de Seguran\u00e7a P\u00fablica\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"executar os Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Epidemiol\u00f3gica, alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e saneamento b\u00e1sico ","id":183469,"corpo":"<p align=justify>executar os Servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Epidemiol\u00f3gica, alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o e saneamento b\u00e1sico\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer crit\u00e9rios, par\u00e2metros e m\u00e9todos para o controle da qualidade sanit\u00e1ria de produtos, servi\u00e7os e subst\u00e2ncias ","id":183470,"corpo":"<p align=justify>estabelecer crit\u00e9rios, par\u00e2metros e m\u00e9todos para o controle da qualidade sanit\u00e1ria de produtos, servi\u00e7os e subst\u00e2ncias\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definir e coordenar o Sistema de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Epidemiol\u00f3gica e redes de laborat\u00f3rios de Sa\u00fade P\u00fablica ","id":183471,"corpo":"<p align=justify>definir e coordenar o Sistema de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Epidemiol\u00f3gica e redes de laborat\u00f3rios de Sa\u00fade P\u00fablica\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificar estabelecimentos hospitalares de refer\u00eancia e gerir sistemas p\u00fablicos de alta complexidade","id":183472,"corpo":"<p align=justify>identificar estabelecimentos hospitalares de refer\u00eancia e gerir sistemas p\u00fablicos de alta complexidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/38524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela sua constitui\u00e7\u00e3o f\u00edsica e qu\u00edmica a \u00e1gua exerce influ\u00eancia sobre os produtos e influencia, tamb\u00e9m, na preserva\u00e7\u00e3o do equipamento. As caracter\u00edsticas de natureza f\u00edsica dizem respeito a cor, odor, sabor, turbidez e temperatura. De com o contexto, analise as afirmativas: I\u00a0- A cor adv\u00e9m da presen\u00e7a de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas como o \u00e1cido h\u00famico, taninos e \u00ednos f\u00e9rricos. II\u00a0- Odor e sabor podem resultar de fatores como a presen\u00e7a de microorganismos, gases dissolvidos, mat\u00e9ria org\u00e2nica e subst\u00e2ncias minerais. III\u00a0- A turbidez \u00e9 a medida da resist\u00eancia da \u00e1gua \u00e0 passagem de gases. Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) apenas:","provas":[{"id":1578,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":38644,"hashId":"9a6217fe7b96a4df3068507d1a130348","enunciado":"<p align=justify>Pela sua constitui\u00e7\u00e3o f\u00edsica e qu\u00edmica a \u00e1gua exerce influ\u00eancia sobre os produtos e influencia, tamb\u00e9m, na preserva\u00e7\u00e3o do equipamento. As caracter\u00edsticas de natureza f\u00edsica dizem respeito a cor, odor, sabor, turbidez e temperatura. De com o contexto, analise as afirmativas:<\/p>\r\n<p align=justify>I\u00a0- A cor adv\u00e9m da presen\u00e7a de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas como o \u00e1cido h\u00famico, taninos e \u00ednos f\u00e9rricos.<\/p>\r\n<p align=justify>II\u00a0- Odor e sabor podem resultar de fatores como a presen\u00e7a de microorganismos, gases dissolvidos, mat\u00e9ria org\u00e2nica e subst\u00e2ncias minerais.<\/p>\r\n<p align=justify>III\u00a0- A turbidez \u00e9 a medida da resist\u00eancia da \u00e1gua \u00e0 passagem de gases.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) apenas:<\/p>","resposta":184044,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I ","id":184042,"corpo":"<p align=justify>I\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III ","id":184043,"corpo":"<p align=justify>III\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II ","id":184044,"corpo":"<p align=justify>I e II\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III ","id":184045,"corpo":"<p align=justify>II e III\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":184046,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403263,"slug":"veterinaria-bioquimica"}],"slug":"veterinaria\/38644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o IDEMA, o relevo do Munic\u00edpio de Tenente Laurentino Cruz, apresenta:","provas":[{"id":1584,"cargo":{"descricao":"Agr\u00f4nomo","id":148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agronomo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agr\u00f4nomo - 2007"},{"id":1594,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-assistente-social","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Assistente Social - 2007"},{"id":1625,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-contador","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Contador - 2007"},{"id":1640,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Enfermeiro - 2007"},{"id":1652,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Fisioterapeuta - 2007"},{"id":1753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"},{"id":1756,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-nutricionista","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Nutricionista - 2007"},{"id":1851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"},{"id":1860,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-veterinario","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Veterin\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":38656,"hashId":"e673bb0ed6fbbf15aa3262660a609491","enunciado":"<p align=justify>Segundo o IDEMA, o relevo do Munic\u00edpio de Tenente\r\nLaurentino Cruz, apresenta:<\/p>","resposta":184095,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 200 a 400 metros de altitude;","id":184095,"corpo":"<p align=justify>de 200 a 400 metros de altitude;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 300 a 600 metros de altitude;","id":184096,"corpo":"<p align=justify>de 300 a 600 metros de altitude;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 600 a 800 metros de altitude;","id":184097,"corpo":"<p align=justify>de 600 a 800 metros de altitude;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N.A.A.","id":184098,"corpo":"<p align=justify>N.A.A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Tenente Laurentino Cruz","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Tenente Laurentino Cruz","pai":397333,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397593,"slug":"geografia-municipio-de-tenente-laurentino-cruz"}],"slug":"geografia\/38656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre o texto.","provas":[{"id":1586,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"},{"id":1626,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Nutricionista - 2007"},{"id":1654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":38661,"hashId":"b5b6fa10612933328e5af8d55bfcb2f2","enunciado":"<P align=justify>Assinale a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre o texto.<\/P>","resposta":184120,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O narrador n\u00e3o conhece o vizinho pelo nome, por isso o chama pelo n\u00famero do apartamento.","id":184119,"corpo":"<p align=justify>O narrador n\u00e3o conhece o vizinho pelo nome, por\r\nisso o chama pelo n\u00famero do apartamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O morador do apartamento 1003 comporta-se de acordo com o regulamento e a lei, por isso exige que o vizinho tamb\u00e9m se comporte, amea\u00e7ando, inclusive, chamar a pol\u00edcia para conter o barulho produzido em hor\u00e1rio impr\u00f3prio.","id":184120,"corpo":"<p align=justify>O morador do apartamento 1003 comporta-se de\r\nacordo com o regulamento e a lei, por isso exige que\r\no vizinho tamb\u00e9m se comporte, amea\u00e7ando,\r\ninclusive, chamar a pol\u00edcia para conter o barulho\r\nproduzido em hor\u00e1rio impr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O narrador escreve uma carta ao morador do apartamento 903, reconhecendo as reclama\u00e7\u00f5es deste contra o barulho que faz, no hor\u00e1rio em que todos deveriam estar dormindo. Sinceramente, promete atender \u00e0s exig\u00eancias do 903.","id":184121,"corpo":"<p align=justify>O narrador escreve uma carta ao morador do\r\napartamento 903, reconhecendo as reclama\u00e7\u00f5es\r\ndeste contra o barulho que faz, no hor\u00e1rio em que\r\ntodos deveriam estar dormindo. Sinceramente,\r\npromete atender \u00e0s exig\u00eancias do 903.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de dar raz\u00e3o ao seu vizinho, o narrador se d\u00e1 o direito de sonhar com um mundo onde n\u00e3o existam as imposi\u00e7\u00f5es de conv\u00edvio social e seja poss\u00edvel uma vida mais livre e mais humana.","id":184122,"corpo":"<p align=justify>Apesar de dar raz\u00e3o ao seu vizinho, o narrador se\r\nd\u00e1 o direito de sonhar com um mundo onde n\u00e3o\r\nexistam as imposi\u00e7\u00f5es de conv\u00edvio social e seja\r\nposs\u00edvel uma vida mais livre e mais humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar de prometer submiss\u00e3o \u00e0s determina\u00e7\u00f5es impostas pela organiza\u00e7\u00e3o social, o narrador ironiza a situa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o perde a postura cr\u00edtica.","id":184123,"corpo":"<p align=justify>Apesar de prometer submiss\u00e3o \u00e0s determina\u00e7\u00f5es\r\nimpostas pela organiza\u00e7\u00e3o social, o narrador ironiza\r\na situa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o perde a postura cr\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 e 2 referem-se ao texto que segue. ","id":33742,"enunciado":"<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 e 2 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1586\/11.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/38661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a RESOLU\u00c7\u00c3O Estadual n\u00ba 562\/SES, de 26 de mar\u00e7o de 1990, s\u00e3o formul\u00e1rios utilizados para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es fiscalizadoras pelas Secretarias Municipais de Sa\u00fade:","provas":[{"id":1578,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":38712,"hashId":"15a0f1a7c274eb2ef7c8080184f5cf33","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a RESOLU\u00c7\u00c3O Estadual n\u00ba 562\/SES, de 26 de mar\u00e7o de 1990, s\u00e3o formul\u00e1rios utilizados para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es fiscalizadoras pelas Secretarias Municipais de Sa\u00fade:<\/p>","resposta":184359,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"termo de compromisso e auto de revis\u00e3o ","id":184357,"corpo":"<p align=justify>termo de compromisso e auto de revis\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"termo de coleta de amostra e auto de despejo ","id":184358,"corpo":"<p align=justify>termo de coleta de amostra e auto de despejo\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auto de apreens\u00e3o e dep\u00f3sito e auto de infra\u00e7\u00e3o ","id":184359,"corpo":"<p align=justify>auto de apreens\u00e3o e dep\u00f3sito e auto de infra\u00e7\u00e3o\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"boletim de esteriliza\u00e7\u00e3o e r\u00f3tulo de interdi\u00e7\u00e3o. ","id":184360,"corpo":"<p align=justify>boletim de esteriliza\u00e7\u00e3o e r\u00f3tulo de interdi\u00e7\u00e3o.\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"boletim de ocupa\u00e7\u00e3o e funcionamento e certificado de bons antecedentes.","id":184361,"corpo":"<p align=justify>boletim de ocupa\u00e7\u00e3o e funcionamento e certificado de bons antecedentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/38712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que N\u00c3O H\u00c1 ERRO quanto ao emprego dos pronomes","provas":[{"id":1586,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"},{"id":1626,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Nutricionista - 2007"},{"id":1654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":38730,"hashId":"ac4650abe171f91564be92a409c04a3c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que N\u00c3O H\u00c1 ERRO quanto ao\r\nemprego dos pronomes<\/p>","resposta":184455,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tu deves saber que nada houve entre eu e teu irm\u00e3o.","id":184453,"corpo":"<p align=justify>Tu deves saber que nada houve entre eu e teu\r\nirm\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de conhecer o regulamento, aquele rapaz n\u00e3o o obedece.","id":184454,"corpo":"<p align=justify>Apesar de conhecer o regulamento, aquele rapaz\r\nn\u00e3o o obedece.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dar-te-ei todas as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a execu\u00e7\u00e3o da tarefa.","id":184455,"corpo":"<p align=justify>Dar-te-ei todas as orienta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a\r\nexecu\u00e7\u00e3o da tarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o lhe conhecia, por isso n\u00e3o lhe cumprimentei.","id":184456,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o lhe conhecia, por isso n\u00e3o lhe cumprimentei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios est\u00e3o descontentes porque a empresa n\u00e3o os pagou conforme combinado.","id":184457,"corpo":"<p align=justify>Os funcion\u00e1rios est\u00e3o descontentes porque a\r\nempresa n\u00e3o os pagou conforme combinado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/38730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que h\u00e1 ERRO de pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1586,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"},{"id":1626,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-nutricionista","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - Nutricionista - 2007"},{"id":1654,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Gua\u00edra","sigla":"","id":684,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaira-pr-2007-cetro-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CETRO - Prefeitura de Gua\u00edra - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":38751,"hashId":"1c2b0a01768c3c156c05133614d999d7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que h\u00e1 ERRO de pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":184537,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o daquela empresa, foram criticadas pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa.","id":184537,"corpo":"<p align=justify>Todas as manifesta\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o\r\ndaquela empresa, foram criticadas pelos meios de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o de massa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Saramago, cuja obra \u00e9 apreciada em muitos pa\u00edses, vir\u00e1 ao Brasil divulgar seu \u00faltimo romance.","id":184538,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 Saramago, cuja obra \u00e9 apreciada em muitos\r\npa\u00edses, vir\u00e1 ao Brasil divulgar seu \u00faltimo romance.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vida \u00e1 fr\u00e1gil; deve-se, portanto, manuse\u00e1-la com cuidado.","id":184539,"corpo":"<p align=justify>A vida \u00e1 fr\u00e1gil; deve-se, portanto, manuse\u00e1-la com\r\ncuidado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os jogadores, como tinha sido previsto, atuaram sem disposi\u00e7\u00e3o.","id":184540,"corpo":"<p align=justify>Os jogadores, como tinha sido previsto, atuaram\r\nsem disposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Biologia, que estuda a organiza\u00e7\u00e3o das formas de vida no planeta, tem conhecido not\u00e1vel desenvolvimento nos \u00faltimos anos.","id":184541,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A Biologia, que estuda a organiza\u00e7\u00e3o das formas de\r\nvida no planeta, tem conhecido not\u00e1vel desenvolvimento\r\nnos \u00faltimos anos.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/38751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a PORTARIA n\u00ba 1.943, de 18 de outubro de 2001, s\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria:","provas":[{"id":1578,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":38752,"hashId":"12b803d32c60e23b6121ca8b007288de","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a PORTARIA n\u00ba 1.943, de 18 de outubro de 2001, s\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria:<\/p>","resposta":184549,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"botulismo, c\u00f3lera e escabiose ","id":184546,"corpo":"<p align=justify>botulismo, c\u00f3lera e escabiose\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dermatofitose, esquistossomose e febre maculosa ","id":184547,"corpo":"<p align=justify>dermatofitose, esquistossomose e febre maculosa\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carb\u00fanculo, dengue e listeriose ","id":184548,"corpo":"<p align=justify>carb\u00fanculo, dengue e listeriose\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leishmaniose visceral, febre amarela e raiva humana ","id":184549,"corpo":"<p align=justify>leishmaniose visceral, febre amarela e raiva humana\r\n <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9tano, peste e aspergilose","id":184550,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9tano, peste e aspergilose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":33819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/38752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos do PPRA devem ser guardados por quanto tempo?","provas":[{"id":1685,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-medicina-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":41158,"hashId":"648ad0f8673ccc4817be561dae367c39","enunciado":"<p align=justify>Os documentos do PPRA devem ser guardados por\r\nquanto tempo?<\/p>","resposta":195695,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 anos.","id":195693,"corpo":"<p align=justify>10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":195694,"corpo":"<p align=justify>15 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 anos.","id":195695,"corpo":"<p align=justify>20 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 anos.","id":195696,"corpo":"<p align=justify>25 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/41158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PCMSO deve estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do trabalhador de um hospital, em qual situa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":1685,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-medicina-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":41164,"hashId":"9dc083869376af57facaafecdbb89d75","enunciado":"<p align=justify>O PCMSO deve estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do trabalhador\r\nde um hospital, em qual situa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":195731,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre que o trabalhador solicitar.","id":195731,"corpo":"<p align=justify>Sempre que o trabalhador solicitar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente em caso de acidente do trabalho.","id":195732,"corpo":"<p align=justify>Somente em caso de acidente do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente na presen\u00e7a de um representante do Sindicato de Classe.","id":195733,"corpo":"<p align=justify>Somente na presen\u00e7a de um representante do\r\nSindicato de Classe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente com a presen\u00e7a de um advogado.","id":195734,"corpo":"<p align=justify>Somente com a presen\u00e7a de um advogado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/41164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constam na NR-32, tr\u00eas tipos obrigat\u00f3rios de vacinas para os trabalhadores da sa\u00fade. Quais s\u00e3o estas vacinas?","provas":[{"id":1685,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-medicina-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":41167,"hashId":"82198b620e52aa848d47f26e0f76e104","enunciado":"<p align=justify>Constam na NR-32, tr\u00eas tipos obrigat\u00f3rios de vacinas\r\npara os trabalhadores da sa\u00fade. Quais s\u00e3o estas\r\nvacinas?<\/p>","resposta":195742,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Difteria, Hepatite B e Hepatite C.","id":195740,"corpo":"<p align=justify>Difteria, Hepatite B e Hepatite C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Difteria, Hepatite B e Mal\u00e1ria.","id":195741,"corpo":"<p align=justify>Difteria, Hepatite B e Mal\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite B, T\u00e9tano e Difteria.","id":195742,"corpo":"<p align=justify>Hepatite B, T\u00e9tano e Difteria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9tano, Gripe e Hepatite B.","id":195743,"corpo":"<p align=justify>T\u00e9tano, Gripe e Hepatite B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":35930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/41167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 32 determina que todos os agentes qu\u00edmicos utilizados pela empresa devem ser devidamente catalogados, registrados e especificados quanto a sua toxicidade. Quem deve realizar esta tarefa?","provas":[{"id":1685,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT BA","id":304,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ect-ba-2007-conesul-medicina-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CONESUL - ECT BA - Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":41253,"hashId":"72a41da6293974bb264ac00e4abbf009","enunciado":"<p align=justify>A NR 32 determina que todos os agentes qu\u00edmicos\r\nutilizados pela empresa devem ser devidamente\r\ncatalogados, registrados e especificados quanto a\r\nsua toxicidade. Quem deve realizar esta tarefa?<\/p>","resposta":196136,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel pelo PPRA.","id":196136,"corpo":"<p align=justify>O respons\u00e1vel pelo PPRA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel pelo PCMSO.","id":196137,"corpo":"<p align=justify>O respons\u00e1vel pelo PCMSO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel pelo LTCAT.","id":196138,"corpo":"<p align=justify>O respons\u00e1vel pelo LTCAT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel pela CIPA.","id":196139,"corpo":"<p align=justify>O respons\u00e1vel pela CIPA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/41253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1970, a diretora, core\u00f3grafa e dan\u00e7arina brasileira Lia Robalto criou diversas coreografias em espa\u00e7os alternativos, ou seja, lugares que n\u00e3o fossem um palco tradicional, com o objetivo de estimular na plat\u00e9ia rea\u00e7\u00f5es ou atitudes diferentes como contesta\u00e7\u00e3o, celebra\u00e7\u00e3o ou brincadeira. Essa dan\u00e7a foi chamada de:","provas":[{"id":3021,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cajamar-sp-2007-cesgranrio-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Cajamar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":89380,"hashId":"fa439e80d365550e0404653ca36cdf47","enunciado":"<p align=justify>Em 1970, a diretora, core\u00f3grafa e dan\u00e7arina brasileira\r\nLia Robalto criou diversas coreografias em espa\u00e7os alternativos,\r\nou seja, lugares que n\u00e3o fossem um palco tradicional,\r\ncom o objetivo de estimular na plat\u00e9ia rea\u00e7\u00f5es ou atitudes\r\ndiferentes como contesta\u00e7\u00e3o, celebra\u00e7\u00e3o ou brincadeira.\r\nEssa dan\u00e7a foi chamada de:<\/p>","resposta":421797,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espacial.","id":421793,"corpo":"<p align=justify>espacial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00fablica.","id":421794,"corpo":"<p align=justify>p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"original.","id":421795,"corpo":"<p align=justify>original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"popular.","id":421796,"corpo":"<p align=justify>popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambiental","id":421797,"corpo":"<p align=justify>ambiental<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/89380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa folha de carta topogr\u00e1fica na escala 1:50.000, mediu-se uma dist\u00e2ncia linear de 2 cm. Qual o valor dessa dist\u00e2ncia correspondente no terreno?","provas":[{"id":2054,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-geografo","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Ge\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":52514,"hashId":"317d95bbe06d7a02f2c7412f119a3703","enunciado":"<p align=justify>Numa folha de carta topogr\u00e1fica na escala 1:50.000, mediu-se uma dist\u00e2ncia linear de 2 cm. Qual o\r\nvalor dessa dist\u00e2ncia correspondente no terreno?<\/p>","resposta":249062,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 cm","id":249060,"corpo":"<p align=justify>100 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250 cm","id":249061,"corpo":"<p align=justify>250 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 km","id":249062,"corpo":"<p align=justify>1 km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000 km","id":249063,"corpo":"<p align=justify>1000 km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":45547,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 30, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/52514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os metais alcalinos constituem o grupo IA da Tabela Peri\u00f3dica e s\u00e3o altamente reativos. Sobre esses metais, considere as seguintes misturas: Ocorrem rea\u00e7\u00f5es explosivas com as misturas:","provas":[{"id":3187,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":98842,"hashId":"f82ebf748d0c6cfa676da1db9f3cb62e","enunciado":"<P align=justify>Os metais alcalinos constituem o grupo IA da Tabela Peri\u00f3dica e s\u00e3o altamente reativos. Sobre esses metais, considere as seguintes misturas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3187\/40.JPG><\/P>Ocorrem rea\u00e7\u00f5es explosivas com as misturas:","resposta":466969,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 4 apenas.","id":466969,"corpo":"<p align=justify>1 e 4 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 5 apenas.","id":466971,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 5 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4 apenas.","id":466974,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 5 apenas.","id":466976,"corpo":"<p align=justify>3 e 5 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 4 apenas.","id":466977,"corpo":"<p align=justify>2 e 4 apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio e de Caracteriza\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402735,"slug":"engenharia-quimica-tecnicas-de-laboratorio-e-de-caracterizacao-de-materiais"}],"slug":"engenharia-quimica\/98842","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337},{"descricao":"Policial Civil \/ Investigador","id":1490},{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com o texto.","provas":[{"id":3198,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2007"},{"id":3206,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Investigador","id":1490},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-investigador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Policial Civil \/ Investigador - 2007"},{"id":3211,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":98894,"hashId":"deb498e390415a402ab6af2d56a2d084","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que est\u00e1 de acordo com o texto.<\/p>","resposta":467205,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto condena a pr\u00e1tica de parteiras na Fran\u00e7a e na It\u00e1lia, que cortavam com a unha o cord\u00e3o umbilical de rec\u00e9mnascidos.","id":467204,"corpo":"<p align=justify>O texto condena a pr\u00e1tica de parteiras na Fran\u00e7a e na It\u00e1lia, que cortavam com a unha o cord\u00e3o umbilical de rec\u00e9mnascidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A unha \u00e9 considerada, no texto, um ap\u00eandice, uma ferramenta e um tecido.","id":467205,"corpo":"<p align=justify>A unha \u00e9 considerada, no texto, um ap\u00eandice, uma ferramenta e um tecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No texto, garras e cascos caracterizam todos os vertebrados superiores.","id":467206,"corpo":"<p align=justify>No texto, garras e cascos caracterizam todos os vertebrados superiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto, ao comentar a express\u00e3o \"o dedo est\u00e1 cego\", descarta que a unha tenha um papel na sensibilidade t\u00e1til.","id":467207,"corpo":"<p align=justify>O texto, ao comentar a express\u00e3o \"o dedo est\u00e1 cego\", descarta que a unha tenha um papel na sensibilidade t\u00e1til.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conjunto do texto procura convencer o leitor de que a onicologia \u00e9 uma \u00e1rea da medicina legal, com pouco interesse para m\u00e9dicos preocupados em curar doen\u00e7as.","id":467208,"corpo":"<p align=justify>O conjunto do texto procura convencer o leitor de que a onicologia \u00e9 uma \u00e1rea da medicina legal, com pouco interesse\r\npara m\u00e9dicos preocupados em curar doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto a seguir, responda as quest\u00f5es 01 a 05. ","id":87739,"enunciado":"<P align=justify>Com base no texto a seguir, responda as quest\u00f5es 01 a 05.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3198\/0000001.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/98894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337},{"descricao":"Policial Civil \/ Investigador","id":1490},{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a localiza\u00e7\u00e3o industrial no estado do Paran\u00e1, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":3198,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Escriv\u00e3o","id":1337},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-escrivao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Policial Civil \/ Escriv\u00e3o - 2007"},{"id":3206,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Investigador","id":1490},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-investigador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Policial Civil \/ Investigador - 2007"},{"id":3211,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Papiloscopista","id":1768},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Policial Civil \/ Papiloscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":98920,"hashId":"1ac8d649f827614f2723412f727b5891","enunciado":"<p align=justify>Sobre a localiza\u00e7\u00e3o industrial no estado do Paran\u00e1, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":467322,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No interior do estado predominam ind\u00fastrias de beneficiamento de gr\u00e3os, as agroind\u00fastrias, gerenciadas por grandes cooperativas.","id":467321,"corpo":"<p align=justify>No interior do estado predominam ind\u00fastrias de beneficiamento de gr\u00e3os, as agroind\u00fastrias, gerenciadas por grandes\r\ncooperativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As ind\u00fastrias de papel e celulose paranaenses concentram-se junto ao centro consumidor, em munic\u00edpios circunvizinhos de Curitiba, devido \u00e0 presen\u00e7a da Mata de Arauc\u00e1ria.","id":467322,"corpo":"<p align=justify>As ind\u00fastrias de papel e celulose paranaenses concentram-se junto ao centro consumidor, em munic\u00edpios circunvizinhos\r\nde Curitiba, devido \u00e0 presen\u00e7a da Mata de Arauc\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ponta Grossa \u00e9 um dos centros industriais do sul do pa\u00eds, com destaque na agroind\u00fastria e no beneficiamento de madeira.","id":467323,"corpo":"<p align=justify>Ponta Grossa \u00e9 um dos centros industriais do sul do pa\u00eds, com destaque na agroind\u00fastria e no beneficiamento de\r\nmadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As ind\u00fastrias localizadas em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais s\u00e3o menos poluentes do que as ind\u00fastrias localizadas no munic\u00edpio de Arauc\u00e1ria.","id":467324,"corpo":"<p align=justify>As ind\u00fastrias localizadas em S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais s\u00e3o menos poluentes do que as ind\u00fastrias localizadas no munic\u00edpio\r\nde Arauc\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Campo Largo se destaca pela ind\u00fastria cer\u00e2mica e de cimento.","id":467325,"corpo":"<p align=justify>Campo Largo se destaca pela ind\u00fastria cer\u00e2mica e de cimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/98920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois adolescentes se envolveram numa briga no interior de uma escola e a \u00fanica conseq\u00fc\u00eancia material foi a quebra de parte do mobili\u00e1rio. Conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (T\u00edtulo III, cap\u00edtulo IV, se\u00e7\u00e3o III, art. 116\u00ba), a autoridade poder\u00e1 determinar que estes adolescentes:","provas":[{"id":3021,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cajamar-sp-2007-cesgranrio-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Cajamar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2007"},{"id":3052,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cajamar-sp-2007-cesgranrio-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Cajamar - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":88917,"hashId":"cb0dadc99be3e16241e2be174bcc2169","enunciado":"<p align=justify>Dois adolescentes se envolveram numa briga no interior\r\nde uma escola e a \u00fanica conseq\u00fc\u00eancia material foi a quebra\r\nde parte do mobili\u00e1rio. Conforme o Estatuto da Crian\u00e7a e\r\ndo Adolescente (T\u00edtulo III, cap\u00edtulo IV, se\u00e7\u00e3o III, art. 116\u00ba),\r\na autoridade poder\u00e1 determinar que estes adolescentes:<\/p>","resposta":419602,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestem servi\u00e7os gratuitos \u00e0 comunidade por per\u00edodo n\u00e3o excedente a seis meses.","id":419599,"corpo":"<p align=justify>prestem servi\u00e7os gratuitos \u00e0 comunidade por per\u00edodo\r\nn\u00e3o excedente a seis meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sejam advertidos por meio de admoesta\u00e7\u00e3o verbal.","id":419600,"corpo":"<p align=justify>sejam advertidos por meio de admoesta\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sejam mantidos em regime de liberdade assistida.","id":419601,"corpo":"<p align=justify>sejam mantidos em regime de liberdade assistida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promovam o ressarcimento do dano ou compensem o preju\u00edzo.","id":419602,"corpo":"<p align=justify>promovam o ressarcimento do dano ou compensem o\r\npreju\u00edzo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recebam medida de inser\u00e7\u00e3o em regime de semiliberdade.","id":419603,"corpo":"<p align=justify>recebam medida de inser\u00e7\u00e3o em regime de\r\nsemiliberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/88917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 063\/2005 do Munic\u00edpio de Cajamar, que diz respeito \u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o administrativa, no Cap\u00edtulo VII, discorre sobre o treinamento e a capacita\u00e7\u00e3o dos servidores. Os tr\u00eas tipos de capacita\u00e7\u00e3o e treinamento previstos por esta lei s\u00e3o os de:","provas":[{"id":3021,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cajamar-sp-2007-cesgranrio-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Cajamar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2007"},{"id":3052,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cajamar-sp-2007-cesgranrio-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Cajamar - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":88930,"hashId":"da817ae6fe049bb7358f6f827cccb656","enunciado":"<p align=justify>A Lei 063\/2005 do Munic\u00edpio de Cajamar, que diz respeito\r\n\u00e0 reestrutura\u00e7\u00e3o administrativa, no Cap\u00edtulo VII, discorre\r\nsobre o treinamento e a capacita\u00e7\u00e3o dos servidores.\r\nOs tr\u00eas tipos de capacita\u00e7\u00e3o e treinamento previstos\r\npor esta lei s\u00e3o os de:<\/p>","resposta":419657,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00edmulo ao desenvolvimento de compet\u00eancias, de cria\u00e7\u00e3o de comportamentos adequados \u00e0 fun\u00e7\u00e3o e de informa\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o funcional.","id":419656,"corpo":"<p align=justify>est\u00edmulo ao desenvolvimento de compet\u00eancias, de\r\ncria\u00e7\u00e3o de comportamentos adequados \u00e0 fun\u00e7\u00e3o e de\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o ao ambiente de trabalho, de forma\u00e7\u00e3o em conhecimentos e t\u00e9cnicas e de adapta\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de novas fun\u00e7\u00f5es.","id":419657,"corpo":"<p align=justify>integra\u00e7\u00e3o ao ambiente de trabalho, de forma\u00e7\u00e3o em\r\nconhecimentos e t\u00e9cnicas e de adapta\u00e7\u00e3o para o\r\nexerc\u00edcio de novas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transmiss\u00e3o de t\u00e9cnicas, de respeito ao comando hier\u00e1rquico e de especializa\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":419658,"corpo":"<p align=justify>transmiss\u00e3o de t\u00e9cnicas, de respeito ao comando\r\nhier\u00e1rquico e de especializa\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0\r\np\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"discuss\u00e3o de programas de trabalho, de conhecimento de normas legais e aspectos t\u00e9cnicos e de capacita\u00e7\u00e3o para uso de novas tecnologias.","id":419659,"corpo":"<p align=justify>discuss\u00e3o de programas de trabalho, de conhecimento\r\nde normas legais e aspectos t\u00e9cnicos e de capacita\u00e7\u00e3o\r\npara uso de novas tecnologias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desenvolvimento profissional visando \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o, de transmiss\u00e3o de t\u00e9cnicas de rela\u00e7\u00f5es humanas e de utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e din\u00e2micas grupais.","id":419660,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento profissional visando \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o, de\r\ntransmiss\u00e3o de t\u00e9cnicas de rela\u00e7\u00f5es humanas e de\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e din\u00e2micas grupais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal de Cajamar","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - C\u00e2mara Municipal de Cajamar","pai":395641,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394831,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-camara-municipal-de-cajamar"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/88930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas traduzem o grau de desenvolvimento e de poder econ\u00f4mico de determinado povo ou lugar. Segundo Gra\u00e7a Proen\u00e7a (1994), duas modalidades diferentes caracterizam o barroco brasileiro, conforme as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas que o tornaram mais rico ou mais pobre. Observando a escultura do barroco paulista \"Nossa Senhora com Menino Jesus\", do s\u00e9c. XVIII, pode-se inferir a condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de S\u00e3o Paulo naquele per\u00edodo, a partir de caracter\u00edsticas presentes nesta obra, que s\u00e3o a:","provas":[{"id":3021,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cajamar","sigla":"","id":620,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cajamar-sp-2007-cesgranrio-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Prefeitura de Cajamar - Professor - \u00c1rea: Artes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":89011,"hashId":"8e166d49450f55aa7166c79f8bf858c3","enunciado":"<P align=justify>As produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas traduzem o grau de desenvolvimento e de poder econ\u00f4mico de determinado povo ou lugar. Segundo Gra\u00e7a Proen\u00e7a (1994), duas modalidades diferentes caracterizam o barroco brasileiro, conforme as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas que o tornaram mais rico ou mais pobre.  Observando a escultura do barroco paulista \"Nossa Senhora com Menino Jesus\", do s\u00e9c. XVIII, pode-se inferir a condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de S\u00e3o Paulo naquele per\u00edodo, a partir de caracter\u00edsticas presentes nesta obra, que s\u00e3o a:<\/P>","resposta":420057,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marca do artista acad\u00eamico: o requinte nos detalhes.","id":420056,"corpo":"<p align=justify>marca do artista acad\u00eamico: o requinte nos detalhes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marca do artista popular: a simplicidade e a ingenuidade.","id":420057,"corpo":"<p align=justify>marca do artista popular: a simplicidade e a ingenuidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complexidade do artista na\u00eff: a t\u00e9cnica elaborada.","id":420058,"corpo":"<p align=justify>complexidade do artista na\u00eff: a t\u00e9cnica elaborada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"erudi\u00e7\u00e3o do artista acad\u00eamico: a t\u00e9cnica e a suntuosidade.","id":420059,"corpo":"<p align=justify>erudi\u00e7\u00e3o do artista acad\u00eamico: a t\u00e9cnica e a suntuosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"erudi\u00e7\u00e3o do artista popular: a t\u00e9cnica e a improvisa\u00e7\u00e3o.","id":420060,"corpo":"<p align=justify>erudi\u00e7\u00e3o do artista popular: a t\u00e9cnica e a improvisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78836,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3021\/323.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":"artes\/89011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas germinativas s\u00e3o chamadas de gametas tanto em indiv\u00edduos do sexo feminino quanto do sexo masculino. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67744,"hashId":"80506baed7b4b6c0723cd239decff873","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas germinativas s\u00e3o chamadas de gametas tanto em indiv\u00edduos do sexo feminino quanto do sexo masculino.\r\nAcerca desse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":319711,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O espermatoz\u00f3ide \u00e9 formado por meiose completa e o \u00f3vulo por mitose que se completa ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o.","id":319709,"corpo":"<p align=justify>O espermatoz\u00f3ide \u00e9 formado por meiose completa e o \u00f3vulo por mitose que se completa ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O zigoto \u00e9 formado por meiose completa e o \u00f3vulo por meiose que se completa ap\u00f3s a procria\u00e7\u00e3o.","id":319710,"corpo":"<p align=justify>O zigoto \u00e9 formado por meiose completa e o \u00f3vulo por meiose que se completa ap\u00f3s a procria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O espermatoz\u00f3ide \u00e9 formado por meiose completa e o \u00f3vulo por meiose que se completa ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o.","id":319711,"corpo":"<p align=justify>O espermatoz\u00f3ide \u00e9 formado por meiose completa e o \u00f3vulo por meiose que se completa ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O zigoto \u00e9 formado por meiose completa e o espermatoz\u00f3ide por meiose que se completa ap\u00f3s a procria\u00e7\u00e3o.","id":319712,"corpo":"<p align=justify>O zigoto \u00e9 formado por meiose completa e o espermatoz\u00f3ide por meiose que se completa ap\u00f3s a procria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00f3vulo \u00e9 formado por meiose completa e o espermatoz\u00f3ide por meiose que se completa ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o.","id":319713,"corpo":"<p align=justify>O \u00f3vulo \u00e9 formado por meiose completa e o espermatoz\u00f3ide por meiose que se completa ap\u00f3s a fecunda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gametog\u00eanese","oab":false,"nome":"Gametog\u00eanese","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402567,"slug":"biologia-gametogenese"}],"slug":"biologia\/67744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a leitura de um dado de arquivo, s\u00e3o necess\u00e1rios o endere\u00e7o da trilha e do setor onde o dado se encontra no disco, al\u00e9m da posi\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria onde o dado ser\u00e1 escrito. A alternativa que representa a opera\u00e7\u00e3o MAIS DEMORADA dentre as opera-\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para se completar esta tarefa \u00e9:","provas":[{"id":2569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:38","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":67772,"hashId":"26764991f77a799f5e5ca9eee5ed0187","enunciado":"<P align=justify>Durante a leitura de um dado de arquivo, s\u00e3o necess\u00e1rios o endere\u00e7o da trilha e do setor onde o dado se encontra no disco, al\u00e9m da posi\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria onde o dado ser\u00e1 escrito. <\/P>\r\n<P align=justify>A alternativa que representa a opera\u00e7\u00e3o MAIS DEMORADA dentre as opera-\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para se completar esta tarefa \u00e9:<\/P>","resposta":319842,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escrita dos dados na mem\u00f3ria.","id":319839,"corpo":"<p align=justify>Escrita dos dados na mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Invalida\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria cache.","id":319840,"corpo":"<p align=justify>Invalida\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria cache.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00e1fego dos dados lidos pelo barramento.","id":319841,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00e1fego dos dados lidos pelo barramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o da trilha e do setor em que se encontra o dado.","id":319842,"corpo":"<p align=justify>Localiza\u00e7\u00e3o da trilha e do setor em que se encontra o dado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/67772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de buffers para lei-tura e escrita em arquivos: I. O uso de um buffer para leitura de arquivos tem por objetivo principal diminuir o tempo de acesso para arquivos indexados, e, por isso, sua influ\u00eancia no tempo de acesso a arquivos seq\u00fcenciais \u00e9 insignificante.II. O uso de buffers para escrita diminui o impacto da fragmenta\u00e7\u00e3o inter-na no tempo de acesso a arquivos seq\u00fcenciais. A op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":2569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":67785,"hashId":"c0efd5779df12f5020a690651782eec3","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirmativas com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de buffers para lei-tura e escrita em arquivos:<\/P>\r\n<P align=justify>I. O uso de um buffer para leitura de arquivos tem por objetivo principal diminuir o tempo de acesso para arquivos indexados, e, por isso, sua influ\u00eancia no tempo de acesso a arquivos seq\u00fcenciais \u00e9 insignificante.<BR>II. O uso de buffers para escrita diminui o impacto da fragmenta\u00e7\u00e3o inter-na no tempo de acesso a arquivos seq\u00fcenciais.<\/P>\r\n<P align=justify>A op\u00e7\u00e3o CORRETA \u00e9:<\/P>","resposta":319886,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o falsas.","id":319886,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":319887,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.","id":319888,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.","id":319889,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/67785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema nervoso central (SNC) coordena as fun\u00e7\u00f5es de muitos \u00f3rg\u00e3os no corpo. Assinale a alternativa que cita o principal elemento usado pelo sistema nervoso para controlar as atividades de c\u00e9lulas musculares e end\u00f3crinas.","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67789,"hashId":"d843e87b54f1972594588763a58a8e27","enunciado":"<p align=justify>O sistema nervoso central (SNC) coordena as fun\u00e7\u00f5es de muitos \u00f3rg\u00e3os no corpo. Assinale a alternativa que cita o\r\nprincipal elemento usado pelo sistema nervoso para controlar as atividades de c\u00e9lulas musculares e end\u00f3crinas.<\/p>","resposta":319927,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neurotransmissores","id":319927,"corpo":"<p align=justify>Neurotransmissores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1gua e sais.","id":319928,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gua e sais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido desoxirribonucl\u00e9ico (DNA).","id":319929,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido desoxirribonucl\u00e9ico (DNA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00ednas livres no sangue.","id":319930,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00ednas livres no sangue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Horm\u00f4nios liberados no sangue.","id":319931,"corpo":"<p align=justify>Horm\u00f4nios liberados no sangue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"nome_clean":"Sistema Nervoso","oab":false,"nome":"Sistema Nervoso","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402542,"slug":"biologia-sistema-nervoso"}],"slug":"biologia\/67789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema urin\u00e1rio, tamb\u00e9m chamado de excretor, \u00e9 respons\u00e1vel por produzir a urina. Assinale a alternativa que explica a origem da urina.","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67802,"hashId":"780255298c992cb80f989e93dfc54c44","enunciado":"<p align=justify>O sistema urin\u00e1rio, tamb\u00e9m chamado de excretor, \u00e9 respons\u00e1vel por produzir a urina. Assinale a alternativa que\r\nexplica a origem da urina.<\/p>","resposta":319983,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A urina \u00e9 feita atrav\u00e9s da filtra\u00e7\u00e3o do l\u00edquido intersticial no glom\u00e9rulo, da reabsor\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias nos t\u00fabulos do n\u00e9fron e da secre\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sais pelas c\u00e9lulas tubulares.","id":319979,"corpo":"<p align=justify>A urina \u00e9 feita atrav\u00e9s da filtra\u00e7\u00e3o do l\u00edquido intersticial no glom\u00e9rulo, da reabsor\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias nos t\u00fabulos do\r\nn\u00e9fron e da secre\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sais pelas c\u00e9lulas tubulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A urina prov\u00e9m da reabsor\u00e7\u00e3o do sangue no glom\u00e9rulo, da filtra\u00e7\u00e3o pelas c\u00e9lulas tubulares e da secre\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sais pelos t\u00fabulos do n\u00e9fron.","id":319980,"corpo":"<p align=justify>A urina prov\u00e9m da reabsor\u00e7\u00e3o do sangue no glom\u00e9rulo, da filtra\u00e7\u00e3o pelas c\u00e9lulas tubulares e da secre\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e\r\nsais pelos t\u00fabulos do n\u00e9fron.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A urina tem sua origem na secre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias pelo glom\u00e9rulo, na filtra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sais pelos t\u00fabulos do n\u00e9fron e na reabsor\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias pelas c\u00e9lulas tubulares.","id":319981,"corpo":"<p align=justify>A urina tem sua origem na secre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias pelo glom\u00e9rulo, na filtra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sais pelos t\u00fabulos do n\u00e9fron\r\ne na reabsor\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias pelas c\u00e9lulas tubulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A urina \u00e9 proveniente da filtra\u00e7\u00e3o do sangue pelas c\u00e9lulas tubulares, da reabsor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sais pelo n\u00e9fron e da secre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias pelo glom\u00e9rulo.","id":319982,"corpo":"<p align=justify>A urina \u00e9 proveniente da filtra\u00e7\u00e3o do sangue pelas c\u00e9lulas tubulares, da reabsor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sais pelo n\u00e9fron e da\r\nsecre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias pelo glom\u00e9rulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A urina \u00e9 formada pela filtra\u00e7\u00e3o do sangue no glom\u00e9rulo, pela reabsor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sais nos t\u00fabulos do n\u00e9fron e pela secre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias pelas c\u00e9lulas tubulares.","id":319983,"corpo":"<p align=justify>A urina \u00e9 formada pela filtra\u00e7\u00e3o do sangue no glom\u00e9rulo, pela reabsor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e sais nos t\u00fabulos do n\u00e9fron e pela\r\nsecre\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias pelas c\u00e9lulas tubulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Fisiologia Animal","oab":false,"nome":"Fisiologia Animal","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398244,"slug":"biologia-fisiologia-animal"},{"nome_clean":"Sistema Excretor","oab":false,"nome":"Sistema Excretor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402539,"slug":"biologia-sistema-excretor"}],"slug":"biologia\/67802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Arquitetura TCP\/IP, todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":2569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":67849,"hashId":"fcb40ac994af851b2ce6b0c20a4441a6","enunciado":"<p align=justify>A respeito da Arquitetura TCP\/IP, todas as informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":320195,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aceita apenas protocolo sem conex\u00e3o na camada de Rede.","id":320194,"corpo":"<p align=justify>Aceita apenas protocolo sem conex\u00e3o na camada de Rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aceita apenas protocolo orientado a conex\u00e3o na camada de Transporte.","id":320195,"corpo":"<p align=justify>Aceita apenas protocolo orientado a conex\u00e3o na camada de Transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza o protocolo IP para fazer o roteamento dos pacotes de uma rede para outra.","id":320196,"corpo":"<p align=justify>Utiliza o protocolo IP para fazer o roteamento dos pacotes de uma rede para outra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rede de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes baseada em uma camada de interliga\u00e7\u00e3o de redes sem conex\u00e3o.","id":320197,"corpo":"<p align=justify>Rede de comuta\u00e7\u00e3o de pacotes baseada em uma camada de interliga\u00e7\u00e3o de redes sem conex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/67849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo apresentam caracter\u00edsticas de um cliente de uma arquitetura cliente-servidor, EXCETO:","provas":[{"id":2569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":67855,"hashId":"3e65677fcc36e216fc4840a4d605a14c","enunciado":"<p align=justify>Todas as alternativas abaixo apresentam caracter\u00edsticas de um cliente de uma arquitetura cliente-servidor, EXCETO:<\/p>","resposta":320224,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executa outras computa\u00e7\u00f5es localmente.","id":320221,"corpo":"<p align=justify>Executa outras computa\u00e7\u00f5es localmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o que normalmente inicia a comunica\u00e7\u00e3o.","id":320222,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00e3o que normalmente inicia a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o precisa de um hardware especial ou de um sistema operacional sofisti-cado.","id":320223,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o precisa de um hardware especial ou de um sistema operacional sofisti-cado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o que normalmente espera a comunica\u00e7\u00e3o em uma porta pr\u00e9-estabelecida.","id":320224,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00e3o que normalmente espera a comunica\u00e7\u00e3o em uma porta pr\u00e9-estabelecida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de dados distribu\u00eddos e paralelos","oab":false,"nome":"Banco de dados distribu\u00eddos e paralelos","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7943,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados-distribuidos-e-paralelos"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas cliente servidor","oab":false,"nome":"Sistemas cliente servidor","pai":7943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397567,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-cliente-servidor"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/67855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale como verdadeira ( V ) ou falsa ( F ) cada afirmativa sobre o planejamento de benef\u00edcios sociais nas empresas. ( ) Os planos de benef\u00edcios devem contribuir para a satisfa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos envolvidos, sem tornar os custos empresariais proibitivos. ( ) Na elabora\u00e7\u00e3o de planos de benef\u00edcios, devem ser consideradas vari\u00e1veis referentes aos envolvidos, tais como n\u00famero de empregados, n\u00edvel socioecon\u00f4mico e distribui\u00e7\u00e3o et\u00e1ria. ( ) O plano de benef\u00edcios deve ter sintonia com a cultura de trabalho da empresa. ( ) O conjunto de benef\u00edcios deve ser necessariamente id\u00eantico para todos os profissionais da empresa. ( ) O plano deve conter apenas os benef\u00edcios exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o trabalhista ou previdenci\u00e1ria. Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":65209,"hashId":"c7693710f75727ed81fc805e172760f4","enunciado":"<P align=justify>Assinale como verdadeira ( V ) ou falsa ( F ) cada afirmativa sobre o planejamento de benef\u00edcios sociais nas empresas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os planos de benef\u00edcios devem contribuir para a satisfa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos envolvidos, sem tornar os custos empresariais proibitivos. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Na elabora\u00e7\u00e3o de planos de benef\u00edcios, devem ser consideradas vari\u00e1veis referentes aos envolvidos, tais como n\u00famero de empregados, n\u00edvel socioecon\u00f4mico e distribui\u00e7\u00e3o et\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O plano de benef\u00edcios deve ter sintonia com a cultura de trabalho da empresa. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O conjunto de benef\u00edcios deve ser necessariamente id\u00eantico para todos os profissionais da empresa.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) O plano deve conter apenas os benef\u00edcios exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o trabalhista ou previdenci\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>Escolha a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":307906,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, F.","id":307903,"corpo":"V, V, F, F, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":307904,"corpo":"V, F, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":307905,"corpo":"V, F, F, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":307906,"corpo":"V, V, V, F, F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V.","id":307907,"corpo":"V, V, V, F, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/65209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estilo gerencial, que define os pap\u00e9is de cada indiv\u00edduo, determinando as provid\u00eancias para a execu\u00e7\u00e3o das tarefas de cada um, sem contar com participa\u00e7\u00e3o do grupo, caracteriza-se como","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":65234,"hashId":"a853f57671eea9d313426b9549665425","enunciado":"<p align=justify>O estilo gerencial, que define os pap\u00e9is de cada indiv\u00edduo, determinando as provid\u00eancias para a execu\u00e7\u00e3o das\r\ntarefas de cada um, sem contar com participa\u00e7\u00e3o do grupo, caracteriza-se como<\/p>","resposta":308017,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"democr\u00e1tico.","id":308015,"corpo":"democr\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participativo.","id":308016,"corpo":"participativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autorit\u00e1rio.","id":308017,"corpo":"autorit\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liberal.","id":308018,"corpo":"liberal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vertical.","id":308019,"corpo":"vertical.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/65234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma estrat\u00e9gia de socializa\u00e7\u00e3o organizacional","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":65250,"hashId":"44ef46058c5ba283823ffb135a223fbb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma estrat\u00e9gia de socializa\u00e7\u00e3o organizacional<\/p>","resposta":308103,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reengenharia.","id":308102,"corpo":"Reengenharia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Treinamento de integra\u00e7\u00e3o.","id":308103,"corpo":"Treinamento de integra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesquisa de novos produtos.","id":308104,"corpo":"Pesquisa de novos produtos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Engenharia de seguran\u00e7a.","id":308105,"corpo":"Engenharia de seguran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Terceiriza\u00e7\u00e3o.","id":308106,"corpo":"Terceiriza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/65250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica especificamente aspectos das pol\u00edticas de aplica\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":65258,"hashId":"70ab3fa38534a87268e1c2deb01ff889","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica especificamente aspectos das pol\u00edticas de aplica\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos<\/p>","resposta":308140,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treinamento, desenvolvimento organizacional.","id":308139,"corpo":"Treinamento, desenvolvimento organizacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de cargos, avalia\u00e7\u00e3o do desempenho.","id":308140,"corpo":"Descri\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de cargos, avalia\u00e7\u00e3o do desempenho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o, higiene e seguran\u00e7a.","id":308141,"corpo":"Compensa\u00e7\u00e3o, higiene e seguran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recrutamento, sele\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":308142,"corpo":"Recrutamento, sele\u00e7\u00e3o de pessoal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Treinamento, recrutamento.","id":308143,"corpo":"Treinamento, recrutamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/65258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es, como sistemas abertos e complexos, buscam efic\u00e1cia organizacional. Indique a alternativa que N\u00c3O se caracteriza como condi\u00e7\u00e3o para a efic\u00e1cia organizacional.","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":65260,"hashId":"402f3f9dac704e9c181800f2445f715e","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es, como sistemas abertos e complexos, buscam efic\u00e1cia organizacional. Indique a alternativa que\r\nN\u00c3O se caracteriza como condi\u00e7\u00e3o para a efic\u00e1cia organizacional.<\/p>","resposta":308158,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alcance de objetivos organizacionais.","id":308154,"corpo":"Alcance de objetivos organizacionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o do sistema interno.","id":308155,"corpo":"Manuten\u00e7\u00e3o do sistema interno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o ao ambiente externo.","id":308156,"corpo":"Adapta\u00e7\u00e3o ao ambiente externo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o das demandas da clientela.","id":308157,"corpo":"Satisfa\u00e7\u00e3o das demandas da clientela.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indefini\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de recursos humanos.","id":308158,"corpo":"Indefini\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de recursos humanos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/65260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa que apresenta apenas vari\u00e1veis do ambiente geral ou macroambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":65278,"hashId":"36ffaae964a6aa52cf2e2c9a97b8176d","enunciado":"<p align=justify>Indique a alternativa que apresenta apenas vari\u00e1veis do ambiente geral ou macroambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":308243,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis econ\u00f4micas, press\u00f5es sociais, contexto legal.","id":308243,"corpo":"Vari\u00e1veis econ\u00f4micas, press\u00f5es sociais, contexto legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clima interno, cultura, estilo gerencial","id":308244,"corpo":"Clima interno, cultura, estilo gerencial","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis pol\u00edticas, ecol\u00f3gicas, treinamento.","id":308245,"corpo":"Vari\u00e1veis pol\u00edticas, ecol\u00f3gicas, treinamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis demogr\u00e1ficas, pol\u00edticas, sistema de recompensas.","id":308246,"corpo":"Vari\u00e1veis demogr\u00e1ficas, pol\u00edticas, sistema de recompensas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desempenho, caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o, vari\u00e1veis internas.","id":308247,"corpo":"Desempenho, caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o, vari\u00e1veis internas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/65278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquele que vender ou expuser \u00e0 venda qualquer tipo de carteira igual ou semelhante ao tipo oficialmente adotado incorrer\u00e1 em multa de valor igual a","provas":[{"id":2483,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal","id":2714},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-organizacional-area-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista Organizacional - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Pessoal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":65317,"hashId":"a3909734a58b39b56ef8cfd6d881a0cc","enunciado":"<p align=justify>Aquele que vender ou expuser \u00e0 venda qualquer tipo de carteira igual ou semelhante ao tipo oficialmente adotado\r\nincorrer\u00e1 em multa de valor igual a<\/p>","resposta":308426,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 (quatro) vezes o valor do sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional","id":308422,"corpo":"4 (quatro) vezes o valor do sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 (duas) vezes o valor do sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional.","id":308423,"corpo":"2 (duas) vezes o valor do sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 (cinco) vezes o valor do sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional.","id":308424,"corpo":"5 (cinco) vezes o valor do sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional.","id":308425,"corpo":"1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional.","id":308426,"corpo":"1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo regional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","oab":true,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o Profissional","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406753,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-identificacao-profissional"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/65317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela Constitui\u00e7\u00e3o vigente, o Munic\u00edpio est\u00e1 autorizado a criar guarda municipal com o objetivo de","provas":[{"id":2480,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-agente-de-seguranca-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Agente de Seguran\u00e7a Municipal - 2007"},{"id":2506,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Guarda Municipal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":65325,"hashId":"940e7aff88457e78139b623390f80399","enunciado":"<p align=justify>Pela Constitui\u00e7\u00e3o vigente, o Munic\u00edpio est\u00e1 autorizado a criar guarda municipal com o objetivo de<\/p>","resposta":308463,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auxiliar na preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica no \u00e2mbito de seu territ\u00f3rio.","id":308460,"corpo":"<p align=justify>auxiliar na preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica no \u00e2mbito de seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter a integridade nacional.","id":308461,"corpo":"<p align=justify>manter a integridade nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colaborar com a pol\u00edcia civil na fun\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia judici\u00e1ria.","id":308462,"corpo":"<p align=justify>colaborar com a pol\u00edcia civil na fun\u00e7\u00e3o de pol\u00edcia judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proteger bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio.","id":308463,"corpo":"<p align=justify>proteger bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preservar os locais do crime.","id":308464,"corpo":"<p align=justify>preservar os locais do crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Recife","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio do Recife","pai":399836,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395047,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-organica-do-municipio-do-recife"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/65325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}