{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19440,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As melhores taxas de sucesso no tratamento de c\u00e1lculos em divert\u00edculos caliciais s\u00e3o obtidas com a t\u00e9cnica percut\u00e2nea indireta com nefrosc\u00f3pio flex\u00edvel.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154916,"hashId":"53b03f7aa9a0fe64761c6df284c0cafa","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As melhores taxas de sucesso no tratamento de c\u00e1lculos em\r\ndivert\u00edculos caliciais s\u00e3o obtidas com a t\u00e9cnica percut\u00e2nea\r\nindireta com nefrosc\u00f3pio flex\u00edvel.<\/p><\/p>","resposta":683666,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos na lit\u00edase urin\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":124622,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos na\r\nlit\u00edase urin\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mais de 60% dos casos est\u00e3o associados \u00e0 esclerose tuberosa &#8212; doen\u00e7a autoss\u00f4mica dominante caracterizada por retardo mental e adenomas seb\u00e1ceos cut\u00e2neos &#8212;, com apresenta\u00e7\u00e3o aos 30 anos de idade, predomin\u00e2ncia no sexo feminino, sendo mais comumente encontradas les\u00f5es \u00fanicas, de pequeno volume e de crescimento lento.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154923,"hashId":"1008f628620c88b7bdd5253ebb759b1e","enunciado":"<p align=justify>Mais de 60% dos casos est\u00e3o associados \u00e0 esclerose tuberosa\r\n&#8212; doen\u00e7a autoss\u00f4mica dominante caracterizada por retardo\r\nmental e adenomas seb\u00e1ceos cut\u00e2neos &#8212;, com apresenta\u00e7\u00e3o\r\naos 30 anos de idade, predomin\u00e2ncia no sexo feminino,\r\nsendo mais comumente encontradas les\u00f5es \u00fanicas, de\r\npequeno volume e de crescimento lento.<\/p>","resposta":683680,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As les\u00f5es tumorais dos rins, benignas ou malignas, t\u00eam sido diagnosticadas mais precocemente, principalmente em fun\u00e7\u00e3o do rastreamento ecogr\u00e1fico de doen\u00e7as abdominais. Entre as les\u00f5es encontradas est\u00e1 o angiomiolipoma renal, que tem caracter\u00edsticas cl\u00ednicas especiais. Quanto a esse tipo de tumor renal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":124624,"enunciado":"As les\u00f5es tumorais dos rins, benignas ou malignas, t\u00eam sido\r\ndiagnosticadas mais precocemente, principalmente em fun\u00e7\u00e3o do\r\nrastreamento ecogr\u00e1fico de doen\u00e7as abdominais. Entre as les\u00f5es\r\nencontradas est\u00e1 o angiomiolipoma renal, que tem caracter\u00edsticas\r\ncl\u00ednicas especiais. Quanto a esse tipo de tumor renal, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154923","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hemorragia retroperitoneal maci\u00e7a (s\u00edndrome de Wunderlich) \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais grave, podendo ocorrer em at\u00e9 10% dos casos.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154924,"hashId":"0d783c1b65771d4389e2f8ab68b225a8","enunciado":"<p align=justify>Hemorragia retroperitoneal maci\u00e7a (s\u00edndrome de\r\nWunderlich) \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o mais grave, podendo ocorrer\r\nem at\u00e9 10% dos casos.<\/p>","resposta":683681,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As les\u00f5es tumorais dos rins, benignas ou malignas, t\u00eam sido diagnosticadas mais precocemente, principalmente em fun\u00e7\u00e3o do rastreamento ecogr\u00e1fico de doen\u00e7as abdominais. Entre as les\u00f5es encontradas est\u00e1 o angiomiolipoma renal, que tem caracter\u00edsticas cl\u00ednicas especiais. Quanto a esse tipo de tumor renal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":124624,"enunciado":"As les\u00f5es tumorais dos rins, benignas ou malignas, t\u00eam sido\r\ndiagnosticadas mais precocemente, principalmente em fun\u00e7\u00e3o do\r\nrastreamento ecogr\u00e1fico de doen\u00e7as abdominais. Entre as les\u00f5es\r\nencontradas est\u00e1 o angiomiolipoma renal, que tem caracter\u00edsticas\r\ncl\u00ednicas especiais. Quanto a esse tipo de tumor renal, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154924","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste de nitrito, auxiliar para diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias, \u00e9 muito preciso. Apresenta sensibilidade e especificidade acima de 90% para infec\u00e7\u00f5es bacterianas e tem poucos resultados falso-positivos, mesmo em amostras contaminadas.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154925,"hashId":"fcde07ebbbd2ada27f7832ab07753ba0","enunciado":"<p align=justify>O teste de nitrito, auxiliar para diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00f5es\r\nurin\u00e1rias, \u00e9 muito preciso. Apresenta sensibilidade e\r\nespecificidade acima de 90% para infec\u00e7\u00f5es bacterianas e\r\ntem poucos resultados falso-positivos, mesmo em amostras\r\ncontaminadas.<\/p>","resposta":683684,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Existem atualmente diversos recursos proped\u00eauticos para avalia\u00e7\u00e3o do trato geniturin\u00e1rio, entre eles, um dos mais eficientes \u00e9 o exame simples de urina por microscopia e teste com fitas reagentes. A respeito dos m\u00e9todos diagn\u00f3sticos em urologia, julgue os seguintes itens.","id":124625,"enunciado":"<p align=justify>Existem atualmente diversos recursos proped\u00eauticos para\r\navalia\u00e7\u00e3o do trato geniturin\u00e1rio, entre eles, um dos mais eficientes\r\n\u00e9 o exame simples de urina por microscopia e teste com fitas\r\nreagentes. A respeito dos m\u00e9todos diagn\u00f3sticos em urologia,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bi\u00f3psias da zona de transi\u00e7\u00e3o e do estroma fibromuscular anterior (guiadas por ultra-som ou atrav\u00e9s de ressec\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica) podem ser realizadas em homens com forte suspeita diagn\u00f3stica e bi\u00f3psias anteriores negativas.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154932,"hashId":"b3d3837fd7fb1ef0a3755d31db460593","enunciado":"<p align=justify>Bi\u00f3psias da zona de transi\u00e7\u00e3o e do estroma fibromuscular\r\nanterior (guiadas por ultra-som ou atrav\u00e9s de ressec\u00e7\u00e3o\r\nendosc\u00f3pica) podem ser realizadas em homens com forte\r\nsuspeita diagn\u00f3stica e bi\u00f3psias anteriores negativas.<\/p>","resposta":683697,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer da pr\u00f3stata \u00e9 hoje a segunda causa de morte em homens, com incid\u00eancia quase a n\u00edveis epid\u00eamicos nos pa\u00edses desenvolvidos. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer prost\u00e1tico, julgue os itens a seguir.","id":124626,"enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer da pr\u00f3stata \u00e9 hoje a segunda causa de morte em homens,\r\ncom incid\u00eancia quase a n\u00edveis epid\u00eamicos nos pa\u00edses\r\ndesenvolvidos. Com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer prost\u00e1tico, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154932","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de embolia pulmonar por CO2 \u00e9 feito quando se detecta um aumento s\u00fabito do n\u00edvel de CO2 de sa\u00edda na expira\u00e7\u00e3o do paciente, imediatamente seguido por uma queda na satura\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea de oxig\u00eanio e, ap\u00f3s esta, finalmente uma queda do CO2 de sa\u00edda expirat\u00f3ria.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154941,"hashId":"07236f0137e3c9a963c5e772f28f9daa","enunciado":"<P align=justify>O diagn\u00f3stico de embolia pulmonar por CO<SUB>2<\/SUB> \u00e9 feito quando se detecta um aumento s\u00fabito do n\u00edvel de CO<SUB>2<\/SUB> de sa\u00edda na expira\u00e7\u00e3o do paciente, imediatamente seguido por uma queda na satura\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea de oxig\u00eanio e, ap\u00f3s esta, finalmente uma queda do CO<SUB>2 <\/SUB>de sa\u00edda expirat\u00f3ria.<\/P>","resposta":683715,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da d\u00e9cada passada, ap\u00f3s as primeiras publica\u00e7\u00f5es de Ralph Clayman, a cirurgia laparosc\u00f3pica ganhou importante destaque no arsenal terap\u00eautico urol\u00f3gico. Com rela\u00e7\u00e3o a essa t\u00e9cnica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":124628,"enunciado":"A partir da d\u00e9cada passada, ap\u00f3s as primeiras publica\u00e7\u00f5es de\r\nRalph Clayman, a cirurgia laparosc\u00f3pica ganhou importante\r\ndestaque no arsenal terap\u00eautico urol\u00f3gico. Com rela\u00e7\u00e3o a essa\r\nt\u00e9cnica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica \u00e9 indicada para mulheres jovens, com hist\u00f3ria familiar importante para o c\u00e2ncer de mama e muta\u00e7\u00e3o do gene BRCA 1 e 2.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154952,"hashId":"17fe553ddccd3e81f5d25d768faede83","enunciado":"<p align=justify>A resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica \u00e9 indicada para mulheres\r\njovens, com hist\u00f3ria familiar importante para o c\u00e2ncer de\r\nmama e muta\u00e7\u00e3o do gene BRCA 1 e 2.<\/p>","resposta":683764,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de mama \u00e9 o mais comum entre as mulheres, sendo a primeira causa de morte entre as mulheres na faixa et\u00e1ria de 45 a 55 anos. Quanto aos exames de rastreamento do c\u00e2ncer de mama, julgue os itens a seguir.","id":124636,"enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de mama \u00e9 o mais comum entre as mulheres, sendo a\r\nprimeira causa de morte entre as mulheres na faixa et\u00e1ria de 45\r\na 55 anos. Quanto aos exames de rastreamento do c\u00e2ncer de\r\nmama, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154952","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ex\u00e9rese do cisto \u00e9 indicada na presen\u00e7a de componente s\u00f3lido no cisto e quando houver recidiva ap\u00f3s a pun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154956,"hashId":"5443cec86abc819e37fb225bf0e352ba","enunciado":"<p align=justify>A ex\u00e9rese do cisto \u00e9 indicada na presen\u00e7a de componente\r\ns\u00f3lido no cisto e quando houver recidiva ap\u00f3s a pun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":683770,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cistos mam\u00e1rios em pacientes com idade inferior a 35 anos, julgue os itens que se seguem.","id":124638,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos cistos mam\u00e1rios em pacientes com idade inferior\r\na 35 anos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154956","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tratamento para clam\u00eddia \u00e9 indicado em caso de cervicite em pacientes de risco para essa infec\u00e7\u00e3o, como mulheres com idade acima de 35 anos, mult\u00edparas, que trocaram de parceiro recentemente ou tiveram m\u00faltiplos parceiros e atividade sexual sem preservativo.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154958,"hashId":"b7bec009e11dacb59b762db3c5d88207","enunciado":"<p align=justify>Tratamento para clam\u00eddia \u00e9 indicado em caso de cervicite em\r\npacientes de risco para essa infec\u00e7\u00e3o, como mulheres com\r\nidade acima de 35 anos, mult\u00edparas, que trocaram de\r\nparceiro recentemente ou tiveram m\u00faltiplos parceiros e\r\natividade sexual sem preservativo.<\/p>","resposta":683780,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cervicites s\u00e3o geralmente assintom\u00e1ticas e acometem pacientes na menacma, podendo levar a complica\u00e7\u00f5es como a doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, com conseq\u00fc\u00eancias graves como a dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica e infertilidade. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":124639,"enunciado":"<p align=justify>Cervicites s\u00e3o geralmente assintom\u00e1ticas e acometem pacientes\r\nna menacma, podendo levar a complica\u00e7\u00f5es como a doen\u00e7a\r\ninflamat\u00f3ria p\u00e9lvica, com conseq\u00fc\u00eancias graves como a dor\r\np\u00e9lvica cr\u00f4nica e infertilidade. A respeito desse assunto, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"captura h\u00edbrida para HPV, para a qual, se positiva, \u00e9 indicada como melhor conduta a cauteriza\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pelo fato de a paciente ser nuligesta.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154971,"hashId":"dee3ffa9e3c31a099fd11267c3b2d574","enunciado":"<p align=justify>captura h\u00edbrida para HPV, para a qual, se positiva, \u00e9 indicada\r\ncomo melhor conduta a cauteriza\u00e7\u00e3o da les\u00e3o pelo fato de a\r\npaciente ser nuligesta.<\/p>","resposta":683822,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere uma paciente com 36 anos de idade, nuligesta, cujo exame citopatol\u00f3gico revelou pela primeira vez altera\u00e7\u00e3o sugestiva de les\u00e3o de alto grau em colo uterino. Nesse caso, o procedimento terap\u00eautico correto consiste em","id":124647,"enunciado":"<p align=justify>Considere uma paciente com 36 anos de idade, nuligesta, cujo\r\nexame citopatol\u00f3gico revelou pela primeira vez altera\u00e7\u00e3o\r\nsugestiva de les\u00e3o de alto grau em colo uterino. Nesse caso, o\r\nprocedimento terap\u00eautico correto consiste em<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de s\u00edndrome dos ov\u00e1rios polic\u00edsticos e resist\u00eancia insul\u00ednica. O tratamento deve ser iniciado com progesterona na segunda fase do ciclo.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154984,"hashId":"bafeb4c4c21fa12ccf757eab78c1f113","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de s\u00edndrome dos ov\u00e1rios\r\npolic\u00edsticos e resist\u00eancia insul\u00ednica. O tratamento deve ser\r\niniciado com progesterona na segunda fase do ciclo.<\/p>","resposta":683854,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uma paciente com 32 anos de idade, casada, G2 P2, laqueada h\u00e1 10 anos, em amenorr\u00e9ia secund\u00e1ria h\u00e1 seis meses, realizou teste de progesterona que foi negativo. Ap\u00f3s o est\u00edmulo com estrog\u00eanio e progestog\u00eanio, apresentou sangramento. Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o hormonal, as dosagens de FSH e LH estavam elevadas e a ecografia transvaginal evidenciou diminui\u00e7\u00e3o do volume ovariano bilateral. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":124651,"enunciado":"<p align=justify><P>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Uma paciente com 32 anos de idade, casada, G2 P2, laqueada h\u00e1 10 anos, em amenorr\u00e9ia secund\u00e1ria h\u00e1 seis meses, realizou teste de progesterona que foi negativo. Ap\u00f3s o est\u00edmulo com estrog\u00eanio e progestog\u00eanio, apresentou sangramento. Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o hormonal, as dosagens de FSH e LH estavam elevadas e a ecografia transvaginal evidenciou diminui\u00e7\u00e3o do volume ovariano bilateral. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abla\u00e7\u00e3o endometrial est\u00e1 indicada nessas pacientes para diminuir o risco de c\u00e2ncer de endom\u00e9trio e facilitar o acesso \u00e0 cavidade endometrial em investiga\u00e7\u00f5es futuras.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":154991,"hashId":"21a6d3effd40e10b28d5f3ecf04d0bf2","enunciado":"<p align=justify>A abla\u00e7\u00e3o endometrial est\u00e1 indicada nessas pacientes para\r\ndiminuir o risco de c\u00e2ncer de endom\u00e9trio e facilitar o acesso\r\n\u00e0 cavidade endometrial em investiga\u00e7\u00f5es futuras.<\/p>","resposta":683876,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pacientes com mais de 35 anos de idade, com risco de c\u00e2ncer de endom\u00e9trio, devem ser seguidas com ultra-sonografia transvaginal rotineira. No que se refere \u00e0 patologia endometrial dessas pacientes, julgue os itens a seguir.","id":124655,"enunciado":"<p align=justify>Pacientes com mais de 35 anos de idade, com risco de c\u00e2ncer de\r\nendom\u00e9trio, devem ser seguidas com ultra-sonografia\r\ntransvaginal rotineira. No que se refere \u00e0 patologia endometrial\r\ndessas pacientes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/154991","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":1068}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rede de vasos sangu\u00edneos presente na advent\u00edcia vascular e as finas ramifica\u00e7\u00f5es que chegam e saem da t\u00fanica m\u00e9dia na parede vascular constituem os chamados vasa vasorum.","provas":[{"id":4024,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":1068},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":155083,"hashId":"73d50cc19842ea17aafe2e0771af8a04","enunciado":"<p align=justify>A rede de vasos sangu\u00edneos presente na advent\u00edcia vascular e as finas ramifica\u00e7\u00f5es que chegam e saem da t\u00fanica m\u00e9dia na parede vascular constituem os chamados<EM> vasa vasorum.<\/EM><\/p>","resposta":684125,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":684125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":684126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A forma tardia ou terci\u00e1ria da s\u00edfilis representa a fase mais destrutiva da doen\u00e7a. Entre as complica\u00e7\u00f5es sifil\u00edticas tardias, destacam-se a s\u00edfilis cardiovascular, expressa, por exemplo, por aneurisma a\u00f3rtico &#8212; que decorre de oblitera\u00e7\u00e3o dos vasa vasorum da aorta ascendente &#8212;, e a neuross\u00edfilis, sob a forma de s\u00edfilis meningovascular (por exemplo) &#8212; que acomete as meninges e(ou) estruturas vasculares cerebrais. Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos anat\u00f4micos b\u00e1sicos apresentados nesse texto, julgue os itens seguintes.","id":124694,"enunciado":"<P>          A forma tardia ou terci\u00e1ria da s\u00edfilis representa a fase mais destrutiva da doen\u00e7a. Entre as complica\u00e7\u00f5es sifil\u00edticas tardias, destacam-se a s\u00edfilis cardiovascular, expressa, por exemplo, por aneurisma a\u00f3rtico &#8212; que decorre de oblitera\u00e7\u00e3o dos <EM>vasa vasorum<\/EM> da aorta ascendente &#8212;, e a neuross\u00edfilis, sob a forma de s\u00edfilis meningovascular (por exemplo) &#8212; que acomete as meninges e(ou) estruturas vasculares cerebrais. <\/P>\r\n<P>Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos anat\u00f4micos b\u00e1sicos apresentados nesse texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/155083","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de apresentarem sensibilidade diminu\u00edda para o diagn\u00f3stico de lit\u00edase urin\u00e1ria em gestantes (especialmente pela dilata\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica ureteral da gravidez), a ultrasonografia e a radiografia simples de abdome s\u00e3o os principais exames indicados nesses casos.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154915,"hashId":"39f639956d15f191a58b2fe10f5b8d61","enunciado":"<p align=justify>Apesar de apresentarem sensibilidade diminu\u00edda para o\r\ndiagn\u00f3stico de lit\u00edase urin\u00e1ria em gestantes (especialmente\r\npela dilata\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica ureteral da gravidez), a ultrasonografia\r\ne a radiografia simples de abdome s\u00e3o os\r\nprincipais exames indicados nesses casos.<\/p>","resposta":683663,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos na lit\u00edase urin\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":124622,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos na\r\nlit\u00edase urin\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154915","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 grande probabilidade de serem encontradas altera\u00e7\u00f5es da fertilidade em homens que sofreram tor\u00e7\u00e3o testicular em fase pr\u00e9-puberal.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154919,"hashId":"b81764e1f43a3a45c72e1fc0a9fa4d5a","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 grande probabilidade de serem encontradas altera\u00e7\u00f5es da\r\nfertilidade em homens que sofreram tor\u00e7\u00e3o testicular em fase\r\npr\u00e9-puberal.<\/p>","resposta":683672,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A medicina reprodutiva tem obtido grandes avan\u00e7os nos \u00faltimos anos, propiciando recupera\u00e7\u00e3o da capacidade reprodutiva a muitos homens. Acerca da infertilidade masculina, julgue os itens que se seguem.","id":124623,"enunciado":"<p align=justify>A medicina reprodutiva tem obtido grandes avan\u00e7os nos\r\n\u00faltimos anos, propiciando recupera\u00e7\u00e3o da capacidade reprodutiva\r\na muitos homens. Acerca da infertilidade masculina, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154919","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Histologicamente, o angiomiolipoma renal \u00e9 um tumor constitu\u00eddo por diferentes quantidades de c\u00e9lulas adiposas, m\u00fasculo liso e vasos de paredes finas.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154922,"hashId":"61f68ef8ff50118d46244cbde4ee64ee","enunciado":"<p align=justify>Histologicamente, o angiomiolipoma renal \u00e9 um tumor\r\nconstitu\u00eddo por diferentes quantidades de c\u00e9lulas adiposas,\r\nm\u00fasculo liso e vasos de paredes finas.<\/p>","resposta":683677,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As les\u00f5es tumorais dos rins, benignas ou malignas, t\u00eam sido diagnosticadas mais precocemente, principalmente em fun\u00e7\u00e3o do rastreamento ecogr\u00e1fico de doen\u00e7as abdominais. Entre as les\u00f5es encontradas est\u00e1 o angiomiolipoma renal, que tem caracter\u00edsticas cl\u00ednicas especiais. Quanto a esse tipo de tumor renal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":124624,"enunciado":"As les\u00f5es tumorais dos rins, benignas ou malignas, t\u00eam sido\r\ndiagnosticadas mais precocemente, principalmente em fun\u00e7\u00e3o do\r\nrastreamento ecogr\u00e1fico de doen\u00e7as abdominais. Entre as les\u00f5es\r\nencontradas est\u00e1 o angiomiolipoma renal, que tem caracter\u00edsticas\r\ncl\u00ednicas especiais. Quanto a esse tipo de tumor renal, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As les\u00f5es ureterais, embora raras, s\u00e3o mais freq\u00fcentes em traumatismos abdominais fechados.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154934,"hashId":"bc2023fd3f55323ec0e3c88e2653b8b0","enunciado":"<p align=justify>As les\u00f5es ureterais, embora raras, s\u00e3o mais freq\u00fcentes em\r\ntraumatismos abdominais fechados.<\/p>","resposta":683702,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cerca de 10% dos pacientes v\u00edtimas de politraumatismo, o trato urogenital \u00e9 atingido. No que se refere \u00e0s les\u00f5es traum\u00e1ticas em urologia, julgue os itens seguintes.","id":124627,"enunciado":"<p align=justify>Em cerca de 10% dos pacientes v\u00edtimas de politraumatismo, o\r\ntrato urogenital \u00e9 atingido. No que se refere \u00e0s les\u00f5es traum\u00e1ticas\r\nem urologia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cuidados ass\u00e9pticos rigorosos devem ser tomados, pois, embora se realizem incis\u00f5es menores na parede abdominal, os riscos de infec\u00e7\u00e3o de ferida operat\u00f3ria nos procedimentos laparosc\u00f3picos s\u00e3o os mesmos que os das cirurgias abertas.","provas":[{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":154940,"hashId":"093e6e632f9c55937183c2e68c213fad","enunciado":"<p align=justify>Cuidados ass\u00e9pticos rigorosos devem ser tomados, pois,\r\nembora se realizem incis\u00f5es menores na parede abdominal,\r\nos riscos de infec\u00e7\u00e3o de ferida operat\u00f3ria nos procedimentos\r\nlaparosc\u00f3picos s\u00e3o os mesmos que os das cirurgias abertas.<\/p>","resposta":683714,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da d\u00e9cada passada, ap\u00f3s as primeiras publica\u00e7\u00f5es de Ralph Clayman, a cirurgia laparosc\u00f3pica ganhou importante destaque no arsenal terap\u00eautico urol\u00f3gico. Com rela\u00e7\u00e3o a essa t\u00e9cnica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":124628,"enunciado":"A partir da d\u00e9cada passada, ap\u00f3s as primeiras publica\u00e7\u00f5es de\r\nRalph Clayman, a cirurgia laparosc\u00f3pica ganhou importante\r\ndestaque no arsenal terap\u00eautico urol\u00f3gico. Com rela\u00e7\u00e3o a essa\r\nt\u00e9cnica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/154940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reposi\u00e7\u00e3o hormonal oral transd\u00e9rmica no climat\u00e9rio aumenta o risco relativo de c\u00e2ncer de mama e ov\u00e1rio.","provas":[{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":155004,"hashId":"eb84201daa73e35ae7204a02857c6131","enunciado":"<p align=justify>A reposi\u00e7\u00e3o hormonal oral transd\u00e9rmica no climat\u00e9rio\r\naumenta o risco relativo de c\u00e2ncer de mama e ov\u00e1rio.<\/p>","resposta":683920,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":683919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":683920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A terapia hormonal (TH) \u00e9 o tratamento efetivo para os fogachos e a atrofia vaginal, entretanto, especial aten\u00e7\u00e3o deve ser dada aos efeitos colaterais da terapia estrog\u00eanica e a suas contraindica\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a TH, julgue os itens a seguir.","id":124657,"enunciado":"<p align=justify>A terapia hormonal (TH) \u00e9 o tratamento efetivo para os fogachos\r\ne a atrofia vaginal, entretanto, especial aten\u00e7\u00e3o deve ser dada aos\r\nefeitos colaterais da terapia estrog\u00eanica e a suas contraindica\u00e7\u00f5es.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a TH, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/155004","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Valia tudo para se chegar l\u00e1\", a express\u00e3o em destaque corresponde \u00e0 seguinte id\u00e9ia:","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155007,"hashId":"206ba141dbc11857a90cf351e160483f","enunciado":"<p align=justify>Em \"Valia tudo para se <STRONG><U>chegar l\u00e1<\/U><\/STRONG>\", a express\u00e3o em destaque corresponde \u00e0 seguinte id\u00e9ia:<\/p>","resposta":683932,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver o tema sem dificuldade;","id":683930,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver o tema sem dificuldade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inspirar-se para fazer a reda\u00e7\u00e3o;","id":683931,"corpo":"<p align=justify>Inspirar-se para fazer a reda\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escrever pelo menos 25 linhas;","id":683932,"corpo":"<p align=justify>Escrever pelo menos 25 linhas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Satisfazer-se com o tema proposto.","id":683933,"corpo":"<p align=justify>Satisfazer-se com o tema proposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas. Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas. Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e conciso. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a clareza \u00e9 a principal qualidade do texto. Ser conciso, entretanto, \u00e9 uma luta muito \u00e1rdua. Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de palavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e direto. E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros, estamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever mais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para impressionar do que comunicar. Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3 fazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos de col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor anunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da \u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum coleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de algum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma satisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum. Ped\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios temas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre, exig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de muita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed vinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA resposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo dizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A partir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na sua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se chegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d repentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d. E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos habituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos que fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres da prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em algumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem explicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a atinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais. Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais: 1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada acontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d C\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a chegada ser\u00e3o no Leme\u201d. 2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea criminal da Procuradoria determinando que seja investigado...\u201d Sendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d. 3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que esgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se alcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d. Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9 s\u00f3. Prometo voltar ao assunto. (S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)","id":124666,"enunciado":"<u>Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas.<\/u> \r\n<p align=\"justify\">Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e\r\nconciso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a <strong>clareza<\/strong> \u00e9 a <strong>principal<\/strong>\r\nqualidade do texto. Ser conciso, <strong>entretanto<\/strong>, \u00e9 uma luta\r\n<strong>muito<\/strong> \u00e1rdua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de\r\npalavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e\r\ndireto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros,\r\nestamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever\r\nmais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para\r\nimpressionar do que comunicar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3\r\nfazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos\r\nde col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor\r\nanunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da\r\n\u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum\r\ncoleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de\r\nalgum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma\r\nsatisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum.\r\nPed\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios\r\ntemas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre,\r\nexig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de\r\nmuita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed\r\nvinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA\r\nresposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo\r\ndizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A\r\npartir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na\r\nsua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se\r\nchegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d\r\nrepentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos\r\nhabituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos\r\nque fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres\r\nda prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em\r\nalgumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem\r\nexplicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.<\/p><p align=\"justify\">O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a\r\natinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada\r\nacontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d\r\nC\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a\r\nchegada ser\u00e3o no Leme\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea\r\ncriminal da Procuradoria determinando que seja\r\ninvestigado...\u201d\r\nSendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que\r\nesgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se\r\nalcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9\r\ns\u00f3. Prometo voltar ao assunto.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"E aqui pode estar a origem de tudo\", o verbo PODER no trecho:","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155008,"hashId":"1c56b9699d9b934ff7e7842c7fe9e6d2","enunciado":"<p align=justify><STRONG>\"E aqui pode estar a origem de tudo\",<\/STRONG> o verbo <STRONG>PODER<\/STRONG> no trecho:<\/p>","resposta":683935,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinaliza para a cr\u00edtica que o autor faz aos pol\u00edticos e aos mestres da prolixidade;","id":683934,"corpo":"<p align=justify>Sinaliza para a cr\u00edtica que o autor faz aos pol\u00edticos e aos\r\nmestres da prolixidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atenua o grau de comprometimento do autor em rela\u00e7\u00e3o ao que ele est\u00e1 dizendo;","id":683935,"corpo":"<p align=justify>Atenua o grau de comprometimento do autor em rela\u00e7\u00e3o\r\nao que ele est\u00e1 dizendo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilita que o leitor construa uma imagem negativa das pessoas criticadas.","id":683936,"corpo":"<p align=justify>Possibilita que o leitor construa uma imagem negativa\r\ndas pessoas criticadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permite que o leitor conhe\u00e7a a verdadeira causa da falta de concis\u00e3o.","id":683937,"corpo":"<p align=justify>Permite que o leitor conhe\u00e7a a verdadeira causa da falta\r\nde concis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas. Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas. Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e conciso. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a clareza \u00e9 a principal qualidade do texto. Ser conciso, entretanto, \u00e9 uma luta muito \u00e1rdua. Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de palavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e direto. E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros, estamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever mais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para impressionar do que comunicar. Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3 fazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos de col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor anunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da \u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum coleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de algum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma satisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum. Ped\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios temas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre, exig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de muita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed vinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA resposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo dizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A partir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na sua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se chegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d repentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d. E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos habituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos que fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres da prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em algumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem explicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a atinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais. Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais: 1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada acontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d C\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a chegada ser\u00e3o no Leme\u201d. 2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea criminal da Procuradoria determinando que seja investigado...\u201d Sendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d. 3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que esgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se alcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d. Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9 s\u00f3. Prometo voltar ao assunto. (S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)","id":124667,"enunciado":"<u>Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas.<\/u> \r\n<p align=\"justify\">Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e\r\nconciso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a <strong>clareza<\/strong> \u00e9 a <strong>principal<\/strong>\r\nqualidade do texto. Ser conciso, <strong>entretanto<\/strong>, \u00e9 uma luta\r\n<strong>muito<\/strong> \u00e1rdua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de\r\npalavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e\r\ndireto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros,\r\nestamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever\r\nmais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para\r\nimpressionar do que comunicar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3\r\nfazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos\r\nde col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor\r\nanunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da\r\n\u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum\r\ncoleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de\r\nalgum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma\r\nsatisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum.\r\nPed\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios\r\ntemas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre,\r\nexig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de\r\nmuita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed\r\nvinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA\r\nresposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo\r\ndizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A\r\npartir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na\r\nsua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se\r\nchegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d\r\nrepentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos\r\nhabituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos\r\nque fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres\r\nda prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em\r\nalgumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem\r\nexplicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.<\/p><p align=\"justify\">O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a\r\natinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada\r\nacontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d\r\nC\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a\r\nchegada ser\u00e3o no Leme\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea\r\ncriminal da Procuradoria determinando que seja\r\ninvestigado...\u201d\r\nSendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que\r\nesgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se\r\nalcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9\r\ns\u00f3. Prometo voltar ao assunto.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"...e voltamos aos bons tempos de col\u00e9gio...\", a palavra em destaque \u00e9 acentuada pela mesma raz\u00e3o que:","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155021,"hashId":"0ea79772561eb945abb16686611980da","enunciado":"<p align=justify>No trecho \"...e voltamos aos bons tempos de <STRONG><U>col\u00e9gio...\",<\/U><\/STRONG> a palavra em destaque \u00e9 acentuada pela mesma raz\u00e3o que:<\/p>","resposta":683970,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1bito;","id":683968,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1bito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticos;","id":683969,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edticos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9rie;","id":683970,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9rie;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Car\u00e1ter.","id":683971,"corpo":"<p align=justify>Car\u00e1ter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas. Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas. Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e conciso. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a clareza \u00e9 a principal qualidade do texto. Ser conciso, entretanto, \u00e9 uma luta muito \u00e1rdua. Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de palavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e direto. E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros, estamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever mais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para impressionar do que comunicar. Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3 fazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos de col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor anunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da \u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum coleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de algum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma satisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum. Ped\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios temas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre, exig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de muita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed vinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA resposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo dizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A partir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na sua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se chegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d repentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d. E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos habituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos que fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres da prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em algumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem explicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a atinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais. Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais: 1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada acontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d C\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a chegada ser\u00e3o no Leme\u201d. 2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea criminal da Procuradoria determinando que seja investigado...\u201d Sendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d. 3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que esgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se alcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d. Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9 s\u00f3. Prometo voltar ao assunto. (S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)","id":124671,"enunciado":"<u>Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas.<\/u> \r\n<p align=\"justify\">Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e\r\nconciso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a <strong>clareza<\/strong> \u00e9 a <strong>principal<\/strong>\r\nqualidade do texto. Ser conciso, <strong>entretanto<\/strong>, \u00e9 uma luta\r\n<strong>muito<\/strong> \u00e1rdua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de\r\npalavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e\r\ndireto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros,\r\nestamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever\r\nmais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para\r\nimpressionar do que comunicar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3\r\nfazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos\r\nde col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor\r\nanunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da\r\n\u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum\r\ncoleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de\r\nalgum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma\r\nsatisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum.\r\nPed\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios\r\ntemas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre,\r\nexig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de\r\nmuita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed\r\nvinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA\r\nresposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo\r\ndizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A\r\npartir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na\r\nsua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se\r\nchegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d\r\nrepentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos\r\nhabituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos\r\nque fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres\r\nda prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em\r\nalgumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem\r\nexplicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.<\/p><p align=\"justify\">O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a\r\natinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada\r\nacontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d\r\nC\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a\r\nchegada ser\u00e3o no Leme\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea\r\ncriminal da Procuradoria determinando que seja\r\ninvestigado...\u201d\r\nSendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que\r\nesgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se\r\nalcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9\r\ns\u00f3. Prometo voltar ao assunto.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas verbais, em destaque, encontram-se no:","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155033,"hashId":"2c10ae7742fab9f98dd9393edb5b5c3d","enunciado":"<p align=justify>As formas verbais, em destaque, encontram-se no:<\/p>","resposta":684006,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo;","id":684005,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo e pret\u00e9rito imperfeito\r\ndo subjuntivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo e pret\u00e9rito imperfeito do indicativo;","id":684006,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo e pret\u00e9rito imperfeito\r\ndo indicativo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo e pret\u00e9rito perfeito do indicativo;","id":684007,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo e pret\u00e9rito perfeito do\r\nindicativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo nos dois casos.","id":684008,"corpo":"<p align=justify>Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo nos dois casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas. Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e conciso. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a clareza \u00e9 a principal qualidade do texto. Ser conciso, entretanto, \u00e9 uma luta muito \u00e1rdua. Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de palavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e direto. E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros, estamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever mais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para impressionar do que comunicar. Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3 fazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos de col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor anunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da \u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum coleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de algum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma satisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum. Ped\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios temas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre, exig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de muita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed vinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA resposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo dizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A partir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na sua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se chegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d repentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d. E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos habituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos que fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres da prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em algumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem explicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a atinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais. Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais: 1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada acontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d C\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a chegada ser\u00e3o no Leme\u201d. 2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea criminal da Procuradoria determinando que seja investigado...\u201d Sendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d. 3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que esgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se alcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d. Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9 s\u00f3. Prometo voltar ao assunto. (S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)Observe o trecho abaixo, extra\u00eddo do quinto par\u00e1grafo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 14: ","id":124675,"enunciado":"<u>Quest\u00f5es de 01 a 15 = Portugu\u00eas.<\/u> \r\n<p align=\"justify\">Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ou\u00e7o muito: um bom texto deve ser claro e\r\nconciso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que a <strong>clareza<\/strong> \u00e9 a <strong>principal<\/strong>\r\nqualidade do texto. Ser conciso, <strong>entretanto<\/strong>, \u00e9 uma luta\r\n<strong>muito<\/strong> \u00e1rdua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Ser conciso \u00e9 dizer o necess\u00e1rio com o m\u00ednimo de\r\npalavras, sem prejudicar a clareza da frase. \u00c9 ser objetivo e\r\ndireto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui est\u00e1 a nossa dificuldade. N\u00f3s brasileiros,\r\nestamos habituados a falar muito e dizer pouco, a escrever\r\nmais do que o necess\u00e1rio, a discursar mais para\r\nimpressionar do que comunicar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para muitos, esse h\u00e1bito come\u00e7a na escola. \u00c9 s\u00f3\r\nfazer uma \u201csess\u00e3o nostalgia\u201d e voltarmos aos bons tempos\r\nde col\u00e9gio, \u00e0s gloriosas aulas em que o professor\r\nanunciava: \u201cHoje \u00e9 dia de reda\u00e7\u00e3o.\u201d Voc\u00ea se lembra da\r\n\u201calegria\u201dque contagiava a turma? Voc\u00ea se lembra de algum\r\ncoleguinha que dizia estar \u201cinspirado\u201d? Voc\u00ea se lembra de\r\nalgum tema para a reda\u00e7\u00e3o que tenha deixado toda a turma\r\nsatisfeita? A verdade \u00e9 que n\u00e3o aceit\u00e1vamos tema algum.\r\nPed\u00edamos outro tema. Se o professor apresentasse v\u00e1rios\r\ntemas, ped\u00edamos \u201ctema livre\u201d. E se fosse tema livre,\r\nexig\u00edamos um. Era uma insatisfa\u00e7\u00e3o total. Depois de\r\nmuita briga, o tema era \u201cdemocraticamente imposto\u201d. E a\u00ed\r\nvinha aquela tradicional pergunta: \u201cQuantas linhas?\u201dA\r\nresposta era original: \u201cNo m\u00ednimo 25 linhas.\u201dEu costumo\r\ndizer que 25 \u00e9 um n\u00famero traum\u00e1tico na vida do aluno. A\r\npartir daquele instante, come\u00e7ava um verdadeiro drama na\r\nsua vida: \u201cMeu reino pela 25\u00aa linha.\u201d Valia tudo para se\r\nchegar l\u00e1. Desde as rid\u00edculas letras que \u201cengordavam\u201d\r\nrepentinamente at\u00e9 a famosa \u201cenche\u00e7\u00e3o de ling\u00fci\u00e7a\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">E aqui pode estar a origem de tudo. N\u00f3s nos\r\nhabituamos a \u201cencher ling\u00fci\u00e7a\u201d. Pelo visto, h\u00e1 pol\u00edticos\r\nque fizeram \u201cp\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o\u201d no assunto. S\u00e3o os mestres\r\nda prolixidade. Falam, falam e n\u00e3o dizem nada. Em\r\nalgumas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o t\u00eam o que dizer, \u00e0s vezes n\u00e3o sabem\r\nexplicar e muitas vezes precisam \u201cengordar\u201d.<\/p><p align=\"justify\">O problema maior, entretanto, \u00e9 que a doen\u00e7a\r\natinge tamb\u00e9m outras categorias profissionais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Vejamos tr\u00eas exemplos retirados de bons jornais:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 \u201cA largada ser\u00e1 no Leme. A chegada\r\nacontecer\u00e1 no mesmo local da partida.\u201d\r\nC\u00e1 entre n\u00f3s, bastava ter escrito: \u201cA largada e a\r\nchegada ser\u00e3o no Leme\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 \u201cO procurador encaminhou o of\u00edcio \u00e0 \u00e1rea\r\ncriminal da Procuradoria determinando que seja\r\ninvestigado...\u201d\r\nSendo direto: \u201cO procurador mandou investigar\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 \u201cA posi\u00e7\u00e3o do Governo brasileiro \u00e9 de que\r\nesgotem todas as possibilidades de negocia\u00e7\u00e3o para que se\r\nalcance uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Enxugando a frase: \u201cO Brasil \u00e9 a favor de uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Exemplos n\u00e3o faltam, mas espa\u00e7o sim. Por hoje \u00e9\r\ns\u00f3. Prometo voltar ao assunto.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(S\u00e9rgio Nogueira Duarte \u2013 Jornal do Brasil)<\/sub><\/p><p align=\"justify\">Observe o trecho abaixo, extra\u00eddo do quinto par\u00e1grafo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 14:<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4023\/147.JPG\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/155033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo, mostra a produtividade de caf\u00e9, em milh\u00f5es de toneladas, em um certo munic\u00edpio: De acordo com o gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar que, em 1993, a produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 nesse munic\u00edpio foi, em milh\u00f5es de toneladas: ","provas":[{"id":4023,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Agente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":155065,"hashId":"8ec59e3f15ad5640068928e4bb858a6c","enunciado":"<P>O gr\u00e1fico abaixo, mostra a produtividade de caf\u00e9, em milh\u00f5es de toneladas, em um certo munic\u00edpio: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4023\/149.JPG><\/P>\r\n<P>De acordo com o gr\u00e1fico, \u00e9 correto afirmar que, em 1993, a produ\u00e7\u00e3o de caf\u00e9 nesse munic\u00edpio foi, em milh\u00f5es de toneladas:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":684079,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,5;","id":684079,"corpo":"<p align=justify>9,5;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9;","id":684080,"corpo":"<p align=justify>9;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,5;","id":684081,"corpo":"<p align=justify>10,5;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.","id":684082,"corpo":"<p align=justify>11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":124683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amplitude","oab":false,"nome":"Amplitude","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7175,"slug":"estatistica-amplitude"}],"slug":"estatistica\/155065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em processo administrativo disciplinar ficou provado que os servidores p\u00fablicos federais: I. \"X\" vinha aplicando irregularmente dinheiros p\u00fablicos ; e II. \"Y\" recusou f\u00e9 a documentos p\u00fablicos. Nesses casos, \"X\" e \"Y\" estar\u00e3o sujeitos, respectivamente, e em conformidade com o Estatuto pr\u00f3prio, \u00e0s penas de","provas":[{"id":408,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":104994,"hashId":"1019173ec2f775832800469e1d64532d","enunciado":"<P>Em processo administrativo disciplinar ficou provado que os servidores p\u00fablicos federais: <\/P>\r\n<P>I. \"X\" vinha aplicando irregularmente dinheiros p\u00fablicos ; e<\/P>\r\n<P>II. \"Y\" recusou f\u00e9 a documentos p\u00fablicos. <\/P>\r\n<P>Nesses casos, \"X\" e \"Y\" estar\u00e3o sujeitos, respectivamente, e em conformidade com o Estatuto pr\u00f3prio, \u00e0s penas de<\/P>","resposta":496249,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico e afastamento.","id":496248,"corpo":"exonera\u00e7\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico e afastamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o e advert\u00eancia.","id":496249,"corpo":"demiss\u00e3o e advert\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o e multa.","id":496250,"corpo":"deten\u00e7\u00e3o e multa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o e multa pecuni\u00e1ria.","id":496251,"corpo":"suspens\u00e3o e multa pecuni\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destitui\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o.","id":496252,"corpo":"destitui\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/104994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um microcomputador, quando \u00e9 ligado, tem a contagem de mem\u00f3ria realizada por um conjunto de instru\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104547,"hashId":"e68785a42a5963b5e289e483416b346f","enunciado":"Um microcomputador, quando \u00e9 ligado, tem a contagem\r\nde mem\u00f3ria realizada por um conjunto de instru\u00e7\u00f5es","resposta":494106,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por meio de jumpers da placa-m\u00e3e.","id":494102,"corpo":"por meio de jumpers da placa-m\u00e3e.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"localizadas na mem\u00f3ria RAM.","id":494103,"corpo":"localizadas na mem\u00f3ria RAM.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"localizadas no processador.","id":494104,"corpo":"localizadas no processador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do sistema operacional.","id":494105,"corpo":"do sistema operacional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"localizadas na mem\u00f3ria ROM.","id":494106,"corpo":"localizadas na mem\u00f3ria ROM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Explorer, para mover um arquivo de um disquete para um HD, ou vice-versa, pode-se arrastar o arquivo pressionando simultaneamente a tecla","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104558,"hashId":"fb902673cd2f612175ee15d1314c22de","enunciado":"No Windows Explorer, para mover um arquivo de um\r\ndisquete para um HD, ou vice-versa, pode-se arrastar o\r\narquivo pressionando simultaneamente a tecla","resposta":494170,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt.","id":494168,"corpo":"Alt.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tab.","id":494169,"corpo":"Tab.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shift.","id":494170,"corpo":"Shift.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crtl.","id":494171,"corpo":"Crtl.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F1.","id":494172,"corpo":"F1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de vida dos demais componentes ou servi\u00e7os do servidor Jboss \u00e9 comandado pelo","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104612,"hashId":"6d74a5bcc0bfcd43ca08cb880599f4f5","enunciado":"O ciclo de vida dos demais componentes ou servi\u00e7os do\r\nservidor Jboss \u00e9 comandado pelo","resposta":494431,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kernel Jboss.","id":494427,"corpo":"Kernel Jboss.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Container EJB.","id":494428,"corpo":"Container EJB.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Service JMS.","id":494429,"corpo":"Service JMS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Service JTA.","id":494430,"corpo":"Service JTA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Microkernel JMX.","id":494431,"corpo":"Microkernel JMX.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um atributo que representa uma abstra\u00e7\u00e3o de outros atributos \u00e9 do tipo","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104655,"hashId":"3244dca06faa8ab83c55fcaa9c8cf327","enunciado":"Um atributo que representa uma abstra\u00e7\u00e3o de outros\r\natributos \u00e9 do tipo","resposta":494641,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multivalorado.","id":494640,"corpo":"multivalorado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composto.","id":494641,"corpo":"composto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agregado.","id":494642,"corpo":"agregado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coeso.","id":494643,"corpo":"coeso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acoplado.","id":494644,"corpo":"acoplado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na UML, tem rela\u00e7\u00e3o direta com o conceito de heran\u00e7a o relacionamento de","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104701,"hashId":"f7abf36e77562a379e6da63b6f400d15","enunciado":"Na UML, tem rela\u00e7\u00e3o direta com o conceito de heran\u00e7a o\r\nrelacionamento de","resposta":494862,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depend\u00eancia.","id":494860,"corpo":"depend\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o.","id":494861,"corpo":"agrega\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"generaliza\u00e7\u00e3o.","id":494862,"corpo":"generaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composi\u00e7\u00e3o.","id":494863,"corpo":"composi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria.","id":494864,"corpo":"associa\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na UML, a quantidade de objetos que podem ser conectados pela inst\u00e2ncia de uma associa\u00e7\u00e3o \u00e9 definida como","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104712,"hashId":"4cda33cf558a3999194a2bd709748121","enunciado":"Na UML, a quantidade de objetos que podem ser\r\nconectados pela inst\u00e2ncia de uma associa\u00e7\u00e3o \u00e9 definida\r\ncomo","resposta":494908,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heran\u00e7a m\u00faltipla.","id":494904,"corpo":"heran\u00e7a m\u00faltipla.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estere\u00f3tipo.","id":494905,"corpo":"estere\u00f3tipo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"polimorfismo.","id":494906,"corpo":"polimorfismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o.","id":494907,"corpo":"especializa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multiplicidade.","id":494908,"corpo":"multiplicidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As situa\u00e7\u00f5es em que se encontram os objetos num sistema e suas transi\u00e7\u00f5es no ciclo de vida s\u00e3o representadas em um Diagrama de","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104744,"hashId":"74baa67c5f65cdb96a1b53990fbce842","enunciado":"As situa\u00e7\u00f5es em que se encontram os objetos num sistema\r\ne suas transi\u00e7\u00f5es no ciclo de vida s\u00e3o representadas\r\nem um Diagrama de","resposta":495064,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto-Relacionamento.","id":495063,"corpo":"Objeto-Relacionamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1quina de Estados.","id":495064,"corpo":"M\u00e1quina de Estados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hierarquia de Objetos.","id":495065,"corpo":"Hierarquia de Objetos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipos de Objeto.","id":495066,"corpo":"Tipos de Objeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eventos.","id":495067,"corpo":"Eventos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois aperfei\u00e7oamentos desenvolvidos pelo W3C, a fim de permitir que as p\u00e1ginas Web em HTML sejam melhor estruturadas: um que descreve o conte\u00fado Web de forma estruturada; e o outro que descreve a formata\u00e7\u00e3o de modo independente do conte\u00fado. Trata-se, respectivamente, das defini\u00e7\u00f5es das linguagens","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104769,"hashId":"ad140c067c146baa64bbf4cd58af2e10","enunciado":"Dois aperfei\u00e7oamentos desenvolvidos pelo W3C, a fim de\r\npermitir que as p\u00e1ginas Web em HTML sejam melhor\r\nestruturadas: um que descreve o conte\u00fado Web de forma\r\nestruturada; e o outro que descreve a formata\u00e7\u00e3o de modo\r\nindependente do conte\u00fado. Trata-se, respectivamente,\r\ndas defini\u00e7\u00f5es das linguagens","resposta":495157,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XML e XSL.","id":495157,"corpo":"XML e XSL.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CSS e XML.","id":495158,"corpo":"CSS e XML.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"XSL e DOM.","id":495159,"corpo":"XSL e DOM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XML e DTD.","id":495160,"corpo":"XML e DTD.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DTD e CSS.","id":495161,"corpo":"DTD e CSS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados de fontes diversas podem ser integrados e convertidos para XML, o que se trata de uma caracter\u00edstica possibilitada por meio de","provas":[{"id":409,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":104772,"hashId":"0f94b94dae0c9488f4c002455bd94d66","enunciado":"Dados de fontes diversas podem ser integrados e convertidos\r\npara XML, o que se trata de uma caracter\u00edstica\r\npossibilitada por meio de","resposta":495188,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"editors (editores).","id":495187,"corpo":"editors (editores).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"middle-tiers (servidores).","id":495188,"corpo":"middle-tiers (servidores).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parsers (analisadores).","id":495189,"corpo":"parsers (analisadores).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interfaces (API).","id":495190,"corpo":"interfaces (API).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"browsers (navegadores).","id":495191,"corpo":"browsers (navegadores).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/104772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre a barra de inicializa\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do MS-Windows 2000: O n\u00famero de afirmativas corretas \u00e9:","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137094,"hashId":"83dd6ee142121ef2f6ca92ba329e9711","enunciado":"<p align=justify>Considere as seguintes afirmativas sobre a barra de\r\ninicializa\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do MS-Windows 2000:\r\n\r\nO n\u00famero de afirmativas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":622625,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":622624,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":622625,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":622626,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":622627,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":622628,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 40, considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware nas vers\u00f5es em portugu\u00eas, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":114537,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de n\u00famero <STRONG>31<\/STRONG> at\u00e9 <STRONG>40<\/STRONG>, considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware nas vers\u00f5es em portugu\u00eas, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/137094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho de uma planilha MS Excel 2000 na figura a seguir. ","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137102,"hashId":"78dcfcf053031d4d80e4509db7bd6a93","enunciado":"<P align=justify>Observe o trecho de uma planilha MS Excel 2000 na figura a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3784\/239.gif><\/P>","resposta":622667,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13\/4\/2006; 1001,111; 0,5734","id":622664,"corpo":"<p align=justify>13\/4\/2006; 1001,111; 0,5734<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4\/2006; 1,001.1; 57,34%","id":622665,"corpo":"<p align=justify>4\/2006; 1,001.1; 57,34%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2006-04-13; 1.001,11; 0%","id":622666,"corpo":"<p align=justify>2006-04-13; 1.001,11; 0%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abr-06; 1.001,1; 57%","id":622667,"corpo":"<p align=justify>abr-06; 1.001,1; 57%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abr-2006; 1.001,111; 57","id":622668,"corpo":"<p align=justify>abr-2006; 1.001,111; 57<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 at\u00e9 40, considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware nas vers\u00f5es em portugu\u00eas, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":114537,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de n\u00famero <STRONG>31<\/STRONG> at\u00e9 <STRONG>40<\/STRONG>, considere a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware nas vers\u00f5es em portugu\u00eas, a menos quando especificado em contr\u00e1rio.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/137102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obedecendo \u00e0s regras de alfabeta\u00e7\u00e3o (letra por letra), a ordem de arquivamento dos nomes abaixo \u00e9: 1-Maria Alvinegra, 2-Maria Benedita, 3-Maria Bravata, 4- Marianna Mesquatra, 5-Mariene Ferreira.","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137156,"hashId":"0e1ef589396e9552d6eb14caa845a4af","enunciado":"<P align=justify>Obedecendo \u00e0s regras de alfabeta\u00e7\u00e3o (letra por letra), a ordem de arquivamento dos nomes abaixo \u00e9: <\/P>\r\n<P align=justify>1-Maria Alvinegra, 2-Maria Benedita, 3-Maria Bravata, 4- Marianna Mesquatra, 5-Mariene Ferreira.<\/P>","resposta":622850,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5;","id":622849,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4 e 5;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 5 e 4;","id":622850,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 5 e 4;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 2 e 4;","id":622851,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 5, 2 e 4;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 5, 4 e 3;","id":622852,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 5, 4 e 3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 1, 2, 3 e 4.","id":622853,"corpo":"<p align=justify>5, 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo alfab\u00e9tico de ordena\u00e7\u00e3o","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404751,"slug":"arquivologia-metodo-alfabetico-de-ordenacao"}],"slug":"arquivologia\/137156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a organiza\u00e7\u00e3o dos documentos abaixo, atrav\u00e9s do m\u00e9todo geogr\u00e1fico que tem a cidade como refer\u00eancia: 1-Campos \/ Rio de Janeiro \/ Francisco Alvarenga 2-Itabora\u00ed \/ Rio de Janeiro \/ Antonio Marcos 3-Manaus \/ Amazonas \/ J. M. Pacheco 4-Rio Bonito \/ Rio de Janeiro \/ Nicea Lucia 5-S\u00e3o Paulo \/ S\u00e3o Paulo \/ B\u00e1rbara Santos e Silva A ordem correta \u00e9:","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137166,"hashId":"9c23379705a7551e116b9aab0863362d","enunciado":"<P align=justify>Considere a organiza\u00e7\u00e3o dos documentos abaixo, atrav\u00e9s do m\u00e9todo geogr\u00e1fico que tem a cidade como refer\u00eancia: <\/P>\r\n<P align=justify>1-Campos \/ Rio de Janeiro \/ Francisco Alvarenga 2-Itabora\u00ed \/ Rio de Janeiro \/ Antonio Marcos 3-Manaus \/ Amazonas \/ J. M. Pacheco 4-Rio Bonito \/ Rio de Janeiro \/ Nicea Lucia 5-S\u00e3o Paulo \/ S\u00e3o Paulo \/ B\u00e1rbara Santos e Silva <\/P>\r\n<P align=justify>A ordem correta \u00e9:<\/P>","resposta":622879,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5;","id":622879,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4 e 5;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 5 e 1;","id":622880,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 4, 5 e 1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 5 e 1;","id":622881,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 2, 5 e 1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 4 e 5;","id":622882,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 1, 4 e 5;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5, 3, 2, 1 e 4.","id":622883,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 2, 1 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todo geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo geogr\u00e1fico","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404752,"slug":"arquivologia-metodo-geografico"}],"slug":"arquivologia\/137166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos arquiv\u00edsticos s\u00e3o ou podem ser microfilmados, por uma s\u00e9rie de motivos. Observe os itens abaixo: I - seguran\u00e7a; II - complementa\u00e7\u00e3o de acervos; III - facilidade de acesso e leitura; IV - baixo custo de seu processo; V - sua validade jur\u00eddica. Fazem parte desses motivos somente os itens:","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137204,"hashId":"af7eb3c70982468ecceed2745c8b6fff","enunciado":"<P align=justify>Os documentos arquiv\u00edsticos s\u00e3o ou podem ser microfilmados, por uma s\u00e9rie de motivos. Observe os itens abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify>I - seguran\u00e7a; <\/P>\r\n<P align=justify>II - complementa\u00e7\u00e3o de acervos; <\/P>\r\n<P align=justify>III - facilidade de acesso e leitura; <\/P>\r\n<P align=justify>IV - baixo custo de seu processo;<\/P>\r\n<P align=justify>V - sua validade jur\u00eddica. <\/P>\r\n<P align=justify>Fazem parte desses motivos somente os itens:<\/P>","resposta":623020,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III;","id":623019,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V;","id":623020,"corpo":"<p align=justify>I, II e V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V;","id":623021,"corpo":"<p align=justify>I, III e V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V;","id":623022,"corpo":"<p align=justify>II, III e V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":623023,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e defini\u00e7\u00f5es","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404735,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es da microfilmagem","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00f5es da microfilmagem","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404736,"slug":"arquivologia-aplicacoes-da-microfilmagem"}],"slug":"arquivologia\/137204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141}],"orgaos":[{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do arquivo de documentos p\u00fablicos, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":3784,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia","id":2141},"orgao":{"nome":"Arquivo Nacional","sigla":"Arquivo Nacional","id":36,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arquivo-nacional-2007-nce-tecnico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"NCE - Arquivo Nacional - T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":137222,"hashId":"3b549832fe3e412a6bea6d6635df378b","enunciado":"<p align=justify>A respeito do arquivo de documentos p\u00fablicos, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":623082,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cessa\u00e7\u00e3o de atividades de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de car\u00e1ter p\u00fablico implica o recolhimento de sua documenta\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica ou a sua transfer\u00eancia \u00e0 institui\u00e7\u00e3o sucessora;","id":623081,"corpo":"<p align=justify>a cessa\u00e7\u00e3o de atividades de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de\r\ncar\u00e1ter p\u00fablico implica o recolhimento de sua\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica ou a sua\r\ntransfer\u00eancia \u00e0 institui\u00e7\u00e3o sucessora;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consideram-se documentos correntes aqueles em curso ou que, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, constituam de consultas freq\u00fcentes, sendo inalien\u00e1veis e imprescrit\u00edveis;","id":623082,"corpo":"<p align=justify>consideram-se documentos correntes aqueles em curso ou\r\nque, mesmo sem movimenta\u00e7\u00e3o, constituam de consultas\r\nfreq\u00fcentes, sendo inalien\u00e1veis e imprescrit\u00edveis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consideram-se documentos intermedi\u00e1rios aqueles que, n\u00e3o sendo de uso corrente nos \u00f3rg\u00e3os produtores, por raz\u00f5es de interesse administrativo, aguardam a sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente;","id":623083,"corpo":"<p align=justify>consideram-se documentos intermedi\u00e1rios aqueles que, n\u00e3o\r\nsendo de uso corrente nos \u00f3rg\u00e3os produtores, por raz\u00f5es de\r\ninteresse administrativo, aguardam a sua elimina\u00e7\u00e3o ou\r\nrecolhimento para guarda permanente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consideram-se permanentes os conjuntos de documentos de valor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo que devem ser definitivamente preservados;","id":623084,"corpo":"<p align=justify>consideram-se permanentes os conjuntos de documentos de\r\nvalor hist\u00f3rico, probat\u00f3rio e informativo que devem ser\r\ndefinitivamente preservados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e de car\u00e1ter p\u00fablico ser\u00e1 realizada mediante autoriza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica, na sua espec\u00edfica esfera de compet\u00eancia.","id":623085,"corpo":"<p align=justify>a elimina\u00e7\u00e3o de documentos produzidos por institui\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas e de car\u00e1ter p\u00fablico ser\u00e1 realizada mediante\r\nautoriza\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica, na sua\r\nespec\u00edfica esfera de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":114620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404689,"slug":"arquivologia-classificacao-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/137222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho, \u00e0 esquerda, com o campo de aplica\u00e7\u00e3o, \u00e0 direita: A seq\u00fc\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":2686,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":72254,"hashId":"1ad36344119e6549de7f28e015c05883","enunciado":"<P align=justify>Relacione as Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho, \u00e0 esquerda, com o campo de aplica\u00e7\u00e3o, \u00e0 direita:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2686\/imagem_105.gif><\/P>\r\n<P align=justify> A seq\u00fc\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:<\/P>","resposta":341245,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 5, 4, 2.","id":341242,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 5, 4, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3, 5.","id":341243,"corpo":"<p align=justify>2, 4, 1, 3, 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 5, 1.","id":341244,"corpo":"<p align=justify>3, 2, 4, 5, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 5, 1, 3, 2.","id":341245,"corpo":"<p align=justify>4, 5, 1, 3, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/72254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos membros que comp\u00f5em a CIPA &#8211; Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes, marque a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":2686,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":72260,"hashId":"098d9f772f3077a40041d71d74443e0b","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es dos membros que comp\u00f5em a CIPA &#8211; Comiss\u00e3o Interna de\r\nPreven\u00e7\u00e3o de Acidentes, marque a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":341275,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar, periodicamente, verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho, visando a\u00e7\u00f5es que aumentem a produtividade.","id":341275,"corpo":"<p align=justify>Realizar, periodicamente, verifica\u00e7\u00f5es nos ambientes e condi\u00e7\u00f5es de trabalho,\r\nvisando a\u00e7\u00f5es que aumentem a produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colaborar no desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o do PCMSO e PPRA e de outros programas relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.","id":341276,"corpo":"<p align=justify>Colaborar no desenvolvimento e implementa\u00e7\u00e3o do PCMSO e PPRA e de outros\r\nprogramas relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participar da implementa\u00e7\u00e3o e do controle da qualidade das medidas de preven\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, bem como da avalia\u00e7\u00e3o das prioridades de a\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho.","id":341277,"corpo":"<p align=justify>Participar da implementa\u00e7\u00e3o e do controle da qualidade das medidas de\r\npreven\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias, bem como da avalia\u00e7\u00e3o das prioridades de a\u00e7\u00e3o nos\r\nlocais de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar os riscos do processo de trabalho e elaborar o mapa de riscos, com a participa\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de trabalhadores, com assessoria do SESMT, onde houver.","id":341278,"corpo":"<p align=justify>Identificar os riscos do processo de trabalho e elaborar o mapa de riscos, com a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de trabalhadores, com assessoria do SESMT,\r\nonde houver.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/72260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), considerando as obriga\u00e7\u00f5es do empregador, marque a afirmativa CORRETA:","provas":[{"id":2686,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":72290,"hashId":"76ebba790d5c74f59e64ade528199a6e","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI), considerando as obriga\u00e7\u00f5es\r\ndo empregador, marque a afirmativa CORRETA:<\/p>","resposta":341416,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornec\u00ea-los sem \u00f4nus para o empregado e adequados \u00e0s suas atividades; obrigar seu uso ap\u00f3s o treinamento espec\u00edfico e atribuir ao empregado sua manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.","id":341414,"corpo":"<p align=justify>Fornec\u00ea-los sem \u00f4nus para o empregado e adequados \u00e0s suas atividades;\r\nobrigar seu uso ap\u00f3s o treinamento espec\u00edfico e atribuir ao empregado sua\r\nmanuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornec\u00ea-los somente ap\u00f3s o cadastro do funcion\u00e1rio no fundo de prote\u00e7\u00e3o do trabalhador; facilitar seu uso ap\u00f3s orienta\u00e7\u00e3o; dividir custos com o trabalhador em caso de extravio.","id":341415,"corpo":"<p align=justify>Fornec\u00ea-los somente ap\u00f3s o cadastro do funcion\u00e1rio no fundo de prote\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalhador; facilitar seu uso ap\u00f3s orienta\u00e7\u00e3o; dividir custos com o trabalhador\r\nem caso de extravio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adquirir o adequado ao risco de cada atividade; exigir seu uso; orientar e treinar o trabalhador sobre o uso adequado; substituir imediatamente, quando danificado ou extraviado; responsabilizar-se pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.","id":341416,"corpo":"<p align=justify>Adquirir o adequado ao risco de cada atividade; exigir seu uso; orientar e treinar\r\no trabalhador sobre o uso adequado; substituir imediatamente, quando danificado\r\nou extraviado; responsabilizar-se pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distribu\u00ed-los gratuitamente; controlar seu uso por meio de supervis\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o; garantir o uso apenas daqueles que protegem \u00f3rg\u00e3os vitais; adquirir apenas aqueles de fabrica\u00e7\u00e3o nacional.","id":341417,"corpo":"<p align=justify>Distribu\u00ed-los gratuitamente; controlar seu uso por meio de supervis\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o;\r\ngarantir o uso apenas daqueles que protegem \u00f3rg\u00e3os vitais; adquirir apenas\r\naqueles de fabrica\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/72290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o desenvolvimento do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais - PPRA,\nalgumas etapas dever\u00e3o ser seguidas. Assinale a alternativa que contemple TODAS\nas etapas para o seu desenvolvimento:","provas":[{"id":2686,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":72297,"hashId":"0751d2eeb65483c22248bcb4a2b90500","enunciado":"<p align=justify>Para o desenvolvimento do Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais - PPRA,\nalgumas etapas dever\u00e3o ser seguidas. Assinale a alternativa que contemple TODAS\nas etapas para o seu desenvolvimento:<\/p>","resposta":341453,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano anual de trabalho; avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores; descri\u00e7\u00e3o de cargos e elabora\u00e7\u00e3o de fluxograma do processo de produ\u00e7\u00e3o.","id":341452,"corpo":"<p align=justify>Plano anual de trabalho; avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores;\r\ndescri\u00e7\u00e3o de cargos e elabora\u00e7\u00e3o de fluxograma do processo de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antecipa\u00e7\u00e3o e reconhecimento dos riscos; estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle; avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores; implanta\u00e7\u00e3o de medidas de controle e avalia\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia; monitoramento da exposi\u00e7\u00e3o aos riscos e registro e divulga\u00e7\u00e3o dos dados.","id":341453,"corpo":"<p align=justify>Antecipa\u00e7\u00e3o e reconhecimento dos riscos; estabelecimento de prioridades e\r\nmetas de avalia\u00e7\u00e3o e controle; avalia\u00e7\u00e3o dos riscos e da exposi\u00e7\u00e3o dos\r\ntrabalhadores; implanta\u00e7\u00e3o de medidas de controle e avalia\u00e7\u00e3o de sua efic\u00e1cia;\r\nmonitoramento da exposi\u00e7\u00e3o aos riscos e registro e divulga\u00e7\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documento base; pol\u00edtica de sa\u00fade da empresa; antecipa\u00e7\u00e3o e reconhecimento dos riscos; mapa de riscos e avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das medidas de controle adotadas.","id":341454,"corpo":"<p align=justify>Documento base; pol\u00edtica de sa\u00fade da empresa; antecipa\u00e7\u00e3o e reconhecimento\r\ndos riscos; mapa de riscos e avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das medidas de controle\r\nadotadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de sa\u00fade e seguran\u00e7a da empresa; avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento de riscos; registro e divulga\u00e7\u00e3o dos dados e estabelecimento de prioridades e metas de avalia\u00e7\u00e3o e controle.","id":341455,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica de sa\u00fade e seguran\u00e7a da empresa; avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento de riscos;\r\nregistro e divulga\u00e7\u00e3o dos dados e estabelecimento de prioridades e metas de\r\navalia\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/72297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho exercido em condi\u00e7\u00f5es insalubres, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":2686,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Betim","sigla":"","id":603,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-betim-mg-2007-fumarc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Betim - Enfermeiro do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":72314,"hashId":"59614a4e1e5b1352239817df93b0e2d5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho exercido em condi\u00e7\u00f5es insalubres, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":341524,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas per\u00edcias requeridas \u00e0s Delegacias Regionais do Trabalho, desde que comprovada a insalubridade, o perito da empresa indicar\u00e1 o adicional devido.","id":341523,"corpo":"<p align=justify>Nas per\u00edcias requeridas \u00e0s Delegacias Regionais do Trabalho, desde que\r\ncomprovada a insalubridade, o perito da empresa indicar\u00e1 o adicional devido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entende-se por limite de toler\u00e2ncia a concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade m\u00e1xima ou m\u00ednima relacionada com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao agente, que n\u00e3o causar\u00e1 dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, durante a sua vida laboral.","id":341524,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por limite de toler\u00e2ncia a concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade m\u00e1xima ou\r\nm\u00ednima relacionada com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao agente, que n\u00e3o\r\ncausar\u00e1 dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, durante a sua vida laboral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade ficar\u00e1 caracterizada atrav\u00e9s de avalia\u00e7\u00e3o pericial realizada pelo perito da empresa.","id":341525,"corpo":"<p align=justify>A elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade ficar\u00e1 caracterizada atrav\u00e9s de\r\navalia\u00e7\u00e3o pericial realizada pelo perito da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 facultado \u00e0s empresas requererem ao Minist\u00e9rio do Trabalho a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia em estabelecimento, com o objetivo de caracterizar ou determinar atividade insalubre.","id":341526,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 facultado \u00e0s empresas requererem ao Minist\u00e9rio do Trabalho a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nper\u00edcia em estabelecimento, com o objetivo de caracterizar ou determinar atividade\r\ninsalubre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":63508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tromboembolismo venoso","oab":false,"nome":"Tromboembolismo venoso","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405790,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-venoso"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/72314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a pesquisa tenha mostrado que, para m\u00e3es com idade entre 20 e 30 anos, a rela\u00e7\u00e3o idade da m\u00e3e (anos) versus filhos com SD \u00e9 linear. Nesse caso, \u00e9 correto concluir que, em m\u00e9dia, em cada grupo de 1.250 beb\u00eas nascidos de m\u00e3es com 25 anos de idade, 1 deles deve ser portador de SD.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111607,"hashId":"28ad09b6b394909e9e55ac6f93715b12","enunciado":"<P align=justify>Considere que a pesquisa tenha mostrado que, para m\u00e3es com idade entre 20 e 30 anos, a rela\u00e7\u00e3o <STRONG>idade da m\u00e3e (anos)<\/STRONG> <EM>versus<\/EM> <STRONG>filhos com SD<\/STRONG> \u00e9 linear. Nesse caso, \u00e9 correto concluir que, em m\u00e9dia, em cada grupo de 1.250 beb\u00eas nascidos de m\u00e3es com 25 anos de idade, 1 deles deve ser portador de SD.<\/P>","resposta":527782,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98520,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4179\/Imagem_07.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/111607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que todas as notifica\u00e7\u00f5es registradas na tabela tenham sido anotadas individualmente em fichas e, depois de apuradas e devidamente processadas, tenham sido arquivadas. Nesse caso, escolhendo-se aleatoriamente uma dessas fichas, a probabilidade de que ela se refira a uma notifica\u00e7\u00e3o de 2004, relativa a queixas t\u00e9cnicas de medicamentos, \u00e9 superior a 0,06.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111616,"hashId":"0409106e27e7c50771d99ad168c4629b","enunciado":"<p align=justify>Considere-se que todas as notifica\u00e7\u00f5es registradas na tabela\r\ntenham sido anotadas individualmente em fichas e, depois de\r\napuradas e devidamente processadas, tenham sido arquivadas.\r\nNesse caso, escolhendo-se aleatoriamente uma dessas fichas,\r\na probabilidade de que ela se refira a uma notifica\u00e7\u00e3o de 2004,\r\nrelativa a queixas t\u00e9cnicas de medicamentos, \u00e9 superior a 0,06.<\/p>","resposta":527812,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A tabela acima corresponde \u00e0s quantidades de notifica\u00e7\u00f5es emitidas por t\u00e9cnicos da ANVISA, nos anos considerados, relativas aos programas de vigil\u00e2ncia denominados tecnovigil\u00e2ncia &#8212; fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos e equipamentos m\u00e9dico-hospitalares &#8212;, hemovigil\u00e2ncia &#8212; estocagem, conserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de sangue e seus derivados &#8212;, farmacovigil\u00e2ncia &#8212; comercializa\u00e7\u00e3o, estocagem e controle de medicamentos &#8212; e queixas t\u00e9cnicas de medicamentos &#8212; a\u00e7\u00e3o eficaz de seus componentes. Considerando essa tabela e sabendo que em 2004 foram emitidas mais de 4.600 notifica\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":98527,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_103.gif><\/P>\r\n<P>A tabela acima corresponde \u00e0s quantidades de notifica\u00e7\u00f5es emitidas por t\u00e9cnicos da ANVISA, nos anos considerados, relativas aos programas de vigil\u00e2ncia denominados tecnovigil\u00e2ncia &#8212; fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de medicamentos e equipamentos m\u00e9dico-hospitalares &#8212;, hemovigil\u00e2ncia &#8212; estocagem, conserva\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de sangue e seus derivados &#8212;, farmacovigil\u00e2ncia &#8212; comercializa\u00e7\u00e3o, estocagem e controle de medicamentos &#8212; e queixas t\u00e9cnicas de medicamentos &#8212; a\u00e7\u00e3o eficaz de seus componentes. Considerando essa tabela e sabendo que em 2004 foram emitidas mais de 4.600 notifica\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/111616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de um cargo de t\u00e9cnico administrativo na ANVISA com um cargo de t\u00e9cnico administrativo no MS, independentemente de haver compatibilidade de hor\u00e1rios.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111722,"hashId":"fd9f219221bce2d3c6288fbabfe2b62c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o de um cargo de t\u00e9cnico\r\nadministrativo na ANVISA com um cargo de t\u00e9cnico\r\nadministrativo no MS, independentemente de haver\r\ncompatibilidade de hor\u00e1rios.<\/p>","resposta":528157,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os itens a seguir.","id":98568,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - ANVISA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - ANVISA","pai":395477,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395832,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-anvisa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/111722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao TCU apreciar, para fins de registro, a legalidade dos atos praticados pela ANVISA que invistam servidores em cargos de provimento efetivo.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111723,"hashId":"ccdf63ebd108a5f413d1a693dd058375","enunciado":"<p align=justify>Compete ao TCU apreciar, para fins de registro, a legalidade\r\ndos atos praticados pela ANVISA que invistam servidores\r\nem cargos de provimento efetivo.<\/p>","resposta":528159,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os itens a seguir.","id":98568,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"},{"nome_clean":"Regimento Interno - ANVISA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - ANVISA","pai":395477,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395832,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-anvisa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/111723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referido indeferimento \u00e9 ilegal, pois a concess\u00e3o de licen\u00e7a para tratar de interesse \u00e9 direito de todo servidor que conta com tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, sendo, portanto, descabido o seu indeferimento por raz\u00f5es de interesse da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111735,"hashId":"a717262c9f6069dac02495ae746e465f","enunciado":"<p align=justify>O referido indeferimento \u00e9 ilegal, pois a concess\u00e3o de\r\nlicen\u00e7a para tratar de interesse \u00e9 direito de todo servidor que\r\nconta com tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, sendo, portanto,\r\ndescabido o seu indeferimento por raz\u00f5es de interesse da\r\nadministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":528206,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528205,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528206,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico da ANVISA solicitou a concess\u00e3o de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, pelo per\u00edodo de seis meses. O servidor, com cinco anos de efetivo exerc\u00edcio e que nunca gozou de qualquer licen\u00e7a, teve seu pedido indeferido sob a alega\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o havia interesse administrativo na concess\u00e3o dessa licen\u00e7a. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":98606,"enunciado":"<P align=justify>Um servidor p\u00fablico da ANVISA solicitou a concess\u00e3o de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, pelo per\u00edodo de seis meses. O servidor, com cinco anos de efetivo exerc\u00edcio e que nunca gozou de qualquer licen\u00e7a, teve seu pedido indeferido sob a alega\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o havia interesse administrativo na concess\u00e3o dessa licen\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/111735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a autua\u00e7\u00e3o fosse ilegal, ela poderia ser invalidada de of\u00edcio por autoridade hierarquicamente superior ao agente que autuou a empresa.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111749,"hashId":"dba7abb449096fc4d3de19bb2d583276","enunciado":"<p align=justify>Caso a autua\u00e7\u00e3o fosse ilegal, ela poderia ser invalidada de\r\nof\u00edcio por autoridade hierarquicamente superior ao agente\r\nque autuou a empresa.<\/p>","resposta":528247,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um agente p\u00fablico da ANVISA lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o contra determinada empresa, por viola\u00e7\u00e3o de normas jur\u00eddicas relativas \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":98615,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um agente p\u00fablico da ANVISA lavrou auto de\r\ninfra\u00e7\u00e3o contra determinada empresa, por viola\u00e7\u00e3o de normas\r\njur\u00eddicas relativas \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/111749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos podem ser setoriais e gerais ou centrais.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111766,"hashId":"aa314b2f4c05d55255d3942adbab4282","enunciado":"<p align=justify>Os arquivos podem ser setoriais e gerais ou centrais.<\/p>","resposta":528298,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos aos arquivos.","id":98623,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_105.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos aos arquivos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/111766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de um c\u00edrculo por meio de tr\u00eas pontos, atrav\u00e9s da linha de comando do Autocad, ap\u00f3s o comando CIRCLE","provas":[{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":108579,"hashId":"156585cfa6799e1e87032818370a4333","enunciado":"Na constru\u00e7\u00e3o de um c\u00edrculo por meio de tr\u00eas pontos,\r\natrav\u00e9s da linha de comando do Autocad, ap\u00f3s o comando\r\nCIRCLE","resposta":513632,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definem-se os tr\u00eas pontos com o aux\u00edlio do mouse.","id":513630,"corpo":"definem-se os tr\u00eas pontos com o aux\u00edlio do mouse.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"digita-se p, ENTER, 3 ENTER e definem-se os pontos.","id":513631,"corpo":"digita-se p, ENTER, 3 ENTER e definem-se os\r\npontos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"digita-se 3P, ENTER e definem-se os pontos.","id":513632,"corpo":"digita-se 3P, ENTER e definem-se os pontos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capturam-se os tr\u00eas pontos previamente definidos.","id":513633,"corpo":"capturam-se os tr\u00eas pontos previamente definidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"digita-se p1, p2 e p3, ENTER.","id":513634,"corpo":"digita-se p1, p2 e p3, ENTER.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/108579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A carga de uma instala\u00e7\u00e3o \u00e9 de 40 kW e fator de pot\u00eancia 0,8. Nesse caso, para que o fator de pot\u00eancia seja unit\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio um banco de capacitores com pot\u00eancia reativa aproximada de","provas":[{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":108662,"hashId":"b1f4e58ca6423f48be584efaca733557","enunciado":"A carga de uma instala\u00e7\u00e3o \u00e9 de 40 kW e fator de\r\npot\u00eancia 0,8. Nesse caso, para que o fator de pot\u00eancia\r\nseja unit\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio um banco de capacitores com\r\npot\u00eancia reativa aproximada de","resposta":514058,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"84 kVAR","id":514055,"corpo":"84 kVAR","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 kVAR","id":514056,"corpo":"60 kVAR","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"48 kVAR","id":514057,"corpo":"48 kVAR","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 kVAR","id":514058,"corpo":"30 kVAR","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 kVAR","id":514059,"corpo":"24 kVAR","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/108662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A prote\u00e7\u00e3o do circuito \u00e9 realizada por","provas":[{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":108693,"hashId":"e81a8b18fc203c88aa409d070eaacbf3","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/275\/ScreenHunter_81.gif><\/P>\r\n<P>A prote\u00e7\u00e3o do circuito \u00e9 realizada por<\/P>","resposta":514199,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disjuntores termomagn\u00e9ticos e rel\u00e9 t\u00e9rmico.","id":514195,"corpo":"disjuntores termomagn\u00e9ticos e rel\u00e9 t\u00e9rmico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chaves seccionadoras e rel\u00e9 t\u00e9rmico.","id":514196,"corpo":"chaves seccionadoras e rel\u00e9 t\u00e9rmico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fus\u00edveis e disjuntores termomagn\u00e9ticos.","id":514197,"corpo":"fus\u00edveis e disjuntores termomagn\u00e9ticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fus\u00edveis e chaves seccionadoras.","id":514198,"corpo":"fus\u00edveis e chaves seccionadoras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fus\u00edveis e rel\u00e9 t\u00e9rmico.","id":514199,"corpo":"fus\u00edveis e rel\u00e9 t\u00e9rmico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O circuito abaixo refere-se \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 58 e 59.","id":96091,"enunciado":"O circuito abaixo refere-se \u00e0s quest\u00f5es de\r\nn\u00fameros 58 e 59.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 E 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/108693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 responsabilidade civil do Estado, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","provas":[{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":108745,"hashId":"f5bafdcc3dc3a160c3cb4bcce120c0f8","enunciado":"No que se refere \u00e0 responsabilidade civil do Estado, a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","resposta":514452,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acolheu a teoria da responsabilidade objetiva do Estado e da responsabilidade subjetiva do servidor, pois assegurou o direito de regresso contra o agente causador s\u00f3 nos casos de dolo.","id":514450,"corpo":"acolheu a teoria da responsabilidade objetiva do\r\nEstado e da responsabilidade subjetiva do servidor,\r\npois assegurou o direito de regresso contra o agente\r\ncausador s\u00f3 nos casos de dolo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolheu a teoria da responsabilidade subjetiva do Estado e da responsabilidade objetiva do funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":514451,"corpo":"acolheu a teoria da responsabilidade subjetiva do\r\nEstado e da responsabilidade objetiva do funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acolheu a teoria da responsabilidade objetiva do Estado e da responsabilidade subjetiva do servidor, pois assegurou o direito de regresso contra o agente causador nos casos de dolo ou culpa.","id":514452,"corpo":"acolheu a teoria da responsabilidade objetiva do\r\nEstado e da responsabilidade subjetiva do servidor,\r\npois assegurou o direito de regresso contra o agente\r\ncausador nos casos de dolo ou culpa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"determina que para a responsabilidade por culpa do servidor \u00e9 essencial a exist\u00eancia da culpa administrativa, mesmo que lev\u00edssima.","id":514453,"corpo":"determina que para a responsabilidade por culpa do\r\nservidor \u00e9 essencial a exist\u00eancia da culpa administrativa,\r\nmesmo que lev\u00edssima.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determina que as pessoas de Direito Privado que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o podem ser responsabilizadas por suas a\u00e7\u00f5es culposas ou dolosas.","id":514454,"corpo":"determina que as pessoas de Direito Privado que\r\nprestam servi\u00e7os p\u00fablicos n\u00e3o podem ser responsabilizadas\r\npor suas a\u00e7\u00f5es culposas ou dolosas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/108745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos direitos e vantagens do servidor p\u00fablico \u00e9 correto que","provas":[{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":108753,"hashId":"7e32c081a1a2d2f0e667ae6bf2feb92b","enunciado":"Quanto aos direitos e vantagens do servidor p\u00fablico \u00e9\r\ncorreto que","resposta":514501,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as vantagens pecuni\u00e1rias ser\u00e3o computadas ou acumuladas, para efeito de concess\u00e3o de quaisquer outros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores, desde que sob o mesmo t\u00edtulo ou id\u00eantico fundamento.","id":514500,"corpo":"as vantagens pecuni\u00e1rias ser\u00e3o computadas ou\r\nacumuladas, para efeito de concess\u00e3o de quaisquer\r\noutros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores, desde que\r\nsob o mesmo t\u00edtulo ou id\u00eantico fundamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o vencimento, a remunera\u00e7\u00e3o e o provento n\u00e3o ser\u00e3o objeto de arresto, seq\u00fcestro ou penhora, exceto nos casos de presta\u00e7\u00e3o de alimentos resultante de decis\u00e3o judicial.","id":514501,"corpo":"o vencimento, a remunera\u00e7\u00e3o e o provento n\u00e3o ser\u00e3o\r\nobjeto de arresto, seq\u00fcestro ou penhora, exceto\r\nnos casos de presta\u00e7\u00e3o de alimentos resultante de\r\ndecis\u00e3o judicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 concedida ajuda de custo \u00e0quele que, sendo servidor da Uni\u00e3o, for nomeado para cargo em comiss\u00e3o, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio.","id":514502,"corpo":"n\u00e3o ser\u00e1 concedida ajuda de custo \u00e0quele que,\r\nsendo servidor da Uni\u00e3o, for nomeado para cargo\r\nem comiss\u00e3o, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos casos em que o deslocamento da sede constituir exig\u00eancia permanente do cargo, o servidor far\u00e1 jus a di\u00e1rias.","id":514503,"corpo":"nos casos em que o deslocamento da sede constituir\r\nexig\u00eancia permanente do cargo, o servidor far\u00e1 jus a\r\ndi\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente ser\u00e1 permitido servi\u00e7o extraordin\u00e1rio para atender a situa\u00e7\u00f5es permanentes, respeitado o limite m\u00e1ximo de 4 (quatro) horas por jornada.","id":514504,"corpo":"somente ser\u00e1 permitido servi\u00e7o extraordin\u00e1rio para\r\natender a situa\u00e7\u00f5es permanentes, respeitado o limite\r\nm\u00e1ximo de 4 (quatro) horas por jornada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/108753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da perspectiva te\u00f3rico-pr\u00e1tica que, em face das quest\u00f5es pr\u00f3prias \u00e0 rela\u00e7\u00e3o trabalho\/sa\u00fade, \u00e9 designada como \"Sa\u00fade do trabalhador\", pode-se afirmar corretamente que:","provas":[{"id":3085,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":92788,"hashId":"45db880fbdc36c37d6226b2efa6dc3a0","enunciado":"<p align=justify>A respeito da perspectiva te\u00f3rico-pr\u00e1tica que, em face das\r\nquest\u00f5es pr\u00f3prias \u00e0 rela\u00e7\u00e3o trabalho\/sa\u00fade, \u00e9 designada como\r\n\"Sa\u00fade do trabalhador\", pode-se afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":438124,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem os mesmos referenciais, princ\u00edpios e diretrizes do que ficou conhecido como Sa\u00fade Ocupacional.","id":438122,"corpo":"<p align=justify>tem os mesmos referenciais, princ\u00edpios e diretrizes do\r\nque ficou conhecido como Sa\u00fade Ocupacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um simples desdobramento das concep\u00e7\u00f5es que deram forma \u00e0 Medicina do Trabalho.","id":438123,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um simples desdobramento das concep\u00e7\u00f5es que\r\nderam forma \u00e0 Medicina do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entende o social como o determinante das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e privilegia a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":438124,"corpo":"<p align=justify>entende o social como o determinante das condi\u00e7\u00f5es de\r\nsa\u00fade e privilegia a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"focaliza o trabalhador como objeto da a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e o considera como um sujeito social isolado.","id":438125,"corpo":"<p align=justify>focaliza o trabalhador como objeto da a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e o\r\nconsidera como um sujeito social isolado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"privilegia o enfoque t\u00e9cnico e tem como cen\u00e1rio principal o hospital e o consult\u00f3rio m\u00e9dico.","id":438126,"corpo":"<p align=justify>privilegia o enfoque t\u00e9cnico e tem como cen\u00e1rio principal\r\no hospital e o consult\u00f3rio m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/92788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o pesquisa \/ pr\u00e1tica profissional no Servi\u00e7o Social.","provas":[{"id":3085,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":92798,"hashId":"89c42292a629b819f49c0766d5eb16b8","enunciado":"<P align=justify>Assinale a afirma\u00e7\u00e3o <STRONG>INCORRETA<\/STRONG> quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o pesquisa \/ pr\u00e1tica profissional no Servi\u00e7o Social.<\/P>","resposta":438171,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pesquisa concreta de situa\u00e7\u00f5es concretas \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o essencial para a supera\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o teoricista da compet\u00eancia profissional do assistente social.","id":438170,"corpo":"<p align=justify>A pesquisa concreta de situa\u00e7\u00f5es concretas \u00e9 uma\r\ncondi\u00e7\u00e3o essencial para a supera\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o teoricista\r\nda compet\u00eancia profissional do assistente social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desde os anos oitenta do s\u00e9culo passado, a pesquisa vem perdendo espa\u00e7os tanto na forma\u00e7\u00e3o quanto nos campos de atua\u00e7\u00e3o profissional do assistente social.","id":438171,"corpo":"<p align=justify>Desde os anos oitenta do s\u00e9culo passado, a pesquisa\r\nvem perdendo espa\u00e7os tanto na forma\u00e7\u00e3o quanto nos\r\ncampos de atua\u00e7\u00e3o profissional do assistente social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No campo do Servi\u00e7o Social, a efic\u00e1cia e a atualiza\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio te\u00f3rico-metodol\u00f3gico dependem da sua articula\u00e7\u00e3o com a pesquisa da realidade.","id":438172,"corpo":"<p align=justify>No campo do Servi\u00e7o Social, a efic\u00e1cia e a atualiza\u00e7\u00e3o\r\ndo dom\u00ednio te\u00f3rico-metodol\u00f3gico dependem da sua\r\narticula\u00e7\u00e3o com a pesquisa da realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na forma\u00e7\u00e3o profissional do assistente social, deve-se conferir \u00e0 pesquisa um papel fundamental, inclusive porque permite articular a teoria \u00e0 pr\u00e1tica.","id":438173,"corpo":"<p align=justify>Na forma\u00e7\u00e3o profissional do assistente social, deve-se\r\nconferir \u00e0 pesquisa um papel fundamental, inclusive\r\nporque permite articular a teoria \u00e0 pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pesquisa \u00e9 tamb\u00e9m um recurso indispens\u00e1vel para romper com as concep\u00e7\u00f5es politicistas do Servi\u00e7o Social, que tendem a diluir a profiss\u00e3o na milit\u00e2ncia pol\u00edtica.","id":438174,"corpo":"<p align=justify>A pesquisa \u00e9 tamb\u00e9m um recurso indispens\u00e1vel para\r\nromper com as concep\u00e7\u00f5es politicistas do Servi\u00e7o Social,\r\nque tendem a diluir a profiss\u00e3o na milit\u00e2ncia pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/92798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As CIPA (Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes) s\u00e3o mecanismos:","provas":[{"id":3085,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":92803,"hashId":"ec0bbbfb03db4b439ee8419263ddf547","enunciado":"<p align=justify>As CIPA (Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes)\r\ns\u00e3o mecanismos:<\/p>","resposta":438189,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que s\u00f3 existem como instrumentos parit\u00e1rios e prevencionistas em empresas privadas.","id":438185,"corpo":"<p align=justify>que s\u00f3 existem como instrumentos parit\u00e1rios e\r\nprevencionistas em empresas privadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que envolvem apenas os trabalhadores empregados em empresas controladas pelo Estado.","id":438186,"corpo":"<p align=justify>que envolvem apenas os trabalhadores empregados em\r\nempresas controladas pelo Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitu\u00eddos e controlados exclusivamente por trabalhadores regidos pela CLT.","id":438187,"corpo":"<p align=justify>constitu\u00eddos e controlados exclusivamente por trabalhadores\r\nregidos pela CLT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rios em empresas privadas e p\u00fablicas que t\u00eam, no m\u00ednimo, cinco empregados.","id":438188,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3rios em empresas privadas e p\u00fablicas que t\u00eam,\r\nno m\u00ednimo, cinco empregados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encarregados de promover a sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e a seguran\u00e7a no trabalho.","id":438189,"corpo":"<p align=justify>encarregados de promover a sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de\r\nacidentes e a seguran\u00e7a no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/92803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescente reconhecimento do papel que ocupam a aquisi\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o, a assimila\u00e7\u00e3o e a dissemina\u00e7\u00e3o do conhecimento, em todas as \u00e1reas da sociedade, fundamentam o conceito de:","provas":[{"id":3089,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Bibliotec\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":92888,"hashId":"67a0d5b091785211a53c920f32d7c8ee","enunciado":"<p align=justify>O crescente reconhecimento do papel que ocupam a aquisi\u00e7\u00e3o,\r\na cria\u00e7\u00e3o, a assimila\u00e7\u00e3o e a dissemina\u00e7\u00e3o do conhecimento,\r\nem todas as \u00e1reas da sociedade, fundamentam o\r\nconceito de:<\/p>","resposta":438592,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria.","id":438589,"corpo":"preserva\u00e7\u00e3o de mem\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edticas governamentais.","id":438590,"corpo":"pol\u00edticas governamentais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cultura organizacional.","id":438591,"corpo":"cultura organizacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociedade do conhecimento.","id":438592,"corpo":"sociedade do conhecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o para neg\u00f3cios.","id":438593,"corpo":"gest\u00e3o para neg\u00f3cios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/92888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A objetividade, o alcance, a descri\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e resultados, as conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o caracter\u00edsticas do resumo:","provas":[{"id":3089,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Bibliotec\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":92908,"hashId":"158eb55ef846368564c6c6ef4606bfe4","enunciado":"<p align=justify>A objetividade, o alcance, a descri\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos e resultados,\r\nas conclus\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o caracter\u00edsticas do\r\nresumo:<\/p>","resposta":438690,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modular.","id":438686,"corpo":"modular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicativo.","id":438687,"corpo":"indicativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico.","id":438688,"corpo":"cr\u00edtico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutural.","id":438689,"corpo":"estrutural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"informativo.","id":438690,"corpo":"informativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/92908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Esta assertiva se refere ao princ\u00edpio da:","provas":[{"id":3089,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Bibliotec\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":93017,"hashId":"adea15f09970a56b4a637945e29f9879","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3089\/0060.JPG><\/P>\r\n<P>Esta assertiva se refere ao princ\u00edpio da:<\/P>","resposta":439226,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divis\u00e3o.","id":439224,"corpo":"divis\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brevidade.","id":439225,"corpo":"brevidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modula\u00e7\u00e3o.","id":439226,"corpo":"modula\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hospitalidade.","id":439227,"corpo":"hospitalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especificidade.","id":439228,"corpo":"especificidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/93017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os trechos transcritos da Tabela de Cutter-Sanborn. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a seq\u00fc\u00eancia equivalente de classifica\u00e7\u00e3o para as seguintes autoridades: ","provas":[{"id":3089,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Bibliotec\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":93023,"hashId":"3c4a94646bb64fe04b4ab788467ffc4a","enunciado":"<P align=justify>Considere os trechos transcritos da Tabela de Cutter-Sanborn. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3089\/0062.JPG> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a seq\u00fc\u00eancia equivalente de classifica\u00e7\u00e3o para as seguintes autoridades:<\/P>\r\n<P align=justify>                                                <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3089\/M.JPG><\/P>","resposta":439255,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M187 &#8211; M636 &#8211; M529 &#8211; F481 &#8211; M853","id":439254,"corpo":"M187 &#8211; M636 &#8211; M529 &#8211; F481 &#8211; M853","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M744 &#8211; M636 &#8211; M528 &#8211; M636 &#8211; M854","id":439255,"corpo":"M744 &#8211; M636 &#8211; M528 &#8211; M636 &#8211; M854","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M745 &#8211; M634 &#8211; M527 &#8211; M634 &#8211; M855","id":439256,"corpo":"M745 &#8211; M634 &#8211; M527 &#8211; M634 &#8211; M855","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N469 &#8211; M637 &#8211; M529 &#8211; F481 &#8211; M853","id":439257,"corpo":"N469 &#8211; M637 &#8211; M529 &#8211; F481 &#8211; M853","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N471 &#8211; M635 &#8211; M528 &#8211; M635 &#8211; M854","id":439258,"corpo":"N471 &#8211; M635 &#8211; M528 &#8211; M635 &#8211; M854","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/93023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o que aborda o conte\u00fado de um documento, e que objetiva verificar se todos os aspectos de um assunto s\u00e3o apresentados de maneira justa, \u00e9 denominado crit\u00e9rio da:","provas":[{"id":3089,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Bibliotec\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":93025,"hashId":"e560db3588c0483758e53c54680418b2","enunciado":"<p align=justify>O crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o que aborda o conte\u00fado de um documento,\r\ne que objetiva verificar se todos os aspectos de um assunto\r\ns\u00e3o apresentados de maneira justa, \u00e9 denominado crit\u00e9rio da:<\/p>","resposta":439267,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cobertura.","id":439264,"corpo":"cobertura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conveni\u00eancia.","id":439265,"corpo":"conveni\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atualidade.","id":439266,"corpo":"atualidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imparcialidade.","id":439267,"corpo":"imparcialidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o potencial.","id":439268,"corpo":"contribui\u00e7\u00e3o potencial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/93025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinado software CAD, os pontos podem ser especificados por coordenadas absolutas, relativas ou relativas polares, indicadas respectivamente por (a,b), (@a,b) e (@c&lt;\u00e2ngulo). No caso, o segmento de reta (1,2) &#8722; (4,6) equivale ao segmento (1,2) &#8722;","provas":[{"id":448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":103382,"hashId":"e2302c88cdf4686a60151bfc3fcb2b72","enunciado":"Em determinado software CAD, os pontos podem ser especificados por coordenadas absolutas, relativas ou relativas polares, indicadas respectivamente por (a,b), (@a,b) e (@c&lt;\u00e2ngulo). No caso, o segmento de reta (1,2) &#8722; (4,6) equivale ao segmento (1,2) &#8722;","resposta":488602,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(@3,4)","id":488602,"corpo":"(@3,4)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(@3&lt;30\u00b0)","id":488603,"corpo":"(@3&lt;30\u00b0)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(@4,3)","id":488604,"corpo":"(@4,3)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(@4&lt;45\u00b0)","id":488605,"corpo":"(@4&lt;45\u00b0)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(@6,4)","id":488606,"corpo":"(@6,4)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":"informatica\/103382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O limite entre um lote e o logradouro p\u00fablico correspondente \u00e9 definido pela prefeitura municipal que faz a loca\u00e7\u00e3o por meio de uma linha denominada","provas":[{"id":3272,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":103433,"hashId":"32a95d0fe0695621a95a662a78ab4da3","enunciado":"<p align=justify>O limite entre um lote e o logradouro p\u00fablico correspondente \u00e9 definido pela prefeitura\r\nmunicipal que faz a loca\u00e7\u00e3o por meio de uma linha denominada<\/p>","resposta":488849,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afastamento.","id":488846,"corpo":"afastamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alinhamento.","id":488847,"corpo":"alinhamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"beiral.","id":488848,"corpo":"beiral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"testada.","id":488849,"corpo":"testada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/103433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" 0bserve esta figura que representa a proje\u00e7\u00e3o do triangulo ABC. O tipo de proje\u00e7\u00e3o representado nessa figura \u00e9 denominado proje\u00e7\u00e3o ","provas":[{"id":3272,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":103450,"hashId":"431a233c98982e68e83118911b06dcef","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>0bserve esta figura que representa a proje\u00e7\u00e3o do triangulo ABC.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3272\/041.JPG><\/P>O tipo de proje\u00e7\u00e3o representado nessa figura \u00e9 denominado proje\u00e7\u00e3o\r\n<P><\/P>","resposta":488926,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cil\u00edndrica.","id":488925,"corpo":"cil\u00edndrica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00f4nica.","id":488926,"corpo":"c\u00f4nica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obl\u00edqua.","id":488927,"corpo":"obl\u00edqua.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ortogonal.","id":488928,"corpo":"ortogonal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/103450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do termo soleira, usual em constru\u00e7\u00e3o civil.","provas":[{"id":3272,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":103499,"hashId":"e3e4c36e1df07a1f4d0b4f8416c01b24","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do termo soleira, usual em\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","resposta":489144,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um elemento construtivo colocado na parte inferior do v\u00e3o de portas como pe\u00e7a de acabamento.","id":489144,"corpo":"<p align=justify>Um elemento construtivo colocado na parte inferior do v\u00e3o de portas como pe\u00e7a de\r\nacabamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um elemento construtivo em forma de viga colocado sobre v\u00e3os de portas e de janelas.","id":489145,"corpo":"<p align=justify>Um elemento construtivo em forma de viga colocado sobre v\u00e3os de portas e de janelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma pe\u00e7a de madeira utilizada na alvenaria para a fixa\u00e7\u00e3o de esquadrias.","id":489146,"corpo":"<p align=justify>Uma pe\u00e7a de madeira utilizada na alvenaria para a fixa\u00e7\u00e3o de esquadrias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma pequena extens\u00e3o da alvenaria utilizada para fixar o marco ou aduela de porta.","id":489147,"corpo":"<p align=justify>Uma pequena extens\u00e3o da alvenaria utilizada para fixar o marco ou aduela de porta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/103499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma fra\u00e7\u00e3o de 15% entre a \u00e1rea do v\u00e3o e a \u00e1rea de piso de um compartimento, uma janela com dimens\u00f5es 2,00 x 1,20 metros \u00e9 suficiente para iluminar uma sala de","provas":[{"id":3272,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":103510,"hashId":"c469c3ffef391c9006bbd5f569335a44","enunciado":"<p align=justify>Para uma fra\u00e7\u00e3o de 15% entre a \u00e1rea do v\u00e3o e a \u00e1rea de piso de um compartimento,\r\numa janela com dimens\u00f5es 2,00 x 1,20 metros \u00e9 suficiente para iluminar uma sala de<\/p>","resposta":489208,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14,00 m2.","id":489207,"corpo":"14,00 m<SUP>2<\/SUP>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16,00 m2.","id":489208,"corpo":"16,00 m<SUP>2<\/SUP>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30,00 m2.","id":489209,"corpo":"30,00 m<SUP>2<\/SUP>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36,00 m2.","id":489210,"corpo":"36,00 m<SUP>2<\/SUP>.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/103510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em servi\u00e7os de levantamento de edifica\u00e7\u00f5es para elabora\u00e7\u00e3o de croquis, considera-se que o lan\u00e7o de uma escada seja","provas":[{"id":3272,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Desenhista Projetista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":103528,"hashId":"afea82e4963d9d1078c911b0a3541011","enunciado":"<p align=justify>Em servi\u00e7os de levantamento de edifica\u00e7\u00f5es para elabora\u00e7\u00e3o de croquis, considera-se\r\nque o lan\u00e7o de uma escada seja<\/p>","resposta":489277,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sua linha de percurso.","id":489275,"corpo":"a sua linha de percurso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o corrim\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o adequada.","id":489276,"corpo":"o corrim\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o adequada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um conjunto de degraus.","id":489277,"corpo":"um conjunto de degraus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um sistema de guarda-corpo.","id":489278,"corpo":"um sistema de guarda-corpo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/103528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara, correta e coerente a reda\u00e7\u00e3o da frase:","provas":[{"id":382,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":350,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":348,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":272,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":106372,"hashId":"3e8688866a68da823dbfb06c43a784e6","enunciado":"Est\u00e1 clara, correta e coerente a reda\u00e7\u00e3o da frase:","resposta":502907,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por considerar oportuna a frase de Disraeli, a combativa\nju\u00edza citou-a, num programa de TV, referindo-se\n\u00e0 desenvoltura com que agem os malfeitores.","id":502907,"corpo":"Por considerar oportuna a frase de Disraeli, a combativa\nju\u00edza citou-a, num programa de TV, referindo-se\n\u00e0 desenvoltura com que agem os malfeitores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 tamanha a desenvoltura que se investem os malfeitores, que a ousada ju\u00edza n\u00e3o hesitou de citar uma frase de Disraeli na TV a prop\u00f3sito desse tema t\u00e3o atual.","id":502908,"corpo":"\u00c9 tamanha a desenvoltura que se investem os\r\nmalfeitores, que a ousada ju\u00edza n\u00e3o hesitou de citar\r\numa frase de Disraeli na TV a prop\u00f3sito desse tema\r\nt\u00e3o atual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em vista de ser t\u00e3o atual a propaga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de m\u00e1 f\u00e9, a destemida ju\u00edza entendeu por bem de citar na TV uma frase de Disraeli, em cuja percebe um vivo sentido.","id":502909,"corpo":"Em vista de ser t\u00e3o atual a propaga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es\r\nde m\u00e1 f\u00e9, a destemida ju\u00edza entendeu por bem de\r\ncitar na TV uma frase de Disraeli, em cuja percebe\r\num vivo sentido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 frases, como a de Disraeli, que falam da atualidade desenvolta com cuja costumam agir os canalhas, por isso a valorosa ju\u00edza citou-a, com tal prop\u00f3sito, num programa de TV.","id":502910,"corpo":"H\u00e1 frases, como a de Disraeli, que falam da atualidade\r\ndesenvolta com cuja costumam agir os canalhas,\r\npor isso a valorosa ju\u00edza citou-a, com tal prop\u00f3sito,\r\nnum programa de TV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os canalhas t\u00eam grande ousadia, segundo Disraeli, por isso a combativa ju\u00edza citou-a, num programa de TV, ao considerar na oportunidade o quanto a mesma \u00e9 atual.","id":502911,"corpo":"Os canalhas t\u00eam grande ousadia, segundo Disraeli,\r\npor isso a combativa ju\u00edza citou-a, num programa de\r\nTV, ao considerar na oportunidade o quanto a mesma\r\n\u00e9 atual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":93979,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/350\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 inteiramente adequada a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":382,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":350,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":348,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":272,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":106384,"hashId":"479dd3cc0b6825a79a9f68c51e9f6ea9","enunciado":"Est\u00e1 inteiramente adequada a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte\r\nfrase:","resposta":502982,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A indigna\u00e7\u00e3o de muita gente n\u00e3o transp\u00f5e na maioria dos casos, o \u00e2mbito das conversas privadas e assim, os valores \u00e9ticos acomodam-se no plano raso de um discurso, que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","id":502979,"corpo":"A indigna\u00e7\u00e3o de muita gente n\u00e3o transp\u00f5e na\r\nmaioria dos casos, o \u00e2mbito das conversas privadas\r\ne assim, os valores \u00e9ticos acomodam-se no plano\r\nraso de um discurso, que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A indigna\u00e7\u00e3o de muita gente, n\u00e3o transp\u00f5e, na maioria dos casos, o \u00e2mbito das conversas privadas, e assim, os valores \u00e9ticos acomodam-se no plano raso de um discurso que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","id":502980,"corpo":"A indigna\u00e7\u00e3o de muita gente, n\u00e3o transp\u00f5e, na\r\nmaioria dos casos, o \u00e2mbito das conversas privadas,\r\ne assim, os valores \u00e9ticos acomodam-se no plano\r\nraso de um discurso que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A indigna\u00e7\u00e3o, de muita gente, n\u00e3o transp\u00f5e na maioria dos casos o \u00e2mbito das conversas privadas, e assim os valores \u00e9ticos acomodam-se, no plano raso de um discurso, que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","id":502981,"corpo":"A indigna\u00e7\u00e3o, de muita gente, n\u00e3o transp\u00f5e na\r\nmaioria dos casos o \u00e2mbito das conversas privadas,\r\ne assim os valores \u00e9ticos acomodam-se, no plano\r\nraso de um discurso, que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indigna\u00e7\u00e3o de muita gente n\u00e3o transp\u00f5e, na maioria dos casos, o \u00e2mbito das conversas privadas, e, assim, os valores \u00e9ticos acomodam-se no plano raso de um discurso que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","id":502982,"corpo":"A indigna\u00e7\u00e3o de muita gente n\u00e3o transp\u00f5e, na\r\nmaioria dos casos, o \u00e2mbito das conversas privadas,\r\ne, assim, os valores \u00e9ticos acomodam-se no plano\r\nraso de um discurso que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A indigna\u00e7\u00e3o de muita gente, n\u00e3o transp\u00f5e, na maioria dos casos o \u00e2mbito das conversas privadas, e, assim, os valores \u00e9ticos, acomodam-se no plano raso de um discurso que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","id":502983,"corpo":"A indigna\u00e7\u00e3o de muita gente, n\u00e3o transp\u00f5e, na\r\nmaioria dos casos o \u00e2mbito das conversas privadas,\r\ne, assim, os valores \u00e9ticos, acomodam-se no plano\r\nraso de um discurso que n\u00e3o leva \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":93979,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/350\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se h\u00e1 iniciativa e ast\u00facia na a\u00e7\u00e3o do homem injusto, n\u00e3o h\u00e1 iniciativa e ast\u00facia no bom cidad\u00e3o que, apesar de indignado, n\u00e3o confere \u00e0 iniciativa e \u00e0 ast\u00facia o mesmo valor que o mau reconhece na iniciativa e na ast\u00facia. Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo- se os segmentos sublinhados por, respectivamente,","provas":[{"id":382,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":350,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"},{"id":349,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"},{"id":348,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":275,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"},{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"},{"id":272,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":222,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"},{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"},{"id":220,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"},{"id":219,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":106390,"hashId":"48f93f7399c83378d0659f0f87e67e57","enunciado":"<P>Se h\u00e1 iniciativa e ast\u00facia na a\u00e7\u00e3o do homem injusto, n\u00e3o <U>h\u00e1 iniciativa e ast\u00facia<\/U> no bom cidad\u00e3o que, apesar de indignado, <U>n\u00e3o confere \u00e0 iniciativa e \u00e0 ast\u00facia<\/U> o mesmo valor que o mau <U>reconhece na iniciativa e na ast\u00facia<\/U>. <\/P>\r\n<P>Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es da frase acima substituindo- se os segmentos sublinhados por, respectivamente,<\/P>","resposta":503029,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 elas - n\u00e3o as confere - reconhece nelas.","id":503028,"corpo":"h\u00e1 elas - n\u00e3o as confere - reconhece nelas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as h\u00e1 - n\u00e3o lhes confere - nelas reconhece.","id":503029,"corpo":"as h\u00e1 - n\u00e3o lhes confere - nelas reconhece.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as h\u00e1 - n\u00e3o confere-lhes - as reconhece.","id":503030,"corpo":"as h\u00e1 - n\u00e3o confere-lhes - as reconhece.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 as mesmas - n\u00e3o lhes confere - reconhece-lhes.","id":503031,"corpo":"h\u00e1 as mesmas - n\u00e3o lhes confere - reconhece-lhes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 estas - n\u00e3o as confere - nelas reconhece.","id":503032,"corpo":"h\u00e1 estas - n\u00e3o as confere - nelas reconhece.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue. ","id":93979,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/350\/1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica da palavra DINHEIRO \u00e9:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":106485,"hashId":"de880390df359609589c10562996ef6e","enunciado":"<P align=justify>A correta separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica da palavra <STRONG>DINHEIRO<\/STRONG> \u00e9:<\/P>","resposta":503469,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Din - hei - ro;","id":503468,"corpo":"<p align=justify>Din - hei - ro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Di - nhei - ro;","id":503469,"corpo":"<p align=justify>Di - nhei - ro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Di - nhe - i - ro;","id":503470,"corpo":"<p align=justify>Di - nhe - i - ro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Di - nhe - iro.","id":503471,"corpo":"<p align=justify>Di - nhe - iro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/106485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Credit\u00edcia S.A. concede empr\u00e9stimo para sua controlada Financia S.A., por 60 dias, no valor de R$ 1.200.000,00, para aquisi\u00e7\u00e3o de imobilizado. A empresa Credit\u00edcia S.A. deve registrar, de acordo com as normas societ\u00e1rias, o empr\u00e9stimo em","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78386,"hashId":"53f8e42f2f90bba552ee73f67ead7ca6","enunciado":"A empresa Credit\u00edcia S.A. concede empr\u00e9stimo para sua\r\ncontrolada Financia S.A., por 60 dias, no valor de\r\nR$ 1.200.000,00, para aquisi\u00e7\u00e3o de imobilizado. A\r\nempresa Credit\u00edcia S.A. deve registrar, de acordo com as\r\nnormas societ\u00e1rias, o empr\u00e9stimo em","resposta":370575,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativo circulante.","id":370573,"corpo":"<p align=justify>ativo circulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passivo circulante.","id":370574,"corpo":"<p align=justify>passivo circulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativo realiz\u00e1vel a longo prazo.","id":370575,"corpo":"<p align=justify>ativo realiz\u00e1vel a longo prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pass\u00edvel exig\u00edvel a longo prazo.","id":370576,"corpo":"<p align=justify>pass\u00edvel exig\u00edvel a longo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativo imobilizado.","id":370577,"corpo":"<p align=justify>ativo imobilizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/78386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Findo o exerc\u00edcio de 2006, o montante de restos a pagar n\u00e3o-processados \u00e9, em reais,","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78477,"hashId":"6196bd7853d5b227fdb01e3f8ada167b","enunciado":"<p align=justify>Findo o exerc\u00edcio de 2006, o montante de restos a pagar\r\nn\u00e3o-processados \u00e9, em reais,<\/p>","resposta":370998,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13.500,00","id":370994,"corpo":"<p align=justify>13.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.500,00","id":370995,"corpo":"<p align=justify>9.500,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.000,00","id":370996,"corpo":"<p align=justify>4.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.500,00","id":370997,"corpo":"<p align=justify>3.500,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.500,00","id":370998,"corpo":"<p align=justify>2.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 67 e 68, considere os seguintes n\u00fameros de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do ano de 2006: ","id":69163,"enunciado":"<P align=justify>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 67 e 68, considere os seguintes n\u00fameros de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira do ano de 2006:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2818\/Imagem_31.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 e 68 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/78477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor da Empresa Virtual S.A., ao terminar o processo de auditoria, solicita \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da empresa que assine a carta de responsabilidade. Sua diretoria recusase a assinar. Nesse caso, o auditor deve","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78494,"hashId":"bf3df36b44de47f5ae557dbc6075f278","enunciado":"O auditor da Empresa Virtual S.A., ao terminar o processo\r\nde auditoria, solicita \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da empresa que\r\nassine a carta de responsabilidade. Sua diretoria recusase\r\na assinar. Nesse caso, o auditor deve","resposta":371087,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emitir parecer com negativa de opini\u00e3o evidenciando o fato.","id":371086,"corpo":"<p align=justify>emitir parecer com negativa de opini\u00e3o evidenciando\r\no fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emitir parecer com ressalva ou com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.","id":371087,"corpo":"<p align=justify>emitir parecer com ressalva ou com absten\u00e7\u00e3o de\r\nopini\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emitir parecer sem ressalva ou com ressalva de acordo com a relev\u00e2ncia.","id":371088,"corpo":"<p align=justify>emitir parecer sem ressalva ou com ressalva de\r\nacordo com a relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aguardar at\u00e9 que a administra\u00e7\u00e3o aceite assinar a carta.","id":371089,"corpo":"<p align=justify>aguardar at\u00e9 que a administra\u00e7\u00e3o aceite assinar a\r\ncarta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suspender os trabalhos e n\u00e3o emitir parecer.","id":371090,"corpo":"<p align=justify>suspender os trabalhos e n\u00e3o emitir parecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/78494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Inovativa S.A. apresentou suas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis em formato diferente do estabelecido pelas normas societ\u00e1rias e cont\u00e1beis. Cabe ao auditor dessa empresa emitir parecer ","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78509,"hashId":"43bf4d9fa4669a7e37feeab490e9a083","enunciado":"A empresa Inovativa S.A. apresentou suas demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis em formato diferente do estabelecido pelas\r\nnormas societ\u00e1rias e cont\u00e1beis. Cabe ao auditor dessa\r\nempresa emitir parecer ","resposta":371164,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem ressalva ou com limita\u00e7\u00e3o de escopo.","id":371162,"corpo":"<p align=justify>sem ressalva ou com limita\u00e7\u00e3o de escopo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adverso ou com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.","id":371163,"corpo":"<p align=justify>adverso ou com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com ressalva ou adverso.","id":371164,"corpo":"<p align=justify>com ressalva ou adverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o ou sem ressalva.","id":371165,"corpo":"<p align=justify>com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o ou sem ressalva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com ressalva ou com limita\u00e7\u00e3o de escopo.","id":371166,"corpo":"<p align=justify>com ressalva ou com limita\u00e7\u00e3o de escopo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/78509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo, nos termos da Lei no 9.784, de 29 de janeiro de 1999:","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78554,"hashId":"50138a819a9614bc515e000adf9d1f23","enunciado":"T\u00eam legitimidade para interpor recurso administrativo, nos\r\ntermos da Lei no 9.784, de 29 de janeiro de 1999:","resposta":371367,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os titulares de direitos e interesses que n\u00e3o forem parte no processo.","id":371365,"corpo":"<p align=justify>os titulares de direitos e interesses que n\u00e3o forem\r\nparte no processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aqueles cujos direitos ou interesses n\u00e3o forem afetados pela decis\u00e3o recorrida.","id":371366,"corpo":"<p align=justify>aqueles cujos direitos ou interesses n\u00e3o forem afetados\r\npela decis\u00e3o recorrida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as associa\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos e interesses coletivos.","id":371367,"corpo":"<p align=justify>as associa\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos\r\ne interesses coletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as organiza\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a direitos e interesses individuais.","id":371368,"corpo":"<p align=justify>as organiza\u00e7\u00f5es representativas, no tocante a\r\ndireitos e interesses individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os cidad\u00e3os quanto a direitos ou interesses individuais.","id":371369,"corpo":"<p align=justify>os cidad\u00e3os quanto a direitos ou interesses individuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/78554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delega\u00e7\u00e3o legalmente admitida nos procedimentos administrativos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, considere: I. A edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo e a decis\u00e3o de recursos administrativos podem ser objetos de delega\u00e7\u00e3o. II. As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade administrativos podem ser delegadas. III. O ato de delega\u00e7\u00e3o \u00e9 irrevog\u00e1vel pela autoridade delegante. IV. As decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o devem mencionar explicitamente esta qualidade e considerar-se-\u00e3o editadas pelo delegado. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78562,"hashId":"2635e7e4d39f823414f08e3f10610beb","enunciado":"<P>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delega\u00e7\u00e3o legalmente admitida nos procedimentos administrativos no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, considere: <\/P>\r\n<P>I. A edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo e a decis\u00e3o de recursos administrativos podem ser objetos de delega\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade administrativos podem ser delegadas.<\/P>\r\n<P>III. O ato de delega\u00e7\u00e3o \u00e9 irrevog\u00e1vel pela autoridade delegante. <\/P>\r\n<P>IV. As decis\u00f5es adotadas por delega\u00e7\u00e3o devem mencionar explicitamente esta qualidade e considerar-se-\u00e3o editadas pelo delegado. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":371414,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":371411,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":371412,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":371413,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":371414,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":371415,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/78562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O montante de arrecada\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s as dedu\u00e7\u00f5es devidas ser\u00e1 distribu\u00eddo, em quotas, para financiamento de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de ensino fundamental. Do montante dos recursos, a quota referente ao Estado e ao Munic\u00edpio compreende","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78566,"hashId":"44a46c83dbba67066e7e995b2b6ad1de","enunciado":"O montante de arrecada\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio-educa\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s as\r\ndedu\u00e7\u00f5es devidas ser\u00e1 distribu\u00eddo, em quotas, para\r\nfinanciamento de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es de ensino\r\nfundamental. Do montante dos recursos, a quota referente\r\nao Estado e ao Munic\u00edpio compreende","resposta":371426,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ter\u00e7o.","id":371425,"corpo":"<p align=justify>um ter\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os.","id":371426,"corpo":"<p align=justify>dois ter\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um por cento.","id":371427,"corpo":"<p align=justify>um por cento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois e meio por cento.","id":371428,"corpo":"<p align=justify>dois e meio por cento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas por cento.","id":371429,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas por cento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69255,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/78566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o intervir\u00e1 I. nos Estados para assegurar a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da autonomia municipal. II. para assegurar a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e1ximo exigido da receita resultante de impostos estaduais, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino e nas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. III. nos Estados e no Distrito Federal para p\u00f4r termo a grave comprometimento da ordem p\u00fablica. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78575,"hashId":"f4646eb8477df8f091fbb4cfd74f33b5","enunciado":"<P>A Uni\u00e3o intervir\u00e1 <\/P>\r\n<P>I. nos Estados para assegurar a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da autonomia municipal. <\/P>\r\n<P>II. para assegurar a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da aplica\u00e7\u00e3o do m\u00e1ximo exigido da receita resultante de impostos estaduais, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino e nas a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. <\/P>\r\n<P>III. nos Estados e no Distrito Federal para p\u00f4r termo a grave comprometimento da ordem p\u00fablica. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":371473,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":371471,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":371472,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":371473,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":371474,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":371475,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/78575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei no 8.429, de 02 de junho de 1992, constitui ato de improbidade administrativa, que causa, de forma direta, les\u00e3o ao er\u00e1rio p\u00fablico, o ato culposo ou dolo do agente p\u00fablico que","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78580,"hashId":"0711e01ffdb4747721f8cbb09d5a9a26","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei no 8.429, de 02 de junho de 1992, constitui\r\nato de improbidade administrativa, que causa, de forma\r\ndireta, les\u00e3o ao er\u00e1rio p\u00fablico, o ato culposo ou dolo do\r\nagente p\u00fablico que<\/p>","resposta":371489,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frustrar a licitude do concurso p\u00fablico.","id":371486,"corpo":"<p align=justify>frustrar a licitude do concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio.","id":371487,"corpo":"<p align=justify>retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de\r\nof\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, por solicita\u00e7\u00e3o judicial.","id":371488,"corpo":"<p align=justify>revelar fato ou circunst\u00e2ncia de que tem ci\u00eancia em\r\nraz\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es, por solicita\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.","id":371489,"corpo":"<p align=justify>permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o\r\nde bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de\r\nmercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"praticar ato visando fim proibido em lei ou regulamento ou diverso daquele previsto na regra de compet\u00eancia.","id":371490,"corpo":"<p align=justify>praticar ato visando fim proibido em lei ou\r\nregulamento ou diverso daquele previsto na regra de\r\ncompet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/78580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 10.028, de 10 de outubro de 2000, constitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as p\u00fablicas:","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78586,"hashId":"46c11bd86220b3ac2e102b59826ff779","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei no 10.028, de 10 de outubro de 2000,\r\nconstitui infra\u00e7\u00e3o administrativa contra as leis de finan\u00e7as\r\np\u00fablicas:<\/p>","resposta":371524,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suprimir ou reduzir tributo, mediante omiss\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ou declara\u00e7\u00e3o falsa \u00e0s autoridades fazend\u00e1rias.","id":371523,"corpo":"<p align=justify>suprimir ou reduzir tributo, mediante omiss\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es ou declara\u00e7\u00e3o falsa \u00e0s autoridades\r\nfazend\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar de divulgar ou enviar ao Poder Legislativo ou ao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal, nos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.","id":371524,"corpo":"<p align=justify>deixar de divulgar ou enviar ao Poder Legislativo ou\r\nao Tribunal de Contas o relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal,\r\nnos prazos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidos em lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elaborar, distribuir, fornecer, emitir ou utilizar documento que saiba ou deva saber falso ou inexato.","id":371525,"corpo":"<p align=justify>elaborar, distribuir, fornecer, emitir ou utilizar\r\ndocumento que saiba ou deva saber falso ou\r\ninexato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixar de aplicar, ou aplicar em desacordo com o estatu\u00eddo, incentivo fiscal ou parcelas de imposto liberadas por \u00f3rg\u00e3o ou entidade de desenvolvimento.","id":371526,"corpo":"<p align=justify>deixar de aplicar, ou aplicar em desacordo com o\r\nestatu\u00eddo, incentivo fiscal ou parcelas de imposto\r\nliberadas por \u00f3rg\u00e3o ou entidade de desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deixar de recolher, no prazo legal, valor de tributo, descontado ou cobrado, na qualidade de sujeito passivo de obriga\u00e7\u00e3o e que deveria recolher aos cofres p\u00fablicos.","id":371527,"corpo":"<p align=justify>deixar de recolher, no prazo legal, valor de tributo,\r\ndescontado ou cobrado, na qualidade de sujeito\r\npassivo de obriga\u00e7\u00e3o e que deveria recolher aos\r\ncofres p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"}],"slug":"direito-penal\/78586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constam no rol de aspectos a serem considerados no julgamento das contas dos gestores sujeitos a jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas","provas":[{"id":2818,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":78638,"hashId":"9a57d9fbea46df453186fa7ec2aa4655","enunciado":"N\u00c3O constam no rol de aspectos a serem considerados\r\nno julgamento das contas dos gestores sujeitos a\r\njurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas","resposta":371763,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o.","id":371763,"corpo":"<p align=justify>as nomea\u00e7\u00f5es para cargos em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as receitas arrecadadas em confronto com as previstas, segundo a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":371764,"corpo":"<p align=justify>as receitas arrecadadas em confronto com as\r\nprevistas, segundo a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os movimentos de Restos a Pagar, Dep\u00f3sitos em Geral, Encargos Gerais, Reservas de Conting\u00eancia e outras despesas extra-or\u00e7ament\u00e1rias.","id":371765,"corpo":"<p align=justify>os movimentos de Restos a Pagar, Dep\u00f3sitos em\r\nGeral, Encargos Gerais, Reservas de Conting\u00eancia e\r\noutras despesas extra-or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as muta\u00e7\u00f5es patrimoniais do exerc\u00edcio, ativas e passivas.","id":371766,"corpo":"<p align=justify>as muta\u00e7\u00f5es patrimoniais do exerc\u00edcio, ativas e\r\npassivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as demonstra\u00e7\u00f5es discriminativas das contas inscritas no balan\u00e7o patrimonial.","id":371767,"corpo":"<p align=justify>as demonstra\u00e7\u00f5es discriminativas das contas\r\ninscritas no balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395068,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/78638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A veicula\u00e7\u00e3o de agentes patog\u00eanicos por Moscas se d\u00e1 por:","provas":[{"id":3236,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2007-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":101245,"hashId":"f9f88d9417694f197344507967875160","enunciado":"<p align=justify>A veicula\u00e7\u00e3o de agentes patog\u00eanicos por Moscas se d\u00e1 por:<\/p>","resposta":478473,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o dos agentes por picada e hematofagia.","id":478470,"corpo":"<p align=justify>Introdu\u00e7\u00e3o dos agentes por picada e hematofagia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contamina\u00e7\u00e3o das partes externas tais com suas patas.","id":478471,"corpo":"<p align=justify>Contamina\u00e7\u00e3o das partes externas tais com suas patas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o dos agentes por via a\u00e9rea.","id":478472,"corpo":"<p align=justify>Dispers\u00e3o dos agentes por via a\u00e9rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contato com conte\u00fado alimentar.","id":478473,"corpo":"<p align=justify>Contato com conte\u00fado alimentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425145,"slug":"zootecnia-parasitologia"}],"slug":"zootecnia\/101245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos incruentos para controle de roedores seriam os m\u00e9todos de controle:","provas":[{"id":3236,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2007-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":101254,"hashId":"b94301406a824de465349bf8d9ed238f","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00e9todos incruentos para controle de roedores seriam os\r\nm\u00e9todos de controle:<\/p>","resposta":478503,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De captura do animal vivo, tipo gaiolas.","id":478503,"corpo":"De captura do animal vivo, tipo gaiolas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mec\u00e2nicos.","id":478504,"corpo":"Mec\u00e2nicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qu\u00edmicos","id":478505,"corpo":"Qu\u00edmicos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De ultra-som.","id":478506,"corpo":"De ultra-som.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Roedores e Lagomorfos","oab":false,"nome":"Roedores e Lagomorfos","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425116,"slug":"zootecnia-roedores-e-lagomorfos"}],"slug":"zootecnia\/101254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar o exame cl\u00ednico do paciente, N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel observar","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":101319,"hashId":"1eedef560072d7e3ad03a97af989124d","enunciado":"Ao realizar o exame cl\u00ednico do paciente, N\u00c3O \u00e9 poss\u00edvel\r\nobservar","resposta":478826,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"feridas de tecidos moles.","id":478825,"corpo":"feridas de tecidos moles.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grau de rizog\u00eanese dos dentes anteriores.","id":478826,"corpo":"grau de rizog\u00eanese dos dentes anteriores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fraturas do processo alveolar.","id":478827,"corpo":"fraturas do processo alveolar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gravidade do traumatismo dent\u00e1rio.","id":478828,"corpo":"gravidade do traumatismo dent\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integridade dos dentes anteriores. ","id":478829,"corpo":"integridade dos dentes anteriores.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 51 referem-se ao enunciado abaixo. Paciente com 8 anos de idade, sexo masculino, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico ap\u00f3s sofrer queda de bicicleta. Observa-se avuls\u00e3o do dente 11, luxa\u00e7\u00e3o lateral do dente 12 e fratura radicular do dente 21.","id":89805,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 51 referem-se ao enunciado abaixo.<\/P>\r\n<P><EM> Paciente com 8 anos de idade, sexo masculino, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico ap\u00f3s sofrer queda de bicicleta. Observa-se avuls\u00e3o do dente 11, luxa\u00e7\u00e3o lateral do dente 12 e fratura radicular do dente 21.<\/EM><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 A 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/101319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da avuls\u00e3o do dente 11, considere os procedimentos para reimplante deste \u00f3rg\u00e3o: I. reposicionar o dente e realizar conten\u00e7\u00e3o aos dentes vizinhos. II. examinar as condi\u00e7\u00f5es do alv\u00e9olo. III. colocar o dente em solu\u00e7\u00e3o salina. IV. lavar o dente e o alv\u00e9olo com solu\u00e7\u00e3o salina. V. avaliar as condi\u00e7\u00f5es do ligamento periodontal. A seq\u00fc\u00eancia correta de procedimentos \u00e9:","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":101338,"hashId":"8ee5f1ea62bf6c4eeac1c131724a21cf","enunciado":"<P>Diante da avuls\u00e3o do dente 11, considere os procedimentos para reimplante deste \u00f3rg\u00e3o: <\/P>\r\n<P>I. reposicionar o dente e realizar conten\u00e7\u00e3o aos dentes vizinhos. <\/P>\r\n<P>II. examinar as condi\u00e7\u00f5es do alv\u00e9olo.<\/P>\r\n<P>III. colocar o dente em solu\u00e7\u00e3o salina. <\/P>\r\n<P>IV. lavar o dente e o alv\u00e9olo com solu\u00e7\u00e3o salina. <\/P>\r\n<P>V. avaliar as condi\u00e7\u00f5es do ligamento periodontal. <\/P>\r\n<P>A seq\u00fc\u00eancia correta de procedimentos \u00e9:<\/P>","resposta":478925,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":478922,"corpo":"I, II, III, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, I, IV, V e III.","id":478923,"corpo":"II, I, IV, V e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, I, IV, V e II.","id":478924,"corpo":"III, I, IV, V e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, III, II, IV e I.","id":478925,"corpo":"V, III, II, IV e I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, II, IV, III e I.","id":478926,"corpo":"V, II, IV, III e I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 51 referem-se ao enunciado abaixo. Paciente com 8 anos de idade, sexo masculino, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico ap\u00f3s sofrer queda de bicicleta. Observa-se avuls\u00e3o do dente 11, luxa\u00e7\u00e3o lateral do dente 12 e fratura radicular do dente 21.","id":89805,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 51 referem-se ao enunciado abaixo.<\/P>\r\n<P><EM> Paciente com 8 anos de idade, sexo masculino, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico ap\u00f3s sofrer queda de bicicleta. Observa-se avuls\u00e3o do dente 11, luxa\u00e7\u00e3o lateral do dente 12 e fratura radicular do dente 21.<\/EM><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 A 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399391,"slug":"odontologia-trauma"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/101338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante da fratura radicular no dente 21, o progn\u00f3stico \u00e9 favor\u00e1vel se for detectado:","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":101355,"hashId":"ad22962ef965ffc4625a74e89adf7985","enunciado":"Diante da fratura radicular no dente 21, o progn\u00f3stico \u00e9\r\nfavor\u00e1vel se for detectado:","resposta":478997,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fratura horizontal no ter\u00e7o gengival da raiz.","id":478993,"corpo":"fratura horizontal no ter\u00e7o gengival da raiz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abscesso periodontal.","id":478994,"corpo":"abscesso periodontal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fratura vertical.","id":478995,"corpo":"fratura vertical.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fratura obl\u00edqua.","id":478996,"corpo":"fratura obl\u00edqua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fratura horizontal no ter\u00e7o apical da raiz.","id":478997,"corpo":"fratura horizontal no ter\u00e7o apical da raiz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 51 referem-se ao enunciado abaixo. Paciente com 8 anos de idade, sexo masculino, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico ap\u00f3s sofrer queda de bicicleta. Observa-se avuls\u00e3o do dente 11, luxa\u00e7\u00e3o lateral do dente 12 e fratura radicular do dente 21.","id":89805,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 51 referem-se ao enunciado abaixo.<\/P>\r\n<P><EM> Paciente com 8 anos de idade, sexo masculino, chega ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico ap\u00f3s sofrer queda de bicicleta. Observa-se avuls\u00e3o do dente 11, luxa\u00e7\u00e3o lateral do dente 12 e fratura radicular do dente 21.<\/EM><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 A 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/101355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conduta cl\u00ednica a ser adotada para o dente 61 consiste em","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":101374,"hashId":"f79a7c1a99e77c04ad3ee47525c49eae","enunciado":"A conduta cl\u00ednica a ser adotada para o dente 61 consiste em","resposta":479086,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exodontia com curetagem criteriosa do alv\u00e9olo.","id":479083,"corpo":"exodontia com curetagem criteriosa do alv\u00e9olo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esplintagem com fio ortod\u00f4ntico e resina com posterior acompanhamento radiogr\u00e1fico.","id":479084,"corpo":"esplintagem com fio ortod\u00f4ntico e resina com posterior\r\nacompanhamento radiogr\u00e1fico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratamento endod\u00f4ntico e selamento do conduto radicular com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":479085,"corpo":"tratamento endod\u00f4ntico e selamento do conduto radicular\r\ncom hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o sem reimplante do dente.","id":479086,"corpo":"preserva\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o sem reimplante do dente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhamento radiogr\u00e1fico e orienta\u00e7\u00e3o aos pais quanto \u00e0 possibilidade de edema e dor.","id":479087,"corpo":"acompanhamento radiogr\u00e1fico e orienta\u00e7\u00e3o aos pais\r\nquanto \u00e0 possibilidade de edema e dor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 52 e 53 referem-se ao enunciado abaixo. Paciente com 4 anos de idade, sexo feminino, sofreu queda da escada e apresenta lacera\u00e7\u00f5es nos l\u00e1bios. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico e radiogr\u00e1fico, observa-se pequena mobilidade no dente 51 e avuls\u00e3o do dente 61.","id":89846,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 52 e 53 referem-se ao enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P><EM>Paciente com 4 anos de idade, sexo feminino, sofreu queda da escada e apresenta lacera\u00e7\u00f5es nos l\u00e1bios. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico e radiogr\u00e1fico, observa-se pequena mobilidade no dente 51 e avuls\u00e3o do dente 61.<\/EM><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 E 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/101374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro apresenta caracter\u00edsticas de","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":101387,"hashId":"e5f98fb2169420f59b90eb9101e9c840","enunciado":"O quadro apresenta caracter\u00edsticas de","resposta":479145,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lipot\u00edmia.","id":479145,"corpo":"lipot\u00edmia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convuls\u00e3o.","id":479146,"corpo":"convuls\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edncope.","id":479147,"corpo":"s\u00edncope.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipotens\u00e3o arterial.","id":479148,"corpo":"hipotens\u00e3o arterial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acidente vascular cerebral.","id":479149,"corpo":"acidente vascular cerebral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 54 e 55 referem-se ao enunciado abaixo. No consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, paciente com 51 anos de idade, sexo feminino, relata estar sentindo fraqueza, tontura, vis\u00e3o turva e mal estar g\u00e1strico. O exame cl\u00ednico revela taquicardia e a paciente permanece consciente, continua a respirar e sua pulsa\u00e7\u00e3o \u00e9 palp\u00e1vel.","id":89864,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 54 e 55 referem-se ao enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P><EM>No consult\u00f3rio odontol\u00f3gico, paciente com 51 anos de idade, sexo feminino, relata estar sentindo fraqueza, tontura, vis\u00e3o turva e mal estar g\u00e1strico. O exame cl\u00ednico revela taquicardia e a paciente permanece consciente, continua a respirar e sua pulsa\u00e7\u00e3o \u00e9 palp\u00e1vel.<\/EM><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 E 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/101387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os poderes administrativos, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":3187,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":98351,"hashId":"a2eb7a64a80bbf96733e913fadeb67e1","enunciado":"<P align=justify>Sobre os poderes administrativos, numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3187\/13.JPG><\/P>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta da coluna da direita, de cima para baixo.","resposta":464607,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 4.","id":464604,"corpo":"<p align=justify>1 - 2 - 3 - 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 - 3 - 2 - 1.","id":464605,"corpo":"<p align=justify>4 - 3 - 2 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 4 - 3.","id":464606,"corpo":"<p align=justify>1 - 2 - 4 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 -&#8211;1 -&#8211;4 -&#8211;3.","id":464607,"corpo":"<p align=justify>2 -&#8211;1 -&#8211;4 -&#8211;3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 - 3 - 4 - 2.","id":464608,"corpo":"<p align=justify>1 - 3 - 4 - 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/98351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aaaron Beck desenvolveu a terapia cognitiva e acreditava que a depress\u00e3o resulta de padr\u00f5es inadequadamente autocr\u00edticos de pensamento sobre o self. Deste modo, os depressivos t\u00eam expectativas irreais, superestimam seus fracassos, fazem generaliza\u00e7\u00f5es negativas arrasadoras sobre si mesmos a partir de poucas evid\u00eancias, observam apenas o feedback negativo do mundo externo, por exemplo. Os terapeutas cognitivos procuram ajudar os clientes a examinar cada pensamento disfuncional de maneira objetivamente cient\u00edfica, ao mesmo tempo em que lhes d\u00e3o apoio. Deste modo, a terapia cognitiva de Beck procura conduzir a pessoa a","provas":[{"id":133,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":101520,"hashId":"cbcb90123f51aa8ad25bca612b1d6218","enunciado":"Aaaron Beck desenvolveu a terapia cognitiva e acreditava\r\nque a depress\u00e3o resulta de padr\u00f5es inadequadamente\r\nautocr\u00edticos de pensamento sobre o self. Deste modo, os\r\ndepressivos t\u00eam expectativas irreais, superestimam seus\r\nfracassos, fazem generaliza\u00e7\u00f5es negativas arrasadoras\r\nsobre si mesmos a partir de poucas evid\u00eancias, observam\r\napenas o feedback negativo do mundo externo, por\r\nexemplo. Os terapeutas cognitivos procuram ajudar os\r\nclientes a examinar cada pensamento disfuncional de maneira\r\nobjetivamente cient\u00edfica, ao mesmo tempo em que\r\nlhes d\u00e3o apoio. Deste modo, a terapia cognitiva de Beck\r\nprocura conduzir a pessoa a","resposta":479773,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lidar com a experi\u00eancia de estresse provocada por fatores end\u00f3genos.","id":479769,"corpo":"lidar com a experi\u00eancia de estresse provocada por\r\nfatores end\u00f3genos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar motiva\u00e7\u00f5es inconscientes atr\u00e1s das a\u00e7\u00f5es objetivas.","id":479770,"corpo":"identificar motiva\u00e7\u00f5es inconscientes atr\u00e1s das a\u00e7\u00f5es\r\nobjetivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma nova modelagem da cadeia de a\u00e7\u00f5es observ\u00e1veis.","id":479771,"corpo":"uma nova modelagem da cadeia de a\u00e7\u00f5es observ\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eliminar situa\u00e7\u00f5es angustiantes que podem conduzir o cliente ao suic\u00eddio.","id":479772,"corpo":"eliminar situa\u00e7\u00f5es angustiantes que podem conduzir\r\no cliente ao suic\u00eddio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maneiras realistas e flex\u00edveis de pensar.","id":479773,"corpo":"maneiras realistas e flex\u00edveis de pensar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/101520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decomposi\u00e7\u00e3o do carbonato de c\u00e1lcio ocorre na temperatura de 973,15 K e \u00e0 press\u00e3o constante de 1 atmosfera, formando 1 mol de \u00f3xido de c\u00e1lcio e 1 mol de di\u00f3xido de carbono a partir de 1 mol de carbonato de c\u00e1lcio. Considerando que o di\u00f3xido de carbono se comporte como um g\u00e1s ideal, calcule o trabalho realizado durante o processo.","provas":[{"id":3187,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":98435,"hashId":"be45a04c3f4f930e0bd1ce449c15cbde","enunciado":"<p align=justify>A decomposi\u00e7\u00e3o do carbonato de c\u00e1lcio ocorre na temperatura de 973,15 K e \u00e0 press\u00e3o constante de 1 atmosfera,\r\nformando 1 mol de \u00f3xido de c\u00e1lcio e 1 mol de di\u00f3xido de carbono a partir de 1 mol de carbonato de c\u00e1lcio.\r\nConsiderando que o di\u00f3xido de carbono se comporte como um g\u00e1s ideal, calcule o trabalho realizado durante o\r\nprocesso.<\/p>","resposta":464987,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#8211;8094 kJ","id":464985,"corpo":"<p align=justify>&#8211;8094 kJ<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8094 kJ","id":464986,"corpo":"<p align=justify>8094 kJ<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&#8211;8,094 kJ","id":464987,"corpo":"<p align=justify>&#8211;8,094 kJ<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,094 kJ","id":464988,"corpo":"<p align=justify>8,094 kJ<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&#8211;809,4 kJ","id":464989,"corpo":"<p align=justify>&#8211;809,4 kJ<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/98435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o emitida por um processo de combust\u00e3o \u00e9 denominada:","provas":[{"id":3187,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":98447,"hashId":"727e87da776d80f95f418e402d6a1458","enunciado":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o emitida por um processo de combust\u00e3o \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":465027,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bioluminesc\u00eancia.","id":465026,"corpo":"<p align=justify>bioluminesc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quimiluminesc\u00eancia.","id":465027,"corpo":"<p align=justify>quimiluminesc\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emissividade.","id":465028,"corpo":"<p align=justify>emissividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absortividade.","id":465029,"corpo":"<p align=justify>absortividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"luminosidade.","id":465030,"corpo":"<p align=justify>luminosidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/98447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A combust\u00e3o em misturas contendo de 5 a 15% de metano e ar (contendo 21% de oxig\u00eanio) \u00e9 estudada por alguns autores que identificaram mecanismos para a igni\u00e7\u00e3o. No caso de igni\u00e7\u00e3o por radia\u00e7\u00e3o luminosa, o perigo de combust\u00e3o \u00e9 maior quando:","provas":[{"id":3187,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":98462,"hashId":"18c53db0cff216a7b93183da7b79af5b","enunciado":"<p align=justify>A combust\u00e3o em misturas contendo de 5 a 15% de metano e ar (contendo 21% de oxig\u00eanio) \u00e9 estudada por alguns\r\nautores que identificaram mecanismos para a igni\u00e7\u00e3o. No caso de igni\u00e7\u00e3o por radia\u00e7\u00e3o luminosa, o perigo de\r\ncombust\u00e3o \u00e9 maior quando:<\/p>","resposta":465118,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mistura ar+metano est\u00e1 em temperatura correspondente ao ponto cr\u00edtico do metano.","id":465114,"corpo":"<p align=justify>a mistura ar+metano est\u00e1 em temperatura correspondente ao ponto cr\u00edtico do metano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma fonte de energia radiante com intensidade e dura\u00e7\u00e3o suficientes para tornar o metano um fluido supercr\u00edtico.","id":465115,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma fonte de energia radiante com intensidade e dura\u00e7\u00e3o suficientes para tornar o metano um fluido supercr\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um marcador (subst\u00e2ncia ou material) apropriado para converter energia luminosa em energia mec\u00e2nica.","id":465116,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um marcador (subst\u00e2ncia ou material) apropriado para converter energia luminosa em energia mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a composi\u00e7\u00e3o da mistura ar\/metano \u00e9 inflam\u00e1vel e a temperatura da mistura gasosa corresponde \u00e0 temperatura do metano no ponto cr\u00edtico.","id":465117,"corpo":"<p align=justify>a composi\u00e7\u00e3o da mistura ar\/metano \u00e9 inflam\u00e1vel e a temperatura da mistura gasosa corresponde \u00e0 temperatura do\r\nmetano no ponto cr\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a composi\u00e7\u00e3o da mistura ar\/metano \u00e9 inflam\u00e1vel, a fonte de energia produz energia suficiente para a igni\u00e7\u00e3o e h\u00e1 um marcador apropriado.","id":465118,"corpo":"<p align=justify>a composi\u00e7\u00e3o da mistura ar\/metano \u00e9 inflam\u00e1vel, a fonte de energia produz energia suficiente para a igni\u00e7\u00e3o e h\u00e1 um\r\nmarcador apropriado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/98462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O poder calor\u00edfico de carv\u00f5es minerais pode ser calculado a partir de f\u00f3rmulas emp\u00edricas, como a de Gouthal e a de Dulong. A f\u00f3rmula de Gouthal \u00e9 expressa pela rela\u00e7\u00e3o: Usando a f\u00f3rmula de Gouthal e considerando o valor de A = 97, o PCS e o poder calor\u00edfico inferior desse carv\u00e3o mineral s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":3187,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":98473,"hashId":"6d6c3bc3880d17a22bd89079b5b595eb","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>O poder calor\u00edfico de carv\u00f5es minerais pode ser calculado a partir de f\u00f3rmulas emp\u00edricas, como a de Gouthal e a de Dulong. A f\u00f3rmula de Gouthal \u00e9 expressa pela rela\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3187\/23.JPG><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>Usando a f\u00f3rmula de Gouthal e considerando o valor de A = 97, o PCS e o poder calor\u00edfico inferior desse carv\u00e3o mineral s\u00e3o, respectivamente:","resposta":465165,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7555,4 kcal\/kg e 7531,96 kcal\/kg.","id":465165,"corpo":"<p align=justify>7555,4 kcal\/kg e 7531,96 kcal\/kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7555,4 kcal\/kg e 7555,3 kcal\/kg.","id":465166,"corpo":"<p align=justify>7555,4 kcal\/kg e 7555,3 kcal\/kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7555,4 kcal\/g e 7555,3 kcal\/g.","id":465167,"corpo":"<p align=justify>7555,4 kcal\/g e 7555,3 kcal\/g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7555,4 kcal\/g e 7531,96 kcal\/g.","id":465168,"corpo":"<p align=justify>7555,4 kcal\/g e 7531,96 kcal\/g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7535,3 kcal\/g e 7531,96 kcal\/g.","id":465169,"corpo":"<p align=justify>7535,3 kcal\/g e 7531,96 kcal\/g.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"}],"slug":"engenharia-quimica\/98473","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As subst\u00e2ncias org\u00e2nicas e inorg\u00e2nicas nitradas s\u00e3o conhecidas por suas caracter\u00edsticas explosivas. A nitroglicerina \u00e9 uma dessas subst\u00e2ncias, sendo detonada quando sujeita a choque. Na detona\u00e7\u00e3o, a nitroglicerina se decomp\u00f5e em:","provas":[{"id":3187,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica","id":1809},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Qu\u00edmica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":98483,"hashId":"b519423a246c5c3bcb7bf93c44f52d33","enunciado":"<p align=justify>As subst\u00e2ncias org\u00e2nicas e inorg\u00e2nicas nitradas s\u00e3o conhecidas por suas caracter\u00edsticas explosivas. A nitroglicerina\r\n\u00e9 uma dessas subst\u00e2ncias, sendo detonada quando sujeita a choque. Na detona\u00e7\u00e3o, a nitroglicerina se decomp\u00f5e\r\nem:<\/p>","resposta":465226,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CO2, \u00e1gua e N2.","id":465223,"corpo":"<p align=justify>CO<SUB>2<\/SUB>, \u00e1gua e N<SUB>2<\/SUB>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CO2, CO, \u00e1gua e N2.","id":465224,"corpo":"<p align=justify>CO<SUB>2<\/SUB>, CO, \u00e1gua e N<SUB>2<\/SUB>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CO, \u00e1gua e N2.","id":465225,"corpo":"<p align=justify>CO, \u00e1gua e N<SUB>2<\/SUB>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CO2, \u00e1gua, N2 e O2.","id":465226,"corpo":"<p align=justify>CO<SUB>2<\/SUB>, \u00e1gua, N<SUB>2<\/SUB> e O<SUB>2<\/SUB>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CO2, N2 e O2.","id":465227,"corpo":"<p align=justify>CO<SUB>2<\/SUB>, N<SUB>2<\/SUB> e O<SUB>2<\/SUB>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/98483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}