{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1944,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Estela, 47 anos, servidora da UFRJ aposentada por invalidez h\u00e1 7 (sete) anos, decide retornar \u00e0 atividade no servi\u00e7o p\u00fablico, tendo em vista que junta m\u00e9dica oficial declarou insubsistentes os motivos de sua aposentadoria. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 correto afirmar que a revers\u00e3o de Maria Estela:","provas":[{"id":76871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2022-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 05:24:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2317645,"hashId":"070af0c3d834597b256e68b391a67d8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria Estela, 47 anos, servidora da UFRJ aposentada por invalidez h\u00e1 7 (sete) anos, decide retornar \u00e0 atividade no servi\u00e7o p\u00fablico, tendo em vista que junta m\u00e9dica oficial declarou insubsistentes os motivos de sua aposentadoria. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 correto afirmar que a revers\u00e3o de Maria Estela:<\/p>","resposta":9150197,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 ilegal, pois n\u00e3o existe essa possibilidade de retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico.","id":9150195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 ilegal, pois n\u00e3o existe essa possibilidade de retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ocorrer no per\u00edodo de at\u00e9 2 (dois) anos ap\u00f3s declarada sua aposentadoria.","id":9150196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 pode ocorrer no per\u00edodo de at\u00e9 2 (dois) anos ap\u00f3s declarada sua aposentadoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida, pois, por junta m\u00e9dica oficial, foi declarado insubsistente o motivo de sua aposentadoria. ","id":9150197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida, pois, por junta m\u00e9dica oficial, foi declarado insubsistente o motivo de sua aposentadoria.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 permitida, pois o cargo que ela exercia na UFRJ encontra-se provido.","id":9150198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 permitida, pois o cargo que ela exercia na UFRJ encontra-se provido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 permitida, pois a servidora n\u00e3o era est\u00e1vel no momento de sua aposentadoria. ","id":9150199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 permitida, pois a servidora n\u00e3o era est\u00e1vel no momento de sua aposentadoria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2317645","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se das ideias do texto que o sistema de cotas raciais em universidades e concursos p\u00fablicos consiste em um tipo de discrimina\u00e7\u00e3o indireta, \u201cmarcada pela aus\u00eancia de intencionalidade expl\u00edcita de discriminar pessoas\u201d. ","provas":[{"id":70399,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RS - Defensor P\u00fablico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:24:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2150331,"hashId":"26ae11db526834984b525ce5b8539a67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se das ideias do texto que o sistema de cotas raciais em universidades e concursos p\u00fablicos consiste em um tipo de discrimina\u00e7\u00e3o indireta, \u201cmarcada pela aus\u00eancia de intencionalidade expl\u00edcita de discriminar pessoas\u201d. <\/p>","resposta":8423119,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8423118,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8423119,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para falar de racismo, \u00e9 preciso antes diferenciar o racismo de outras categorias que tamb\u00e9m aparecem associadas \u00e0 ideia de ra\u00e7a: preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o.Podemos dizer que o racismo \u00e9 uma forma sistem\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o que tem a ra\u00e7a como fundamento e que se manifesta por meio de pr\u00e1ticas conscientes ou inconscientes que culminam em desvantagens ou privil\u00e9gios para indiv\u00edduos, a depender do grupo racial ao qual perten\u00e7am. Embora haja rela\u00e7\u00e3o entre os conceitos, o racismo difere do preconceito racial e da discrimina\u00e7\u00e3o racial. O preconceito racial \u00e9 o ju\u00edzo baseado em estere\u00f3tipos acerca de indiv\u00edduos que perten\u00e7am a determinado grupo racializado, o que pode ou n\u00e3o resultar em pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias. Considerar negros violentos e inconfi\u00e1veis, judeus avarentos ou orientais \u201cnaturalmente\u201d preparados para as ci\u00eancias exatas s\u00e3o exemplos de preconceitos. A discrimina\u00e7\u00e3o racial, por sua vez, \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o de tratamento diferenciado a membros de grupos racialmente identificados. Portanto, a discrimina\u00e7\u00e3o tem como requisito fundamental o poder \u2014 ou seja, a possibilidade efetiva do uso da for\u00e7a \u2014, sem o qual n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir vantagens ou desvantagens por conta da ra\u00e7a. Assim, a discrimina\u00e7\u00e3o pode ser direta ou indireta. A discrimina\u00e7\u00e3o direta \u00e9 o rep\u00fadio ostensivo a indiv\u00edduos ou grupos, motivado pela condi\u00e7\u00e3o racial, exemplo do que ocorre em pa\u00edses que pro\u00edbem a entrada de negros, judeus, mu\u00e7ulmanos, pessoas de origem \u00e1rabe ou persa, ou ainda lojas que se recusam a atender clientes de determinada ra\u00e7a. J\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 um processo em que a situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de grupos minorit\u00e1rios \u00e9 ignorada \u2014 discrimina\u00e7\u00e3o de fato \u2014 ou sobre a qual s\u00e3o impostas regras de \u201cneutralidade racial\u201d sem que se leve em conta a exist\u00eancia de diferen\u00e7as sociais significativas \u2014 discrimina\u00e7\u00e3o pelo direito ou discrimina\u00e7\u00e3o por impacto adverso. A discrimina\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 marcada pela aus\u00eancia de intencionalidade expl\u00edcita de discriminar pessoas. Isso pode acontecer porque a norma ou pr\u00e1tica n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o pode prever de forma concreta as consequ\u00eancias da norma. Silvio Almeida. Racismo Estrutural (Feminismos Plurais). Editora Janda\u00edra. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es)...Com base nas ideias e nos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens que se seguem.","id":504753,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Para falar de racismo, \u00e9 preciso antes diferenciar o racismo de outras categorias que tamb\u00e9m aparecem associadas \u00e0 ideia de ra\u00e7a: preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Podemos dizer que o racismo \u00e9 uma forma sistem\u00e1tica de discrimina\u00e7\u00e3o que tem a ra\u00e7a como fundamento e que se manifesta por meio de pr\u00e1ticas conscientes ou inconscientes que culminam em desvantagens ou privil\u00e9gios para indiv\u00edduos, a depender do grupo racial ao qual perten\u00e7am. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Embora haja rela\u00e7\u00e3o entre os conceitos, o racismo difere do preconceito racial e da discrimina\u00e7\u00e3o racial. O preconceito racial \u00e9 o ju\u00edzo baseado em estere\u00f3tipos acerca de indiv\u00edduos que perten\u00e7am a determinado grupo racializado, o que pode ou n\u00e3o resultar em pr\u00e1ticas discriminat\u00f3rias. Considerar negros violentos e inconfi\u00e1veis, judeus avarentos ou orientais \u201cnaturalmente\u201d preparados para as ci\u00eancias exatas s\u00e3o exemplos de preconceitos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A discrimina\u00e7\u00e3o racial, por sua vez, \u00e9 a atribui\u00e7\u00e3o de tratamento diferenciado a membros de grupos racialmente identificados. Portanto, a discrimina\u00e7\u00e3o tem como requisito fundamental o poder \u2014 ou seja, a possibilidade efetiva do uso da for\u00e7a \u2014, sem o qual n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel atribuir vantagens ou desvantagens por conta da ra\u00e7a. Assim, a discrimina\u00e7\u00e3o pode ser direta ou indireta. A discrimina\u00e7\u00e3o direta \u00e9 o rep\u00fadio ostensivo a indiv\u00edduos ou grupos, motivado pela condi\u00e7\u00e3o racial, exemplo do que ocorre em pa\u00edses que pro\u00edbem a entrada de negros, judeus, mu\u00e7ulmanos, pessoas de origem \u00e1rabe ou persa, ou ainda lojas que se recusam a atender clientes de determinada ra\u00e7a. J\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 um processo em que a situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de grupos minorit\u00e1rios \u00e9 ignorada \u2014 discrimina\u00e7\u00e3o de fato \u2014 ou sobre a qual s\u00e3o impostas regras de \u201cneutralidade racial\u201d sem que se leve em conta a exist\u00eancia de diferen\u00e7as sociais significativas \u2014 discrimina\u00e7\u00e3o pelo direito ou discrimina\u00e7\u00e3o por impacto adverso. A discrimina\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 marcada pela aus\u00eancia de intencionalidade expl\u00edcita de discriminar pessoas. Isso pode acontecer porque a norma ou pr\u00e1tica n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o pode prever de forma concreta as consequ\u00eancias da norma. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Silvio Almeida. <strong>Racismo Estrutural<\/strong> (Feminismos Plurais). <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Editora Janda\u00edra. Edi\u00e7\u00e3o do Kindle (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas ideias e nos aspectos lingu\u00edsticos do texto anterior, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2150331","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":22652,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cbm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso adequado da v\u00edrgula auxilia na constru\u00e7\u00e3o de textos mais claros, dirimindo, inclusive, ambiguidades. Leia a charge a seguir.(Dispon\u00edvel em: https\/\/br.pinterest.com\/visaghair\/plagiando. In: infoenem.com. 28-01-2016. Acesso em: 23\/11\/2021.)A falta de v\u00edrgula antes da palavra gente, sintaticamente um vocativo, muda o sentido da frase, efeito intencionalmente buscado na charge. Em qual trecho do texto em an\u00e1lise, o uso da v\u00edrgula (ou das v\u00edrgulas) justifica-se pela mesma raz\u00e3o que deveria haver v\u00edrgula antes da palavra gente?","provas":[{"id":74650,"cargo":{"descricao":"Oficial do Corpo de Bombeiros Militar","id":22652,"slug":null},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Mato Grosso","sigla":"CBM MT","id":2397,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cbm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFMT - CBM MT - Oficial do Corpo de Bombeiros Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:31:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2247689,"hashId":"efa685ee029cef6684fef46cbecefd58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso adequado da v\u00edrgula auxilia na constru\u00e7\u00e3o de textos mais claros, dirimindo, inclusive, ambiguidades. Leia a charge a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74650\/questao\/2247689-20220223225256000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https\/\/br.pinterest.com\/visaghair\/plagiando. In: infoenem.com. 28-01-2016. Acesso em: 23\/11\/2021.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A falta de v\u00edrgula antes da palavra <em>gente<\/em>, sintaticamente um vocativo, muda o sentido da frase, efeito intencionalmente buscado na charge. Em qual trecho do texto em an\u00e1lise, o uso da v\u00edrgula (ou das v\u00edrgulas) justifica-se pela mesma raz\u00e3o que deveria haver v\u00edrgula antes da palavra<em> gente?<\/em><\/p>","resposta":8843746,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Daqui a alguns anos, esses moleques vagabundos que n\u00e3o querem estudar e trabalhar estar\u00e3o roubando e matando.","id":8843742,"corpo":"<p><em>Daqui a alguns anos, esses moleques vagabundos que n\u00e3o querem estudar e trabalhar estar\u00e3o roubando e matando.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rapidamente, o vidro do carro sobe depois da ordem e do coment\u00e1rio do pai","id":8843743,"corpo":"<p><em>Rapidamente, o vidro do carro sobe depois da ordem e do coment\u00e1rio do pai<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acende o verde e l\u00e1 vai o garoto para escola um pouco assustado, mas aliviado","id":8843744,"corpo":"<p><em>Acende o verde e l\u00e1 vai o garoto para escola um pouco assustado, mas aliviado<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao sinal vermelho do sem\u00e1foro, surge bem em frente um menino mirrado, com roupas surradas e um nariz de palha\u00e7o, fazendo um triste show circense de malabarismo.","id":8843745,"corpo":"<p><em>Ao sinal vermelho do sem\u00e1foro, surge bem em frente um menino mirrado, com roupas surradas e um nariz de palha\u00e7o, fazendo um triste show circense de malabarismo.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 vendo, filho, \u00e9 assim que come\u00e7a","id":8843746,"corpo":"<p><em>Est\u00e1 vendo, filho, \u00e9 assim que come\u00e7a<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Leia o excerto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 14.Imaginemos uma cena poss\u00edvel do cotidiano:Um garoto vai para a escola levado de carro por seu pai. Ao sinal vermelho do sem\u00e1foro, surge bem em frente um menino mirrado, com roupas surradas e um nariz de palha\u00e7o, fazendo um triste show circense de malabarismo. Outros dois tamb\u00e9m aproveitam a parada obrigat\u00f3ria para vender balas ou pedir moedas. Rapidamente, o vidro do carro sobe depois da ordem e do coment\u00e1rio do pai: Est\u00e1 vendo, filho, \u00e9 assim que come\u00e7a. Daqui a alguns anos, esses moleques vagabundos que n\u00e3o querem estudar e trabalhar estar\u00e3o roubando e matando. Isso n\u00e3o tem jeito de consertar. Acende o verde e l\u00e1 vai o garoto para escola um pouco assustado, mas aliviado: Ainda bem que minha fam\u00edlia \u00e9 do bem. Est\u00e1 plantada a semente do preconceito social.(CARDOSO, C.M. Fundamentos para uma educa\u00e7\u00e3o na diversidade. In: https:\/\/acervodigital.unesp.br\/bitstream\/unesp\/. Acesso em 20\/10\/2021.)","id":515588,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: Leia o excerto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 12 a 14.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Imaginemos uma cena poss\u00edvel do cotidiano:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um garoto vai para a escola levado de carro por seu pai. Ao sinal vermelho do sem\u00e1foro, surge bem em frente um menino mirrado, com roupas surradas e um nariz de palha\u00e7o, fazendo um triste show circense de malabarismo. Outros dois tamb\u00e9m aproveitam a parada obrigat\u00f3ria para vender balas ou pedir moedas. Rapidamente, o vidro do carro sobe depois da ordem e do coment\u00e1rio do pai: <em>Est\u00e1 vendo, filho, \u00e9 assim que come\u00e7a. Daqui a alguns anos, esses moleques vagabundos que n\u00e3o querem estudar e trabalhar estar\u00e3o roubando e matando<\/em>. I<em>sso n\u00e3o tem jeito de consertar.<\/em> Acende o verde e l\u00e1 vai o garoto para escola um pouco assustado, mas aliviado: <em>Ainda bem que minha fam\u00edlia \u00e9 do bem.<\/em> Est\u00e1 plantada a semente do preconceito social.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(CARDOSO, C.M. Fundamentos para uma educa\u00e7\u00e3o na diversidade. In: https:\/\/acervodigital.unesp.br\/bitstream\/unesp\/. Acesso em 20\/10\/2021.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 12 A 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto e nas rela\u00e7\u00f5es existentes entre as partes que o comp\u00f5em, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":74602,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:31:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2248630,"hashId":"28c58adddef3e63ccffd11e7d702c72b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto e nas rela\u00e7\u00f5es existentes entre as partes que o comp\u00f5em, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8848042,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabine Polak soube da depress\u00e3o de sua filha pela escola.","id":8848038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabine Polak soube da depress\u00e3o de sua filha pela escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A filha de Sabine Polak foi tratada em um centro que pro\u00edbe o uso de celulares por qualquer pessoa no local.","id":8848039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A filha de Sabine Polak foi tratada em um centro que pro\u00edbe o uso de celulares por qualquer pessoa no local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o das redes sociais aumentou a ansiedade da filha de Sabine Polak. ","id":8848040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o das redes sociais aumentou a ansiedade da filha de Sabine Polak. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A filha de Sabine Polak usa os aplicativos Snapchat e TikTok.","id":8848041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A filha de Sabine Polak usa os aplicativos Snapchat e TikTok.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sabine Polak tenta ajudar a filha, pois j\u00e1 passou pelo mesmo problema em sua adolesc\u00eancia. ","id":8848042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabine Polak tenta ajudar a filha, pois j\u00e1 passou pelo mesmo problema em sua adolesc\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pais da 'gera\u00e7\u00e3o redes sociais' buscam entender danos \u00e0 sa\u00fade agravados na pandemia__Em setembro passado, poucas semanas depois do in\u00edcio do ano letivo nos Estados Unidos, Sabine Polak recebeu um telefonema do orientador pedag\u00f3gico da escola. Sua filha de 14 anos estava sofrendo com depress\u00e3o e pensava em suic\u00eddio. \u201cEu perdi o ch\u00e3o\u201d, contou Polak, 45, que mora em Valley Forge, Pensilv\u00e2nia. \u201cEu n\u00e3o tinha ideia de que ela sequer estava se sentindo para baixo. Quando eu perguntei a ela sobre isso, ela continuou dizendo que queria ficar longe de tudo, mas eu n\u00e3o sabia o que isso significava.\u201d__Depois de lev\u00e1-la a um centro que lida com crises mentais, que proibia o uso do telefone por qualquer pessoa que desse entrada no local, Polak soube por sua filha que as press\u00f5es das redes sociais estavam aumentando sua ansiedade. A principal fonte de estresse: esperar que seus amigos abrissem e respondessem a mensagens e fotos no Snapchat. \u201cTornou-se algo muito viciante para ela essa sensa\u00e7\u00e3o de que voc\u00ea sempre tem que estar ligado e sempre responder a algu\u00e9m para ser visto ou existir\u201d, contou a m\u00e3e.__\u201cEla olhava para o telefone e passava da calma completa para uma sa\u00edda raivosa do carro, e passava o resto da noite enrolada na cama.\u201d Polak ativou alguns dos controles dos pais do telefone, mas eles eram f\u00e1ceis de serem contornados pela filha. A m\u00e3e retirou o telefone da adolescente, mas temeu que essa mudan\u00e7a s\u00f3 levasse a filha a pensar em tirar a pr\u00f3pria vida novamente.__Ao devolver o celular, ela descobriu que a filha \u201cse consolava\u201d com outra rede, o TikTok \u2013 tanto, na verdade, que \u201cela literalmente acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele\u201d. Como disse Polak, sua filha \u201cse sente perdida, do tipo n\u00e3o ter ideia do que fazer se n\u00e3o estiver nas redes sociais\u201d. Polak est\u00e1 entre uma gera\u00e7\u00e3o de pais que n\u00e3o passaram sua inf\u00e2ncia com aplicativos de m\u00eddia social e agora est\u00e3o lutando para entender e navegar pelos danos potenciais que as redes podem ter sobre a sa\u00fade mental de seus filhos.Fonte: https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/pais-da-geracao-redes-sociaisbuscam-entender-danos-a-saude-agravados-na-pandemia\/ Acesso em 13 de dezembro de 2021.","id":515727,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Pais da 'gera\u00e7\u00e3o redes sociais' buscam entender danos \u00e0 sa\u00fade agravados na pandemia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em setembro passado, poucas semanas depois do in\u00edcio do ano letivo nos Estados Unidos, Sabine Polak recebeu um telefonema do orientador pedag\u00f3gico da escola. Sua filha de 14 anos estava sofrendo com depress\u00e3o e pensava em suic\u00eddio. \u201cEu perdi o ch\u00e3o\u201d, contou Polak, 45, que mora em Valley Forge, Pensilv\u00e2nia. \u201cEu n\u00e3o tinha ideia de que ela sequer estava se sentindo para baixo. Quando eu perguntei a ela sobre isso, ela continuou dizendo que queria ficar longe de tudo, mas eu n\u00e3o sabia o que isso significava.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Depois de lev\u00e1-la a um centro que lida com crises mentais, que proibia o uso do telefone por qualquer pessoa que desse entrada no local, Polak soube por sua filha que as press\u00f5es das redes sociais estavam aumentando sua ansiedade. A principal fonte de estresse: esperar que seus amigos abrissem e respondessem a mensagens e fotos no Snapchat. \u201cTornou-se algo muito viciante para ela essa sensa\u00e7\u00e3o de que voc\u00ea sempre tem que estar ligado e sempre responder a algu\u00e9m para ser visto ou existir\u201d, contou a m\u00e3e.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u201cEla olhava para o telefone e passava da calma completa para uma sa\u00edda raivosa do carro, e passava o resto da noite enrolada na cama.\u201d Polak ativou alguns dos controles dos pais do telefone, mas eles eram f\u00e1ceis de serem contornados pela filha. A m\u00e3e retirou o telefone da adolescente, mas temeu que essa mudan\u00e7a s\u00f3 levasse a filha a pensar em tirar a pr\u00f3pria vida novamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Ao devolver o celular, ela descobriu que a filha \u201cse consolava\u201d com outra rede, o TikTok \u2013 tanto, na verdade, que \u201cela literalmente acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele\u201d. Como disse Polak, sua filha \u201cse sente perdida, do tipo n\u00e3o ter ideia do que fazer se n\u00e3o estiver nas redes sociais\u201d. Polak est\u00e1 entre uma gera\u00e7\u00e3o de pais que n\u00e3o passaram sua inf\u00e2ncia com aplicativos de m\u00eddia social e agora est\u00e3o lutando para entender e navegar pelos danos potenciais que as redes podem ter sobre a sa\u00fade mental de seus filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <u>https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/saude\/pais-da-geracao-redes-sociaisbuscam-entender-danos-a-saude-agravados-na-pandemia<\/u>\/ Acesso em 13 de dezembro de 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sete professores ser\u00e3o homenageados em uma cerim\u00f4nia na escola onde trabalham, por isso foram reservadas 7 cadeiras para eles na primeira fila do audit\u00f3rio. Mas, de quantas maneiras diferentes a organiza\u00e7\u00e3o do evento pode organizar os professores nestas cadeiras?","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:48:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223144,"hashId":"7a99db360d5b197d92ea1b393807acbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sete professores ser\u00e3o homenageados em uma cerim\u00f4nia na escola onde trabalham, por isso foram reservadas 7 cadeiras para eles na primeira fila do audit\u00f3rio. Mas, de quantas maneiras diferentes a organiza\u00e7\u00e3o do evento pode organizar os professores nestas cadeiras?<\/p>","resposta":8739695,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De 2500 maneiras diferentes.","id":8739693,"corpo":"<p>De 2500 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De 9253 maneiras diferentes.","id":8739694,"corpo":"<p>De 9253 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De 5040 maneiras diferentes.","id":8739695,"corpo":"<p>De 5040 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De 728 maneiras diferentes.","id":8739696,"corpo":"<p>De 728 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De 3720 maneiras diferentes.","id":8739697,"corpo":"<p>De 3720 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do SISNAD, compete ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica apoiar os dirigentes das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico e privado na elabora\u00e7\u00e3o de projetos pedag\u00f3gicos alinhados aos princ\u00edpios de preven\u00e7\u00e3o do uso indevido de drogas, de aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes, bem como de seus familiares, al\u00e9m de articular e coordenar as atividades de repress\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e do tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:49:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2226190,"hashId":"c08ff591c395e954a5a2d176496f278a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do SISNAD, compete ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica apoiar os dirigentes das institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico e privado na elabora\u00e7\u00e3o de projetos pedag\u00f3gicos alinhados aos princ\u00edpios de preven\u00e7\u00e3o do uso indevido de drogas, de aten\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes, bem como de seus familiares, al\u00e9m de articular e coordenar as atividades de repress\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada e do tr\u00e1fico il\u00edcito de drogas.<\/p>","resposta":8752213,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8752212,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8752213,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 5.912\/2006, julgue o item que se segue.","id":513142,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n.\u00ba 5.912\/2006, julgue o item que se segue.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 116","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.912\/2006 - Regulamenta a Lei no 11.343, de 23 de agosto de 2006, que trata das pol\u00edticas p\u00fablicas sobre drogas e da institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - SISNAD, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.912\/2006 - Regulamenta a Lei no 11.343, de 23 de agosto de 2006, que trata das pol\u00edticas p\u00fablicas sobre drogas e da institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - SISNAD, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419008,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-912-2006-regulamenta-a-lei-no-11-343-de-23-de-agosto-de-2006-que-trata-das-politicas-publicas-sobre-drogas-e-da-instituicao-do-sistema-nacional-de-politicas-publicas-sobre-drogas-sisnad-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/2226190","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma grande variedade de medidas poss\u00edveis de serem obtidas utilizando os sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. Com rela\u00e7\u00e3o aos principais tipos de medidas poss\u00edveis de serem obtidas atrav\u00e9s dos SIG\u2019s, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":75264,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2272383,"hashId":"7c36e1510c2885357f6c68a5e4854770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma grande variedade de medidas poss\u00edveis de serem obtidas utilizando os sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos principais tipos de medidas poss\u00edveis de serem obtidas atrav\u00e9s dos SIG\u2019s, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8946232,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os principais tipos de medidas poss\u00edveis de serem obtidas atrav\u00e9s dos SIG\u2019s s\u00e3o as medidas de dist\u00e2ncias, per\u00edmetro, \u00e1rea e volume.","id":8946232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais tipos de medidas poss\u00edveis de serem obtidas atrav\u00e9s dos SIG\u2019s s\u00e3o as medidas de dist\u00e2ncias, per\u00edmetro, \u00e1rea e volume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No caso de dados no formato vetorial, a precis\u00e3o das medidas \u00e9 limitada pelo tamanho da c\u00e9lula. J\u00e1 no caso de dados no formato raster a precis\u00e3o de medidas \u00e9 limitada \u00e0 precis\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o dos dados armazenados.","id":8946233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de dados no formato vetorial, a precis\u00e3o das medidas \u00e9 limitada pelo tamanho da c\u00e9lula. J\u00e1 no caso de dados no formato raster a precis\u00e3o de medidas \u00e9 limitada \u00e0 precis\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o dos dados armazenados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medida de per\u00edmetro \u00e9 uma das t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo muito utilizadas nos projetos de engenharia para o c\u00e1lculo dos volumes de aterro e de corte de uma se\u00e7\u00e3o transversal.","id":8946234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida de per\u00edmetro \u00e9 uma das t\u00e9cnicas de c\u00e1lculo muito utilizadas nos projetos de engenharia para o c\u00e1lculo dos volumes de aterro e de corte de uma se\u00e7\u00e3o transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lculo da medida de per\u00edmetro para dados no formato raster \u00e9 feito multiplicando-se o n\u00famero total de \u201cpixels\u201d pela \u00e1rea do \u201cpixel\u201d, e para dados do formato vetorial, \u00e9 feito a partir das coordenadas dos pontos que delimitam a \u00e1rea de interesse.","id":8946235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lculo da medida de per\u00edmetro para dados no formato raster \u00e9 feito multiplicando-se o n\u00famero total de \u201cpixels\u201d pela \u00e1rea do \u201cpixel\u201d, e para dados do formato vetorial, \u00e9 feito a partir das coordenadas dos pontos que delimitam a \u00e1rea de interesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As medidas de dist\u00e2ncias atrav\u00e9s dos SIG\u2019s s\u00e3o importantes em muitas circunst\u00e2ncias, pois possibilitam determinar a dist\u00e2ncia entre duas linhas, dois pontos, e a \u00e1rea de um pol\u00edgono.","id":8946236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As medidas de dist\u00e2ncias atrav\u00e9s dos SIG\u2019s s\u00e3o importantes em muitas circunst\u00e2ncias, pois possibilitam determinar a dist\u00e2ncia entre duas linhas, dois pontos, e a \u00e1rea de um pol\u00edgono.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo hidrol\u00f3gico ou ciclo da \u00e1gua \u00e9 o movimento cont\u00ednuo da \u00e1gua presente nos oceanos, continentes (superf\u00edcie e subsuperf\u00edcie) e na atmosfera. Hidrogeologia \u00e9 o ramo da Geologia que estuda as \u00e1guas subsuperficiais ou subterr\u00e2neas quanto ao seu movimento, volume, distribui\u00e7\u00e3o e qualidade. Aqu\u00edfero \u00e9 um reservat\u00f3rio natural de \u00e1gua que se encontra no subsolo composto pela reten\u00e7\u00e3o das \u00e1guas das chuvas e que possui permeabilidade suficiente para permitir que essa \u00e1gua se movimente. Quanto aos aqu\u00edferos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":75264,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2272395,"hashId":"e0d7ef30b1c03e8fc21fcf84e099ec2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo hidrol\u00f3gico ou ciclo da \u00e1gua \u00e9 o movimento cont\u00ednuo da \u00e1gua presente nos oceanos, continentes (superf\u00edcie e subsuperf\u00edcie) e na atmosfera. Hidrogeologia \u00e9 o ramo da Geologia que estuda as \u00e1guas subsuperficiais ou subterr\u00e2neas quanto ao seu movimento, volume, distribui\u00e7\u00e3o e qualidade. Aqu\u00edfero \u00e9 um reservat\u00f3rio natural de \u00e1gua que se encontra no subsolo composto pela reten\u00e7\u00e3o das \u00e1guas das chuvas e que possui permeabilidade suficiente para permitir que essa \u00e1gua se movimente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos aqu\u00edferos, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":8946288,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aqu\u00edfero livre ou artesiano \u00e9 formado por rochas perme\u00e1veis, tendo por base uma camada imperme\u00e1vel ou semiperme\u00e1vel comumente formada de sedimentos argilosos.","id":8946286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aqu\u00edfero livre ou artesiano \u00e9 formado por rochas perme\u00e1veis, tendo por base uma camada imperme\u00e1vel ou semiperme\u00e1vel comumente formada de sedimentos argilosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No aqu\u00edfero confinado ou fre\u00e1tico, tanto a base como o teto s\u00e3o formados por rochas imperme\u00e1veis, estando totalmente saturado de \u00e1gua. A press\u00e3o interna \u00e9 grande e muitas vezes, quando um po\u00e7o \u00e9 perfurado nesses aqu\u00edferos, a \u00e1gua jorra naturalmente para a superf\u00edcie.","id":8946287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No aqu\u00edfero confinado ou fre\u00e1tico, tanto a base como o teto s\u00e3o formados por rochas imperme\u00e1veis, estando totalmente saturado de \u00e1gua. A press\u00e3o interna \u00e9 grande e muitas vezes, quando um po\u00e7o \u00e9 perfurado nesses aqu\u00edferos, a \u00e1gua jorra naturalmente para a superf\u00edcie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os aqu\u00edferos c\u00e1rsicos s\u00e3o formados por rochas carbon\u00e1ticas, possuindo fissuras que foram resultado da dissolu\u00e7\u00e3o do carbonato pela \u00e1gua, sendo as principais rochas o calc\u00e1rio, m\u00e1rmore e dolomita.","id":8946288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aqu\u00edferos c\u00e1rsicos s\u00e3o formados por rochas carbon\u00e1ticas, possuindo fissuras que foram resultado da dissolu\u00e7\u00e3o do carbonato pela \u00e1gua, sendo as principais rochas o calc\u00e1rio, m\u00e1rmore e dolomita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os aqu\u00edferos fraturados ou fissurados s\u00e3o compostos de rochas metam\u00f3rficas e sedimentares, cuja circula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua acontece entre as fendas ou fraturas, cuja fluidez est\u00e1 diretamente relacionada ao n\u00famero de fraturas nas rochas.","id":8946289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aqu\u00edferos fraturados ou fissurados s\u00e3o compostos de rochas metam\u00f3rficas e sedimentares, cuja circula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua acontece entre as fendas ou fraturas, cuja fluidez est\u00e1 diretamente relacionada ao n\u00famero de fraturas nas rochas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entende-se por aquicludes as forma\u00e7\u00f5es litol\u00f3gicas que armazenam \u00e1gua, mas possuem um coeficiente de condutividade hidr\u00e1ulica muito pequena quando correlacionados com o dos aqu\u00edferos e como consequ\u00eancia transmitem \u00e1gua muito lentamente.","id":8946290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por aquicludes as forma\u00e7\u00f5es litol\u00f3gicas que armazenam \u00e1gua, mas possuem um coeficiente de condutividade hidr\u00e1ulica muito pequena quando correlacionados com o dos aqu\u00edferos e como consequ\u00eancia transmitem \u00e1gua muito lentamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Geologia e Litoestratigrafia da bacia hidrogr\u00e1fica do Rio Cambori\u00fa, destaca-se a unidade Corpo Granito Valsungana, que ocupa a maior parte da bacia, com cerca de 36,49% da \u00e1rea total (80,54 km2 ).De acordo com o Departamento Nacional de Pesquisa Mineral (DNPM, 1986), na \u00e1rea de abrang\u00eancia do Plano de Recursos H\u00eddricos da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Cambori\u00fa e Cont\u00edguas apresentam-se 7 diferentes unidades litoestratigr\u00e1ficas.S\u00e3o elas:","provas":[{"id":75264,"cargo":{"descricao":"Especialista em Geologia","id":9129,"slug":"especialista-em-geologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-em-geologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista em Geologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 05:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2272413,"hashId":"94bb49c19e5526d3883971eb694e1499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Geologia e Litoestratigrafia da bacia hidrogr\u00e1fica do Rio Cambori\u00fa, destaca-se a unidade Corpo Granito Valsungana, que ocupa a maior parte da bacia, com cerca de 36,49% da \u00e1rea total (80,54 km<sup>2<\/sup> ).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Departamento Nacional de Pesquisa Mineral (DNPM, 1986), na \u00e1rea de abrang\u00eancia do Plano de Recursos H\u00eddricos da Bacia Hidrogr\u00e1fica do Rio Cambori\u00fa e Cont\u00edguas apresentam-se 7 diferentes unidades litoestratigr\u00e1ficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":8946365,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Complexo Tabuleiro; Grupo Guat\u00e1; Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; Granitoide Pedras Grandes; e Corpo Granito Valsungana.","id":8946363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complexo Tabuleiro; Grupo Guat\u00e1; Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; Granitoide Pedras Grandes; e Corpo Granito Valsungana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corpo Granito Valsungana, Complexo Tabuleiro; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; Grupo S\u00e3o Bento; Su\u00edte Intrusiva Subida e Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina.","id":8946364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corpo Granito Valsungana, Complexo Tabuleiro; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; Grupo S\u00e3o Bento; Su\u00edte Intrusiva Subida e Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Complexo \u00c1guas Mornas; Grupo Brusque; Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; Corpo Granito Guabiruba; e Corpo Granito Valsungana.","id":8946365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complexo \u00c1guas Mornas; Grupo Brusque; Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; Corpo Granito Guabiruba; e Corpo Granito Valsungana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina; Corpo Granito Guabiruba; Granitoide Pedras Grandes; Grupo Guat\u00e1; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; e Corpo Granito Valsungana.","id":8946366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina; Corpo Granito Guabiruba; Granitoide Pedras Grandes; Grupo Guat\u00e1; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; e Corpo Granito Valsungana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Complexo \u00c1guas Mornas; Grupo Brusque; Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; Corpo Granito Valsungana e Granitoide Pedras Grandes.","id":8946367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Complexo \u00c1guas Mornas; Grupo Brusque; Complexo Granul\u00edtico Santa Catarina; Unidade Dep\u00f3sitos Aluvionares; Unidade Dep\u00f3sitos Litor\u00e2neos; Corpo Granito Valsungana e Granitoide Pedras Grandes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe uma s\u00e9rie de opera\u00e7\u00f5es que podem ser executadas enquanto se est\u00e1 digitando ou trabalhando em um documento. Sobre os atalhos utilizados em documentos, pode-se afirmar como INCORRETO:","provas":[{"id":74570,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 08:24:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2245690,"hashId":"b8c550257eab149cca32c175dedb2b65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma s\u00e9rie de opera\u00e7\u00f5es que podem ser executadas enquanto se est\u00e1 digitando ou trabalhando em um documento. Sobre os atalhos utilizados em documentos, pode-se afirmar como INCORRETO:<\/p>","resposta":8836562,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desfazer \/ voltar (CTRL+Z).","id":8836558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desfazer \/ voltar (CTRL+Z).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refazer (CTRL+R). ","id":8836559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refazer (CTRL+R). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Copiar (CTRL+C).","id":8836560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Copiar (CTRL+C).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Localizar (CTRL+L).","id":8836561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localizar (CTRL+L).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substituir (CTRL+S).","id":8836562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substituir (CTRL+S).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":24233,"slug":"perito-oficial-quimico-legal-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, o combust\u00edvel utilizado nos autom\u00f3veis cont\u00e9m 27% em volume de etanol (\u00e1lcool et\u00edlico) misturado \u00e0 gasolina (octano). F. Amarato e F. Matoso. Mistura de etanol na gasolina. Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/economia\/noticia\/2015\/03\/mistura-etanol-na-gasolina-sobe-para-27-partir-de-16-de-marco.html&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando que foram usados 20,0 L do combust\u00edvel referido no texto para abastecer um ve\u00edculo, que as densidades do etanol e do octano sejam, respectivamente, 0,789 g\/mL e 0,700 g\/mL e que o combust\u00edvel em quest\u00e3o seja formado exclusivamente por etanol e octano, \u00e9 correto afirmar que a densidade do combust\u00edvel \u00e9 ","provas":[{"id":84510,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":24233,"slug":"perito-oficial-quimico-legal-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-quimico-legal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 11:11:19","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2457523,"hashId":"2f659f98cf1cd925b790d669fcd492a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\">Atualmente, o combust\u00edvel utilizado nos autom\u00f3veis cont\u00e9m 27% em volume de etanol (\u00e1lcool et\u00edlico) misturado \u00e0 gasolina (octano). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">F. Amarato e F. Matoso. Mistura de etanol na gasolina. Internet: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/economia\/noticia\/2015\/03\/mistura-etanol-na-gasolina-sobe-para-27-partir-de-16-de-marco.html&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).  <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que foram usados 20,0 L do combust\u00edvel referido no texto para abastecer um ve\u00edculo, que as densidades do etanol e do octano sejam, respectivamente, 0,789 g\/mL e 0,700 g\/mL e que o combust\u00edvel em quest\u00e3o seja formado exclusivamente por etanol e octano, \u00e9 correto afirmar que a densidade do combust\u00edvel \u00e9 <\/p>","resposta":9751423,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superior ou igual a 0,75 g\/mL. ","id":9751422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superior ou igual a 0,75 g\/mL. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior ou igual a 0,70 g\/mL e inferior a 0,75 g\/mL. ","id":9751423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superior ou igual a 0,70 g\/mL e inferior a 0,75 g\/mL. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inferior a 0,60 g\/mL. ","id":9751424,"corpo":"<p>inferior a 0,60 g\/mL. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior ou igual a 0,65 g\/mL e inferior a 0,70 g\/mL. ","id":9751425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superior ou igual a 0,65 g\/mL e inferior a 0,70 g\/mL. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superior ou igual a 0,60 g\/mL e inferior a 0,65 g\/mL. ","id":9751426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superior ou igual a 0,60 g\/mL e inferior a 0,65 g\/mL. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 71","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":24233,"slug":"perito-oficial-quimico-legal-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para produzir alimentos em quantidade e qualidade, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de pesticidas ou agrot\u00f3xicos. Um pesticida bastante utilizado nas culturas de frutas e hortali\u00e7as \u00e9 o herbicida 2,4-D. Considerando que essas subst\u00e2ncias podem deixar res\u00edduos nos alimentos, em uma an\u00e1lise de 100 g de morango foram encontrados 0,10 mg desse herbicida. De acordo com o texto, a concentra\u00e7\u00e3o, em partes por milh\u00e3o (ppm), do herbicida 2,4-D encontrada na referida an\u00e1lise \u00e9 igual a","provas":[{"id":84510,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":24233,"slug":"perito-oficial-quimico-legal-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-quimico-legal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 11:12:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2457525,"hashId":"1ef67da6b2f301039ad80b829bbe55a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para produzir alimentos em quantidade e qualidade, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de pesticidas ou agrot\u00f3xicos. Um pesticida bastante utilizado nas culturas de frutas e hortali\u00e7as \u00e9 o herbicida 2,4-D. Considerando que essas subst\u00e2ncias podem deixar res\u00edduos nos alimentos, em uma an\u00e1lise de 100 g de morango foram encontrados 0,10 mg desse herbicida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, a concentra\u00e7\u00e3o, em partes por milh\u00e3o (ppm), do herbicida 2,4-D encontrada na referida an\u00e1lise \u00e9 igual a<\/p>","resposta":9751433,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,001 ppm.","id":9751431,"corpo":"<p>0,001 ppm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,1 ppm.","id":9751432,"corpo":"<p>0,1 ppm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 ppm. ","id":9751433,"corpo":"<p>1 ppm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 ppm. ","id":9751434,"corpo":"<p>100 ppm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10 ppm. ","id":9751435,"corpo":"<p>10 ppm. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538888,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 71","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque (V) Verdadeiro ou (F) Falso nas quest\u00f5es e assinale a alternativa correspondente: ( ) As dimens\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas do Servi\u00e7o Social s\u00e3o fundamentais e materializam no trabalho profissional os princ\u00edpios e as diretrizes da profiss\u00e3o, conforme expresso no projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional. ( ) As dimens\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gica, \u00e9tico-pol\u00edtica e t\u00e9cnico-operativa articuladas dialeticamente constituem-se como mecanismos essenciais para o fortalecimento e o desenvolvimento de habilidades t\u00e9cnicas e a compet\u00eancia cr\u00edtico-reflexiva, essenciais ao assistente social no exerc\u00edcio profissional. ( ) A dimens\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica \u00e9 igualmente orientada pelo mesmo referencial que fundamenta o projeto profissional, ou seja, a teoria cr\u00edtica. ( ) A dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do trabalho profissional, esta direciona para uma reflex\u00e3o e an\u00e1lise da dimens\u00e3o interventiva da profiss\u00e3o, ou seja, leva a uma reflex\u00e3o direta sobre as compet\u00eancias e habilidades profissionais, realizadas no \u00e2mbito da interven\u00e7\u00e3o profissional, por meio do dom\u00ednio dos instrumentais t\u00e9cnico-operativos, respons\u00e1veis pela media\u00e7\u00e3o dos objetivos e das finalidades da interven\u00e7\u00e3o do assistente social. ","provas":[{"id":74571,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 12:59:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2246028,"hashId":"ff7fcd6789eacf0d4b9b0e39645772ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque (V) Verdadeiro ou (F) Falso nas quest\u00f5es e assinale a alternativa correspondente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As dimens\u00f5es te\u00f3rico-pr\u00e1ticas do Servi\u00e7o Social s\u00e3o fundamentais e materializam no trabalho profissional os princ\u00edpios e as diretrizes da profiss\u00e3o, conforme expresso no projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As dimens\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gica, \u00e9tico-pol\u00edtica e t\u00e9cnico-operativa articuladas dialeticamente constituem-se como mecanismos essenciais para o fortalecimento e o desenvolvimento de habilidades t\u00e9cnicas e a compet\u00eancia cr\u00edtico-reflexiva, essenciais ao assistente social no exerc\u00edcio profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dimens\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica \u00e9 igualmente orientada pelo mesmo referencial que fundamenta o projeto profissional, ou seja, a teoria cr\u00edtica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do trabalho profissional, esta direciona para uma reflex\u00e3o e an\u00e1lise da dimens\u00e3o interventiva da profiss\u00e3o, ou seja, leva a uma reflex\u00e3o direta sobre as compet\u00eancias e habilidades profissionais, realizadas no \u00e2mbito da interven\u00e7\u00e3o profissional, por meio do dom\u00ednio dos instrumentais t\u00e9cnico-operativos, respons\u00e1veis pela media\u00e7\u00e3o dos objetivos e das finalidades da interven\u00e7\u00e3o do assistente social. <\/p>","resposta":8837749,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":8837748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8837749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8837750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V. ","id":8837751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":8837752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre inspe\u00e7\u00e3o predial, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Inspe\u00e7\u00e3o predial \u00e9 a an\u00e1lise e classifica\u00e7\u00e3o, isolada ou combinada, das condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, de uso e de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 qualidade predial total.( ) Anomalia construtiva \u00e9 irregularidade de origem dos materiais ou da execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo inclu\u00eddas aquelas decorrentes do projeto.( ) Condi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 o resultado da an\u00e1lise de qualidade dos projetos, sistemas e equipamentos da edifica\u00e7\u00e3o.( ) Conformidade \u00e9 o resultado ou indica\u00e7\u00e3o positiva quanto ao atendimento de especifica\u00e7\u00f5es ou \u00edndices estabelecidos em contrato, regulamento, norma ou outro referencial preestabelecido.( ) Dano \u00e9 irregularidade de origem end\u00f3gena, causada por vandalismos ou acidente, ou decorrente da a\u00e7\u00e3o da natureza.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":74629,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 14:32:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2260983,"hashId":"77d6c5e18f9c829c5c13a0c52275e6ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre inspe\u00e7\u00e3o predial, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inspe\u00e7\u00e3o predial \u00e9 a an\u00e1lise e classifica\u00e7\u00e3o, isolada ou combinada, das condi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, de uso e de manuten\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 qualidade predial total.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Anomalia construtiva \u00e9 irregularidade de origem dos materiais ou da execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo inclu\u00eddas aquelas decorrentes do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Condi\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 o resultado da an\u00e1lise de qualidade dos projetos, sistemas e equipamentos da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conformidade \u00e9 o resultado ou indica\u00e7\u00e3o positiva quanto ao atendimento de especifica\u00e7\u00f5es ou \u00edndices estabelecidos em contrato, regulamento, norma ou outro referencial preestabelecido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dano \u00e9 irregularidade de origem end\u00f3gena, causada por vandalismos ou acidente, ou decorrente da a\u00e7\u00e3o da natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":8900658,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F, V","id":8900657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F","id":8900658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, F","id":8900659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":8900660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, F","id":8900661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 77","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/2260983","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguinte sistema mec\u00e2nico \u00e9 formado pelas barras B1 e B2 rigidamente ligadas e perfeitamente engastadas. As barras s\u00e3o de materiais el\u00e1sticos e as propriedades s\u00e3o Li , Si , \u03b3i , Ei , respectivamente, comprimento, \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal, peso espec\u00edfico e m\u00f3dulo de elasticidade.Sendo G1 e G2 os pesos das partes 1 e 2, respectivamente, o alongamento total \u25b3L do sistema vale:","provas":[{"id":74629,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 14:35:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2261178,"hashId":"e5fbf5faa17c9a02d9a4da39040d0fb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguinte sistema mec\u00e2nico \u00e9 formado pelas barras B1 e B2 rigidamente ligadas e perfeitamente engastadas. As barras s\u00e3o de materiais el\u00e1sticos e as propriedades s\u00e3o L<sub>i<\/sub> , S<sub>i<\/sub> , <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\boldsymbol{\\gamma}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.63888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\"><span class=\"mord boldsymbol\" style=\"margin-right: 0.06389em;\">\u03b3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>i<\/sub> , E<sub>i<\/sub> , respectivamente, comprimento, \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal, peso espec\u00edfico e m\u00f3dulo de elasticidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74629\/questao\/2261178-20220302170750000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sendo G1 e G2 os pesos das partes 1 e 2, respectivamente, o alongamento total <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\triangle\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u25b3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><sub>L<\/sub> do sistema vale:<\/p>","resposta":8901528,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E1\u200b S1\u200bL1\u200b\u200b(F+G1\u200b+G2\u200b)+E2\u200b S2\u200bL2\u200b\u200b(F+G2\u200b) ","id":8901524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{L_1}{E_1\\ S_1}(F+G_1+G_2)+\\frac{L_2}{E_2\\ S_2}(F+G_2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E1\u200b S1\u200bL1\u200b\u200b(2F+G1\u200b)+2E2\u200b S2\u200bL2\u200b\u200b[2(F+G2\u200b)+G1\u200b] ","id":8901525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{L_1}{E_1\\ S_1}(2F+G_1)+\\frac{L_2}{2E_2\\ S_2}\\left[2(F+G_2)+G_1\\right]\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">[<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2E1\u200b S1\u200bL1\u200b\u200b(2F+G1\u200b)+E2\u200b S2\u200bL2\u200b\u200b(2F+G2\u200b)","id":8901526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{L_1}{2E_1\\ S_1}(2F+G_1)+\\frac{L_2}{E_2\\ S_2}(2F+G_2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E1\u200b S1\u200bL1\u200b\u200b[2(F+G2\u200b)+G1\u200b]+E2\u200b S2\u200bL2\u200b\u200b(F+G2\u200b) ","id":8901527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{L_1}{E_1\\ S_1}\\left[2(F+G_2)+G_1\\right]+\\frac{L_2}{E_2\\ S_2}(F+G_2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">[<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">]<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2E1\u200b S1\u200bL1\u200b\u200b[2(F+G2\u200b)+G1\u200b]+2E2\u200b S2\u200bL2\u200b\u200b(2F+G2\u200b) ","id":8901528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{L_1}{2E_1\\ S_1}\\left[2(F+G_2)+G_1\\right]+\\frac{L_2}{2E_2\\ S_2}(2F+G_2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">[<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">]<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.33353em; vertical-align: -0.4451em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.05764em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">L<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 77","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema Equil\u00edbrio e Compatibilidade Estrutural, analise as afirmativas.I- Um sistema de n for\u00e7as F = {F1,\u200bF2,\u200bF3...\u200bFn\u200b} \u00e9 dito independente quando se pode alterar qualquer componente, permanecendo inalterados os valores de todos os demais.II- Um sistema de m deslocamentos \u03b4 = {\u03b41,\u200b\u03b42,\u200b\u03b43...\u200b\u03b4m\u200b} \u00e9 dito independente se for poss\u00edvel atribuir valores arbitr\u00e1rios independente de todos os outros.III- Um sistema de for\u00e7as formado por for\u00e7as aplicadas e suas rea\u00e7\u00f5es de apoio \u00e9 um sistema de for\u00e7as independentes.IV- O Princ\u00edpio da Superposi\u00e7\u00e3o dos Efeitos consiste em obter os efeitos de um grupo de for\u00e7as aplicado em uma estrutura por meio da soma dos efeitos de cada uma das for\u00e7as aplicadas isoladamente sobre a estrutura.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":74629,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 14:35:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2261315,"hashId":"7cce2faa94bc94160834e51e039d1984","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o tema Equil\u00edbrio e Compatibilidade Estrutural, analise as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Um sistema de n for\u00e7as <span class=\"ql-formula\" data-value=\"F\\ =\\ \\left\\{F_{1,}F_{2,}F_{3...}F_n\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03611em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 dito independente quando se pode alterar qualquer componente, permanecendo inalterados os valores de todos os demais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Um sistema de m deslocamentos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\delta\\ =\\ \\left\\{\\delta_{1,}\\delta_{2,}\\delta_{3...}\\delta_m\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03785em;\">\u03b4<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.03611em; vertical-align: -0.286108em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">{<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03785em;\">\u03b4<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03785em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03785em;\">\u03b4<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03785em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.286108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03785em;\">\u03b4<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03785em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03785em;\">\u03b4<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03785em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 dito independente se for poss\u00edvel atribuir valores arbitr\u00e1rios independente de todos os outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Um sistema de for\u00e7as formado por for\u00e7as aplicadas e suas rea\u00e7\u00f5es de apoio \u00e9 um sistema de for\u00e7as independentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O Princ\u00edpio da Superposi\u00e7\u00e3o dos Efeitos consiste em obter os efeitos de um grupo de for\u00e7as aplicado em uma estrutura por meio da soma dos efeitos de cada uma das for\u00e7as aplicadas isoladamente sobre a estrutura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8902147,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":8902144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":8902145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8902146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8902147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8902148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 77","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/2261315","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha a lacuna com a alternativa correta:Na Hemodi\u00e1lise (HD), a filtra\u00e7\u00e3o do sangue \u00e9 feita por _____________.","provas":[{"id":74589,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 17:09:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2246749,"hashId":"6558589876fdcff5183d508dc78fb935","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha a lacuna com a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na Hemodi\u00e1lise (HD), a filtra\u00e7\u00e3o do sangue \u00e9 feita por _____________.<\/p>","resposta":8840557,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convers\u00e3o.","id":8840554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convec\u00e7\u00e3o.","id":8840555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sedimenta\u00e7\u00e3o.","id":8840556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Difus\u00e3o.","id":8840557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas (A) e (D) est\u00e3o corretas.","id":8840558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas (A) e (D) est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemodi\u00e1lise","oab":false,"nome":"Hemodi\u00e1lise","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428432,"slug":"enfermagem-hemodialise"}],"slug":"enfermagem\/2246749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arbitragem poder\u00e1 ser de direito ou de equidade, a crit\u00e9rio das partes. Segundo a Lei n\u00ba 9.307, de 1996, considere os seguintes itens sobre a arbitragem: I. Poder\u00e3o as partes escolher, livremente, as regras de direito que ser\u00e3o aplicadas na arbitragem, desde que n\u00e3o haja viola\u00e7\u00e3o aos bons costumes e \u00e0 ordem p\u00fablica. II. Poder\u00e3o as partes convencionar que a arbitragem se realize com base nos princ\u00edpios gerais de direito, nos usos e costumes e nas regras internacionais de com\u00e9rcio. III. A arbitragem que envolva a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 de equidade e respeitar\u00e1 o princ\u00edpio da transpar\u00eancia. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns)","provas":[{"id":72840,"cargo":{"descricao":"Ouvidor","id":13359,"slug":"ouvidor"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pirapora","sigla":"","id":5486,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-pirapora-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-pirapora-mg-2022-fundep-ouvidor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Pirapora - Ouvidor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 16:28:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2216006,"hashId":"8af05858ac4d41ad7227a2d48d7506e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arbitragem poder\u00e1 ser de direito ou de equidade, a crit\u00e9rio das partes. Segundo a Lei n\u00ba 9.307, de 1996, considere os seguintes itens sobre a arbitragem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Poder\u00e3o as partes escolher, livremente, as regras de direito que ser\u00e3o aplicadas na arbitragem, desde que n\u00e3o haja viola\u00e7\u00e3o aos bons costumes e \u00e0 ordem p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Poder\u00e3o as partes convencionar que a arbitragem se realize com base nos princ\u00edpios gerais de direito, nos usos e costumes e nas regras internacionais de com\u00e9rcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A arbitragem que envolva a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 de equidade e respeitar\u00e1 o princ\u00edpio da transpar\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns)<\/p>","resposta":8707209,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8707207,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":8707208,"corpo":"<p>II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8707209,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8707210,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.307\/96 - Disp\u00f5e sobre a arbitragem.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.307\/96 - Disp\u00f5e sobre a arbitragem.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398260,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-307-96-dispoe-sobre-a-arbitragem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a doen\u00e7a da Raiva, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 16:36:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2450834,"hashId":"6dc4249149f4462e8444c5cad632d0a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a doen\u00e7a da Raiva, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9721826,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente vari\u00e1vel, desde dias at\u00e9 anos, com uma m\u00e9dia de 45 dias no ser humano. Em crian\u00e7as, o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o tende a ser menor que no indiv\u00edduo adulto","id":9721826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 extremamente vari\u00e1vel, desde dias at\u00e9 anos, com uma m\u00e9dia de 45 dias no ser humano. Em crian\u00e7as, o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o tende a ser menor que no indiv\u00edduo adulto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o, \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 profundidade da mordedura, da arranhadura, da lambedura ou do contato com a saliva de animais infectados","id":9721827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o, \u00e0 extens\u00e3o e \u00e0 profundidade da mordedura, da arranhadura, da lambedura ou do contato com a saliva de animais infectados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionado apenas com a dist\u00e2ncia entre o local do ferimento, do c\u00e9rebro e troncos nervosos","id":9721828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionado apenas com a dist\u00e2ncia entre o local do ferimento, do c\u00e9rebro e troncos nervosos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em toda esp\u00e9cie animal, inclusive para os quir\u00f3pteros, o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 igual, que varia de 07 a 30 dias","id":9721829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em toda esp\u00e9cie animal, inclusive para os quir\u00f3pteros, o per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 igual, que varia de 07 a 30 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos c\u00e3es e nos gatos a elimina\u00e7\u00e3o de v\u00edrus pela saliva ocorre de dois a sete dias ap\u00f3s o aparecimento dos sinais cl\u00ednicos e vai diminuindo durante a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a","id":9721830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos c\u00e3es e nos gatos a elimina\u00e7\u00e3o de v\u00edrus pela saliva ocorre de dois a sete dias ap\u00f3s o aparecimento dos sinais cl\u00ednicos e vai diminuindo durante a evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vacina Hepatite B (recombinante) em pessoas a partir de 7 (sete) anos de idade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 16:36:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2450838,"hashId":"568110f1007e512ce5f9965c090d3811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vacina Hepatite B (recombinante) em pessoas a partir de 7 (sete) anos de idade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9721849,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com comprova\u00e7\u00e3o vacinal de 3 (tr\u00eas) doses da vacina hepatite B, ap\u00f3s 10 anos da terceira dose, deve-se administrar mais dois refor\u00e7os com intervalo de 30 dias entre a primeira e a segunda dose de refor\u00e7o","id":9721846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com comprova\u00e7\u00e3o vacinal de 3 (tr\u00eas) doses da vacina hepatite B, ap\u00f3s 10 anos da terceira dose, deve-se administrar mais dois refor\u00e7os com intervalo de 30 dias entre a primeira e a segunda dose de refor\u00e7o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com esquema vacinal incompleto e ou atrasado, deve-se reiniciar o esquema, e n\u00e3o apenas complet\u00e1-lo","id":9721847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com esquema vacinal incompleto e ou atrasado, deve-se reiniciar o esquema, e n\u00e3o apenas complet\u00e1-lo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e1 indicada a vacina da Hepatite B (recombinante) para gestantes em qualquer faixa et\u00e1ria e idade gestacional","id":9721848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 indicada a vacina da Hepatite B (recombinante) para gestantes em qualquer faixa et\u00e1ria e idade gestacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem comprova\u00e7\u00e3o vacinal deve-se administrar 3 (tr\u00eas) doses da vacina hepatite B com intervalo de 30 dias entre a primeira e a segunda dose e de 6 (seis) meses entre a primeira e a terceira dose (0, 1 e 6 meses)","id":9721849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem comprova\u00e7\u00e3o vacinal deve-se administrar 3 (tr\u00eas) doses da vacina hepatite B com intervalo de 30 dias entre a primeira e a segunda dose e de 6 (seis) meses entre a primeira e a terceira dose (0, 1 e 6 meses)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sem comprova\u00e7\u00e3o vacinal deve-se administrar 4 (quatro) doses da vacina hepatite B com intervalo de 45 dias entre a primeira e a segunda dose, de 6 (seis) meses entre a primeira e a terceira dose, e 1 (um) ano entre a primeira e quarta dose","id":9721850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem comprova\u00e7\u00e3o vacinal deve-se administrar 4 (quatro) doses da vacina hepatite B com intervalo de 45 dias entre a primeira e a segunda dose, de 6 (seis) meses entre a primeira e a terceira dose, e 1 (um) ano entre a primeira e quarta dose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413335,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre aleitamento materno, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Mamas ingurgitadas acontecem, habitualmente, na maioria das mulheres, do terceiro ao quinto dia ap\u00f3s o parto. As mamas ingurgitadas s\u00e3o dolorosas, edemaciadas (com pele brilhante) e, \u00e0s vezes, avermelhadas. ( ) Para evitar ingurgitamento, a pega e a posi\u00e7\u00e3o para a amamenta\u00e7\u00e3o devem estar adequadas e, quando houver produ\u00e7\u00e3o de leite superior \u00e0 demanda, as mamas devem ser ordenhadas manualmente. ( ) Os h\u00e1bitos de manter as mamas umidificadas, e usar sabonetes cremosos, cremes ou pomadas tamb\u00e9m ajudam na preven\u00e7\u00e3o das fissuras. ( ) Habitualmente, as fissuras ocorrem quando a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 praticada com o beb\u00ea posicionado errado ou quando a pega est\u00e1 incorreta. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 16:39:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2450873,"hashId":"cde04a46a5af99617ad68f39a4b5a30e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre aleitamento materno, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mamas ingurgitadas acontecem, habitualmente, na maioria das mulheres, do terceiro ao quinto dia ap\u00f3s o parto. As mamas ingurgitadas s\u00e3o dolorosas, edemaciadas (com pele brilhante) e, \u00e0s vezes, avermelhadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para evitar ingurgitamento, a pega e a posi\u00e7\u00e3o para a amamenta\u00e7\u00e3o devem estar adequadas e, quando houver produ\u00e7\u00e3o de leite superior \u00e0 demanda, as mamas devem ser ordenhadas manualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os h\u00e1bitos de manter as mamas umidificadas, e usar sabonetes cremosos, cremes ou pomadas tamb\u00e9m ajudam na preven\u00e7\u00e3o das fissuras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Habitualmente, as fissuras ocorrem quando a amamenta\u00e7\u00e3o \u00e9 praticada com o beb\u00ea posicionado errado ou quando a pega est\u00e1 incorreta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9722022,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9722021,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F - V ","id":9722022,"corpo":"<p>V - V - F - V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - F - V","id":9722023,"corpo":"<p>F - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":9722024,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":9722025,"corpo":"<p>F - F - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As vacinas VIP e febre amarela s\u00e3o administradas, respectivamente:","provas":[{"id":74606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 16:43:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2245319,"hashId":"94d27e1bd514f3d9433155f91a9b8ad3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As vacinas VIP e febre amarela s\u00e3o administradas, respectivamente:<\/p>","resposta":8835112,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intramuscular e intrad\u00e9rmica.","id":8835111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intramuscular e intrad\u00e9rmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intramuscular e subcut\u00e2nea.","id":8835112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intramuscular e subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intramuscular e intramuscular.","id":8835113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intramuscular e intramuscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea e intramuscular.","id":8835114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subcut\u00e2nea e intramuscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subcut\u00e2nea e intrad\u00e9rmica.","id":8835115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subcut\u00e2nea e intrad\u00e9rmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VIP (salk)","oab":false,"nome":"VIP (salk)","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413338,"slug":"enfermagem-vip-salk"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Febre Amarela","oab":false,"nome":"Febre Amarela","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413343,"slug":"enfermagem-febre-amarela"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o da inje\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica deve ser realizada:","provas":[{"id":74606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 16:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2245317,"hashId":"15b271ff912fe9ac7d8d3c3bba90cde4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o da inje\u00e7\u00e3o intrad\u00e9rmica deve ser realizada:<\/p>","resposta":8835103,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na veia.","id":8835102,"corpo":"<p>Na veia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sob a pele.","id":8835103,"corpo":"<p>Sob a pele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No m\u00fasculo.","id":8835104,"corpo":"<p>No m\u00fasculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na regi\u00e3o raquidiana.","id":8835105,"corpo":"<p>Na regi\u00e3o raquidiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na regi\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es.","id":8835106,"corpo":"<p>Na regi\u00e3o das articula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis s\u00e3o causadas por um grande grupo de agentes etiol\u00f3gicos. Por\u00e9m, as infec\u00e7\u00f5es apresentam manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas semelhantes, podendo ser agrupadas por s\u00edndromes. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da s\u00edfilis prim\u00e1ria, em que s\u00edndrome ela pode ser descrita?","provas":[{"id":74606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 16:54:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2245353,"hashId":"f43d6d3996698936d20e0a9e776917d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es sexualmente transmiss\u00edveis s\u00e3o causadas por um grande grupo de agentes etiol\u00f3gicos. Por\u00e9m, as infec\u00e7\u00f5es apresentam manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas semelhantes, podendo ser agrupadas por s\u00edndromes. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da s\u00edfilis prim\u00e1ria, em que s\u00edndrome ela pode ser descrita?<\/p>","resposta":8835251,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00dalceras genitais.","id":8835251,"corpo":"<p>\u00dalceras genitais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corrimento uretral e vaginal.","id":8835252,"corpo":"<p>Corrimento uretral e vaginal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica.","id":8835253,"corpo":"<p>Doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verrugas anogenitais.","id":8835254,"corpo":"<p>Verrugas anogenitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imunodefici\u00eancias.","id":8835255,"corpo":"<p>Imunodefici\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, a press\u00e3o m\u00e1xima recebe o nome de:","provas":[{"id":74606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 16:54:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2245357,"hashId":"d46ca553928ca1c42487577bd7b15160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, a press\u00e3o m\u00e1xima recebe o nome de:<\/p>","resposta":8835270,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sist\u00f3lica.","id":8835270,"corpo":"<p>Sist\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diast\u00f3lica.","id":8835271,"corpo":"<p>Diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taquic\u00e1rdica.","id":8835272,"corpo":"<p>Taquic\u00e1rdica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taquipneia.","id":8835273,"corpo":"<p>Taquipneia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mediana.","id":8835274,"corpo":"<p>Mediana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto n\u00ba 10.852, de 8 de novembro de 2021 que institui o novo Programa de Transfer\u00eancia de Renda - Aux\u00edlio Brasil qual o p\u00fablico atendido pelo Programa Aux\u00edlio Brasil.","provas":[{"id":71518,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Riacho dos Cavalos","sigla":"Prefeitura","id":4299,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":null},"banca":{"nome":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos","descricao":"\u00c1PICE Concursos P\u00fablicos - \u00c1PICE","sigla":"APICE","oab":false,"id":470,"slug":"apice"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"\u00c1PICE - Prefeitura - Digitador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 16:55:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2182800,"hashId":"5fcd140960c02786be3fd2a20805a86a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto n\u00ba 10.852, de 8 de novembro de 2021 que institui o novo Programa de Transfer\u00eancia de Renda - Aux\u00edlio Brasil qual o p\u00fablico atendido pelo Programa Aux\u00edlio Brasil.<\/p>","resposta":8565189,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor de at\u00e9 R$ 90,00 (noventa reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor entre R$ 90,01 (noventa reais e um centavo) e R$ 100,00 (cem reais), denominada \"linha de pobreza\".","id":8565187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal <strong>per capita<\/strong> no valor de at\u00e9 R$ 90,00 (noventa reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal <strong>per capita <\/strong>no valor entre R$ 90,01 (noventa reais e um centavo) e R$ 100,00 (cem reais), denominada \"linha de pobreza\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor de at\u00e9 R$ 80,00 (oitenta reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor entre R$ 80,01 (oitenta reais e um centavo) e R$ 150,00 (cento e cinquenta reais), denominada \"linha de pobreza\".","id":8565188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal <strong>per capita<\/strong> no valor de at\u00e9 R$ 80,00 (oitenta reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal<strong> per capita<\/strong> no valor entre R$ 80,01 (oitenta reais e um centavo) e R$ 150,00 (cento e cinquenta reais), denominada \"linha de pobreza\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor de at\u00e9 R$ 100,00 (cem reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor entre R$ 100,01 (cem reais e um centavo) e R$ 200,00 (duzentos reais), denominada \"linha de pobreza\".","id":8565189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal <strong>per capita<\/strong> no valor de at\u00e9 R$ 100,00 (cem reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal <strong>per capita<\/strong> no valor entre R$ 100,01 (cem reais e um centavo) e R$ 200,00 (duzentos reais), denominada \"linha de pobreza\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor de at\u00e9 R$ 70,00 (setenta reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor entre R$ 80,01 (oitenta reais e um centavo) e R$ 140,00 (cento e quarenta reais), denominada \"linha de pobreza\".","id":8565190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal <strong>per capita<\/strong> no valor de at\u00e9 R$ 70,00 (setenta reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal <strong>per capita no<\/strong> valor entre R$ 80,01 (oitenta reais e um centavo) e R$ 140,00 (cento e quarenta reais), denominada \"linha de pobreza\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor de at\u00e9 R$ 80,00 (oitenta reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal per capita no valor entre R$ 80,01 (oitenta reais e um centavo) e R$ 160,00 (cento e sessenta reais), denominada \"linha de pobreza.","id":8565191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de extrema pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal <strong>per capita<\/strong> no valor de at\u00e9 R$ 80,00 (oitenta reais), denominada \"linha de extrema pobreza\"; e pobreza, caracterizada pela renda familiar mensal <strong>per capita<\/strong> no valor entre R$ 80,01 (oitenta reais e um centavo) e R$ 160,00 (cento e sessenta reais), denominada \"linha de pobreza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"}],"slug":"legislacao-federal\/2182800","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 portaria, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. I. \u00c9 o instrumento pelo qual ministros ou outras autoridades expedem instru\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento de servi\u00e7o, sobre quest\u00f5es de pessoal e outros atos de sua compet\u00eancia. II. Cont\u00e9m parte preliminar, parte normativa e parte final. III. Tal como os atos legislativos, possui fecho. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":83133,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:51:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2427931,"hashId":"82ed931afba85d0d81f326339b147cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 portaria, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 o instrumento pelo qual ministros ou outras autoridades expedem instru\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento de servi\u00e7o, sobre quest\u00f5es de pessoal e outros atos de sua compet\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cont\u00e9m parte preliminar, parte normativa e parte final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Tal como os atos legislativos, possui fecho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9625075,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9625075,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9625076,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9625077,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9625078,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria","oab":false,"nome":"Portaria","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411206,"slug":"redacao-oficial-portaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria","oab":false,"nome":"Portaria","pai":419642,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419652,"slug":"redacao-oficial-portaria"}],"slug":"redacao-oficial\/2427931","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, \u00e9 um dever fundamental dos psic\u00f3logos:","provas":[{"id":81494,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:51:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2434231,"hashId":"c7fdffef247a5ca24eed2395a547c9e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, \u00e9 um <u>dever fundamental<\/u> dos psic\u00f3logos:<\/p>","resposta":9651708,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atuar com responsabilidade, por meio do cont\u00ednuo aprimoramento profissional, contribuindo para o desenvolvimento da Psicologia como campo cient\u00edfico de conhecimento e de pr\u00e1tica.","id":9651707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar com responsabilidade, por meio do cont\u00ednuo aprimoramento profissional, contribuindo para o desenvolvimento da Psicologia como campo cient\u00edfico de conhecimento e de pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional.","id":9651708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer, a quem de direito, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os psicol\u00f3gicos, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho a ser realizado e ao seu objetivo profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribuir para promover a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, ao conhecimento da ci\u00eancia psicol\u00f3gica, aos servi\u00e7os e aos padr\u00f5es \u00e9ticos da profiss\u00e3o.","id":9651709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para promover a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es, ao conhecimento da ci\u00eancia psicol\u00f3gica, aos servi\u00e7os e aos padr\u00f5es \u00e9ticos da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estipular o valor de acordo com as caracter\u00edsticas da atividade e o comunicar\u00e1 ao usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio antes do in\u00edcio do trabalho a ser realizado.","id":9651710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estipular o valor de acordo com as caracter\u00edsticas da atividade e o comunicar\u00e1 ao usu\u00e1rio ou benefici\u00e1rio antes do in\u00edcio do trabalho a ser realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/2434231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a CLT, assinale a alternativa que trata corretamente de decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o no direito do trabalho.","provas":[{"id":83448,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Para\u00edba","sigla":"DOCAS","id":3266,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"docas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"docas-pb-2022-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - DOCAS - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2437934,"hashId":"8e9427b916ee89f34af6a08a82de1a8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a CLT, assinale a alternativa que trata corretamente de decad\u00eancia e prescri\u00e7\u00e3o no direito do trabalho.<\/p>","resposta":9668737,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente no processo do trabalho no prazo de cinco anos.","id":9668736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre a prescri\u00e7\u00e3o intercorrente no processo do trabalho no prazo de cinco anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o somente ocorrer\u00e1 pelo ajuizamento de reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, mesmo que em ju\u00edzo incompetente, ainda que venha a ser extinta sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, produzindo efeitos apenas em rela\u00e7\u00e3o aos pedidos id\u00eanticos.","id":9668737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o somente ocorrer\u00e1 pelo ajuizamento de reclama\u00e7\u00e3o trabalhista, mesmo que em ju\u00edzo incompetente, ainda que venha a ser extinta sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, produzindo efeitos apenas em rela\u00e7\u00e3o aos pedidos id\u00eanticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o intercorrente n\u00e3o pode ser declarada de of\u00edcio.","id":9668738,"corpo":"<p>A prescri\u00e7\u00e3o intercorrente n\u00e3o pode ser declarada de of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em per\u00edodo de recesso forense, os prazos decadenciais ficam suspensos.","id":9668739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em per\u00edodo de recesso forense, os prazos decadenciais ficam suspensos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o intercorrente n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel em processos trabalhistas.","id":9668740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o intercorrente n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel em processos trabalhistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 80","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406754,"slug":"direito-do-trabalho-prescricao-e-decadencia"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2437934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o rol da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, marque a alternativa que N\u00c2O compete aos Conselhos Estaduais de Tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":81697,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:50:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409190,"hashId":"922db7c7ba08142fa7096cd628438fae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o rol da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito, marque a alternativa que N\u00c2O compete aos Conselhos Estaduais de Tr\u00e2nsito.<\/p>","resposta":9541563,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser obstante no julgamento dos recursos interpostos contra decis\u00f5es.","id":9541563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser obstante no julgamento dos recursos interpostos contra decis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular e orientar a execu\u00e7\u00e3o de campanhas educativas de tr\u00e2nsito.","id":9541564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular e orientar a execu\u00e7\u00e3o de campanhas educativas de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elaborar normas no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias.","id":9541565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar normas no \u00e2mbito das respectivas compet\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responder a consultas relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e dos procedimentos normativos de tr\u00e2nsito.","id":9541566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responder a consultas relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e dos procedimentos normativos de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o e as normas de tr\u00e2nsito, no \u00e2mbito das respectivas atribui\u00e7\u00f5es.","id":9541567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir e fazer cumprir a legisla\u00e7\u00e3o e as normas de tr\u00e2nsito, no \u00e2mbito das respectivas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2409190","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro institui em seu artigo 87 uma classifica\u00e7\u00e3o dos sinais de tr\u00e2nsito. Aponte a alternativa que N\u00c2O est\u00e1 presente entre os incisos do referido artigo.","provas":[{"id":81697,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Instituto Sagaz","sigla":"","id":5819,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"instituto-sagaz-rn"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-sagaz-rn-2022-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - Instituto Sagaz - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:50:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2409210,"hashId":"dd957d5c66b91da8adc92c35c95c1d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro institui em seu artigo 87 uma classifica\u00e7\u00e3o dos sinais de tr\u00e2nsito. Aponte a alternativa que N\u00c2O est\u00e1 presente entre os incisos do referido artigo.<\/p>","resposta":9541654,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lineares.","id":9541654,"corpo":"<p>Lineares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Horizontais.","id":9541655,"corpo":"<p>Horizontais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar.","id":9541656,"corpo":"<p>Dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonoros.","id":9541657,"corpo":"<p>Sonoros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.","id":9541658,"corpo":"<p>Gestos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2409210","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vis\u00e3o dos custos vari\u00e1veis como diretamente proporcionais ao volume produzido e dos custos fixos como constantes ao longo do tempo \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, ou seja, n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade econ\u00f4mica. ","provas":[{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2247827,"hashId":"c3f603dc072051cd62a968677c1b3a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o dos custos vari\u00e1veis como diretamente proporcionais ao volume produzido e dos custos fixos como constantes ao longo do tempo \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, ou seja, n\u00e3o corresponde \u00e0 realidade econ\u00f4mica. <\/p>","resposta":8844271,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8844271,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8844272,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo da rela\u00e7\u00e3o custo versus volume versus lucro, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":515624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo da rela\u00e7\u00e3o custo versus volume versus lucro, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2247827","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que certa empresa deveria atingir seu ponto de equil\u00edbrio cont\u00e1bil ao faturar R$ 5 milh\u00f5es com a venda de seu \u00fanico produto, tendo, contudo, obtido preju\u00edzo societ\u00e1rio de R$ 300 mil, apesar de n\u00e3o ter havido varia\u00e7\u00e3o em sua estrutura de custos e pre\u00e7os. Nessa situa\u00e7\u00e3o, dado que os estoques da empresa estavam zerados no in\u00edcio do per\u00edodo, uma explica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para essa contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que houve aumento no estoque de produtos.","provas":[{"id":74563,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as","id":16585,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-ocupacao-analista-superior-subatividade-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - Ocupa\u00e7\u00e3o: Analista Superior - Subatividade: Finan\u00e7as - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2247832,"hashId":"572f1ca95e4239357a7a2f5e427d41c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que certa empresa deveria atingir seu ponto de equil\u00edbrio cont\u00e1bil ao faturar R$ 5 milh\u00f5es com a venda de seu \u00fanico produto, tendo, contudo, obtido preju\u00edzo societ\u00e1rio de R$ 300 mil, apesar de n\u00e3o ter havido varia\u00e7\u00e3o em sua estrutura de custos e pre\u00e7os. Nessa situa\u00e7\u00e3o, dado que os estoques da empresa estavam zerados no in\u00edcio do per\u00edodo, uma explica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para essa contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que houve aumento no estoque de produtos.<\/p>","resposta":8844289,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8844289,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8844290,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo da rela\u00e7\u00e3o custo versus volume versus lucro, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":515624,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo da rela\u00e7\u00e3o custo versus volume versus lucro, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo do ponto de equil\u00edbrio (econ\u00f4mico, cont\u00e1bil e financeiro)","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-calculo-do-ponto-de-equilibrio-economico-contabil-e-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2247832","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar -\u00c1rea: Administrativa (Log\u00edstica Recursos Humanos e Governan\u00e7a)","id":24486,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-administrativa-logistica-recursos-humanos-e-governanca"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conselho fiscal tem o papel de garantir aos s\u00f3cios o direito de fiscalizar a gest\u00e3o dos neg\u00f3cios da corpora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74838,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar -\u00c1rea: Administrativa (Log\u00edstica Recursos Humanos e Governan\u00e7a)","id":24486,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-administrativa-logistica-recursos-humanos-e-governanca"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-administrativa-logistica-recursos-humanos-e-governanca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar -  \u00c1rea: Administrativa (Log\u00edstica Recursos Humanos e Governan\u00e7a) - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:15:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2250492,"hashId":"af5595c6e6b53d48e6e7b064b2afda38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conselho fiscal tem o papel de garantir aos s\u00f3cios o direito de fiscalizar a gest\u00e3o dos neg\u00f3cios da corpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8855110,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8855110,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8855111,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de estrutura de poder, processos e pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":515946,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de estrutura de poder, processos e pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 115","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a Corporativa","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a Corporativa","pai":425813,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425815,"slug":"administracao-geral-governanca-corporativa"}],"slug":"administracao-geral\/2250492","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833,"slug":"tecnico-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, deputado federal de oposi\u00e7\u00e3o, pretendia liderar um grupo de parlamentares para requerer a instaura\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI), no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados. O seu objeto seria apurar \u201cas raz\u00f5es conducentes ao aumento da criminalidade no Brasil\u201d. Uma vez instaurada a CPI, almejava decretar a quebra do sigilo banc\u00e1rio de diversas autoridades da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, al\u00e9m de convoc\u00e1-las para prestar depoimento. Consultada por Jo\u00e3o a respeito dos seus objetivos, sua assessoria respondeu, corretamente, que","provas":[{"id":80698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833,"slug":"tecnico-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-tecnico-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - T\u00e9cnico da Fazenda Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:47:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":2391813,"hashId":"980e32640f702f86814a5ad50dcfbab2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, deputado federal de oposi\u00e7\u00e3o, pretendia liderar um grupo de parlamentares para requerer a instaura\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI), no \u00e2mbito da C\u00e2mara dos Deputados. O seu objeto seria apurar \u201cas raz\u00f5es conducentes ao aumento da criminalidade no Brasil\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma vez instaurada a CPI, almejava decretar a quebra do sigilo banc\u00e1rio de diversas autoridades da \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica, al\u00e9m de convoc\u00e1-las para prestar depoimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Consultada por Jo\u00e3o a respeito dos seus objetivos, sua assessoria respondeu, corretamente, que<\/p>","resposta":9468743,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um ter\u00e7o dos membros da Casa Legislativa, carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o pode ser perquirido no \u00e2mbito da CPI e as medidas alvitradas s\u00e3o l\u00edcitas.","id":9468742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um ter\u00e7o dos membros da Casa Legislativa, carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o pode ser perquirido no \u00e2mbito da CPI e as medidas alvitradas s\u00e3o l\u00edcitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um ter\u00e7o dos membros da Casa Legislativa, n\u00e3o carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o n\u00e3o configura fato certo e determinado e, n\u00e3o fosse este v\u00edcio, as medidas alvitradas seriam l\u00edcitas.","id":9468743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um ter\u00e7o dos membros da Casa Legislativa, n\u00e3o carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o n\u00e3o configura fato certo e determinado e, n\u00e3o fosse este v\u00edcio, as medidas alvitradas seriam l\u00edcitas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um quinto dos membros da Casa Legislativa, n\u00e3o carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o pode ser perquirido no \u00e2mbito da CPI e as medidas alvitradas s\u00e3o l\u00edcitas.","id":9468744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um quinto dos membros da Casa Legislativa, n\u00e3o carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o pode ser perquirido no \u00e2mbito da CPI e as medidas alvitradas s\u00e3o l\u00edcitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um quinto dos membros da Casa Legislativa, n\u00e3o carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o n\u00e3o configura fato certo e determinado e, al\u00e9m desse v\u00edcio, a CPI n\u00e3o pode quebrar sigilo banc\u00e1rio sem ordem judicial.","id":9468745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um quinto dos membros da Casa Legislativa, n\u00e3o carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o n\u00e3o configura fato certo e determinado e, al\u00e9m desse v\u00edcio, a CPI n\u00e3o pode quebrar sigilo banc\u00e1rio sem ordem judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um ter\u00e7o dos membros da Casa Legislativa, n\u00e3o carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o n\u00e3o configura fato certo e determinado e, al\u00e9m desse v\u00edcio, a CPI n\u00e3o pode quebrar sigilo banc\u00e1rio sem ordem judicial.","id":9468746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as CPIs devem ser instauradas mediante requerimento de um ter\u00e7o dos membros da Casa Legislativa, n\u00e3o carecendo de avalia\u00e7\u00e3o de sua pertin\u00eancia pela Mesa Diretora; o objeto declinado por Jo\u00e3o n\u00e3o configura fato certo e determinado e, al\u00e9m desse v\u00edcio, a CPI n\u00e3o pode quebrar sigilo banc\u00e1rio sem ordem judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/2391813","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada item a seguir \u00e9 identificada a rela\u00e7\u00e3o de parentesco que uma pessoa mant\u00e9m com algum membro de um conselho tutelar encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. Julgue cada uma delas quanto a serem ou n\u00e3o motivo de impedimento para que tal pessoa sirva nesse mesmo conselho tutelar.I filhoII tioIII sobrinhoIV irm\u00e3oV genroAssinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":76039,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"dpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:05:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2297208,"hashId":"e713c664f2932ac8309154a9d576d6a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada item a seguir \u00e9 identificada a rela\u00e7\u00e3o de parentesco que uma pessoa mant\u00e9m com algum membro de um conselho tutelar encarregado pela sociedade de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. Julgue cada uma delas quanto a serem ou n\u00e3o motivo de impedimento para que tal pessoa sirva nesse mesmo conselho tutelar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I filho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II tio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III sobrinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV irm\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V genro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9055450,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos.","id":9055446,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos.","id":9055447,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o certos.","id":9055448,"corpo":"<p>Apenas os itens III, IV e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I, II, III e IV est\u00e3o certos.","id":9055449,"corpo":"<p>Apenas os itens I, II, III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9055450,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2297208","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ingl\u00eas Charles Darwin viajou a bordo do navio Beagle por quase cinco anos e, nessa viagem, observou e coletou materiais que lhe permitiram elaborar o conceito de sele\u00e7\u00e3o natural. Esse conceito foi o cerne da sua teoria evolucionista, que tem como premissa a","provas":[{"id":76275,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2022"},{"id":76301,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439,"slug":"aluno-oficial-pm-espanhol"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-aluno-oficial-pm-espanhol-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:05:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":2302034,"hashId":"4d4e10dc80fe507d0c48510f59c3e984","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ingl\u00eas Charles Darwin viajou a bordo do navio Beagle por quase cinco anos e, nessa viagem, observou e coletou materiais que lhe permitiram elaborar o conceito de sele\u00e7\u00e3o natural. Esse conceito foi o cerne da sua teoria evolucionista, que tem como premissa a<\/p>","resposta":9077983,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabilidade dos genes em uma popula\u00e7\u00e3o ap\u00f3s v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es.","id":9077979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabilidade dos genes em uma popula\u00e7\u00e3o ap\u00f3s v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexist\u00eancia de competi\u00e7\u00e3o por recursos abi\u00f3ticos e alimentares.","id":9077980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexist\u00eancia de competi\u00e7\u00e3o por recursos abi\u00f3ticos e alimentares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deriva g\u00eanica nas popula\u00e7\u00f5es mais fortes e com vantagens adaptativas.","id":9077981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva g\u00eanica nas popula\u00e7\u00f5es mais fortes e com vantagens adaptativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e caracter\u00edsticas por meio da lei do uso e desuso.","id":9077982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forma\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e caracter\u00edsticas por meio da lei do uso e desuso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia de variabilidade entre os indiv\u00edduos da popula\u00e7\u00e3o.","id":9077983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia de variabilidade entre os indiv\u00edduos da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 74","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/2302034","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Recursos H\u00eddricos","id":25009,"slug":"agente-area-recursos-hidricos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de elementos comuns ao remetente e ao destinat\u00e1rio, utilizados para a produ\u00e7\u00e3o da mensagem, \u00e9 o","provas":[{"id":71912,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: Recursos H\u00eddricos","id":25009,"slug":"agente-area-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rialma","sigla":"","id":5442,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rialma-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rialma-go-2022-ufg-agente-area-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Rialma - Agente - \u00c1rea: Recursos H\u00eddricos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2197798,"hashId":"710f1cd3d1a54b1831bf1e2e5d8eeb98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de elementos comuns ao remetente e ao destinat\u00e1rio, utilizados para a produ\u00e7\u00e3o da mensagem, \u00e9 o<\/p>","resposta":8629239,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ru\u00eddo.","id":8629236,"corpo":"<p>ru\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emissor.","id":8629237,"corpo":"<p>emissor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receptor.","id":8629238,"corpo":"<p>receptor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c\u00f3digo.","id":8629239,"corpo":"<p>c\u00f3digo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensagem","oab":false,"nome":"Mensagem","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419713,"slug":"redacao-oficial-mensagem"}],"slug":"redacao-oficial\/2197798","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Fixa\u00e7\u00e3o Biol\u00f3gica do Nitrog\u00eanio (FBN), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":74628,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2245896,"hashId":"9e15506d6c8e3a047824b911a3912866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Fixa\u00e7\u00e3o Biol\u00f3gica do Nitrog\u00eanio (FBN), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8837233,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria das esp\u00e9cies fixadoras de nitrog\u00eanio \u00e9 de vida livre, ocorrendo em todos os tipos de solos, na rizosfera e filosfera de plantas, em \u00e1guas doces e salgadas, e no trato intestinal de certos animais.","id":8837233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das esp\u00e9cies fixadoras de nitrog\u00eanio \u00e9 de vida livre, ocorrendo em todos os tipos de solos, na rizosfera e filosfera de plantas, em \u00e1guas doces e salgadas, e no trato intestinal de certos animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os n\u00f3dulos representam a express\u00e3o f\u00edsica de toda associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica de fixa\u00e7\u00e3o de nitrog\u00eanio.","id":8837234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00f3dulos representam a express\u00e3o f\u00edsica de toda associa\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica de fixa\u00e7\u00e3o de nitrog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os genes nif e fix de fixa\u00e7\u00e3o, nod de nodula\u00e7\u00e3o s\u00e3o exclusivos das bact\u00e9rias fixadoras de nitrog\u00eanio, como as que formam simbiose com leguminosas.","id":8837235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os genes <em>nif <\/em>e <em>fix <\/em>de fixa\u00e7\u00e3o, <em>nod<\/em> de nodula\u00e7\u00e3o s\u00e3o exclusivos das bact\u00e9rias fixadoras de nitrog\u00eanio, como as que formam simbiose com leguminosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A efetividade da nodula\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias nodulantes \u00e9 sempre determinada pela colora\u00e7\u00e3o avermelhada no interior dos n\u00f3dulos.","id":8837236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efetividade da nodula\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias nodulantes \u00e9 sempre determinada pela colora\u00e7\u00e3o avermelhada no interior dos n\u00f3dulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A simbiose das bact\u00e9rias fixadoras de nitrog\u00eanio com leguminosas produz os n\u00f3dulos, que s\u00e3o exclusivamente localizados nas ra\u00edzes das plantas.","id":8837237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A simbiose das bact\u00e9rias fixadoras de nitrog\u00eanio com leguminosas produz os n\u00f3dulos, que s\u00e3o exclusivamente localizados nas ra\u00edzes das plantas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o tempo em horas necess\u00e1rio para um sistema de abastecimento por canal encher um reservat\u00f3rio, cuja vaz\u00e3o constante \u00e9 de 5.000 litros\/hora? Sabe-se que o reservat\u00f3rio tem uma medida de \u00e1rea de 1500 m\u00b2 e profundidade de 1,70 m. A l\u00e2mina d\u2019\u00e1gua pretendida \u00e9 de 1,40 m. Desconsidere as perdas por evapora\u00e7\u00e3o e infiltra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74628,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2245931,"hashId":"033b36c9f499eedfb3bb9288e3acc470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o tempo em horas necess\u00e1rio para um sistema de abastecimento por canal encher um reservat\u00f3rio, cuja vaz\u00e3o constante \u00e9 de 5.000 litros\/hora? Sabe-se que o reservat\u00f3rio tem uma medida de \u00e1rea de 1500 m\u00b2 e profundidade de 1,70 m. A l\u00e2mina d\u2019\u00e1gua pretendida \u00e9 de 1,40 m. Desconsidere as perdas por evapora\u00e7\u00e3o e infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8837357,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"420 horas","id":8837357,"corpo":"<p>420 horas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"510 horas","id":8837358,"corpo":"<p>510 horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"620 horas","id":8837359,"corpo":"<p>620 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"470 horas","id":8837360,"corpo":"<p>470 horas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"360 horas","id":8837361,"corpo":"<p>360 horas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aduba\u00e7\u00e3o pot\u00e1ssica em plantas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":74628,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2245949,"hashId":"70d8aa31f327bfb249a62a55fad6f316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da aduba\u00e7\u00e3o pot\u00e1ssica em plantas, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8837421,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lixivia\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio diminui com a adi\u00e7\u00e3o de outros fertilizantes ao solo, como consequ\u00eancia da fixa\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio nas cargas negativas pelos c\u00e1tions adicionados.","id":8837420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lixivia\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio diminui com a adi\u00e7\u00e3o de outros fertilizantes ao solo, como consequ\u00eancia da fixa\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio nas cargas negativas pelos c\u00e1tions adicionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os fertilizantes pot\u00e1ssicos s\u00e3o sol\u00faveis em \u00e1gua, portanto dissolvem na solu\u00e7\u00e3o do solo imediatamente ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, havendo condi\u00e7\u00f5es de umidade no solo.","id":8837421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os fertilizantes pot\u00e1ssicos s\u00e3o sol\u00faveis em \u00e1gua, portanto dissolvem na solu\u00e7\u00e3o do solo imediatamente ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o, havendo condi\u00e7\u00f5es de umidade no solo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Cloreto de pot\u00e1ssio \u00e9 um fertilizante com baixo \u00edndice salino, n\u00e3o prejudicando a germina\u00e7\u00e3o ou crescimento inicial das plantas.","id":8837422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cloreto de pot\u00e1ssio \u00e9 um fertilizante com baixo \u00edndice salino, n\u00e3o prejudicando a germina\u00e7\u00e3o ou crescimento inicial das plantas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Cloreto de pot\u00e1ssio \u00e9 obtido a partir de jazidas naturais, sendo que o Brasil disp\u00f5e de uma das maiores reservas mundiais desse composto.","id":8837423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cloreto de pot\u00e1ssio \u00e9 obtido a partir de jazidas naturais, sendo que o Brasil disp\u00f5e de uma das maiores reservas mundiais desse composto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Cloreto de pot\u00e1ssio \u00e9 recomendado para as culturas do fumo e da batatinha, pois n\u00e3o interfere na queima do cigarro e na produ\u00e7\u00e3o de amido.","id":8837424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cloreto de pot\u00e1ssio \u00e9 recomendado para as culturas do fumo e da batatinha, pois n\u00e3o interfere na queima do cigarro e na produ\u00e7\u00e3o de amido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica para \u00c1reas Agr\u00e1rias","pai":401233,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402601,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica-para-areas-agrarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta somente ra\u00e7as bovinas.","provas":[{"id":74628,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2245978,"hashId":"a0fb9c787cb732b5709d1150ccacf770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta somente ra\u00e7as bovinas.<\/p>","resposta":8837539,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gir, Marchigiana, Suffolk.","id":8837538,"corpo":"<p>Gir, Marchigiana, Suffolk.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aberdeen Angus, Simental, Devon.","id":8837539,"corpo":"<p>Aberdeen Angus, Simental, Devon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hereford, Landrace, Nelore.","id":8837540,"corpo":"<p>Hereford, Landrace, Nelore.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pietrain, Caracu, Chianina.","id":8837541,"corpo":"<p>Pietrain, Caracu, Chianina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jersey, Red Angus, Leghorn.","id":8837542,"corpo":"<p>Jersey, Red Angus, Leghorn.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um experimento foi instalado no delineamento em quadrado latino com quatro tratamentos e quatro repeti\u00e7\u00f5es. O n\u00famero de grau de liberdade do res\u00edduo ser\u00e1:","provas":[{"id":74628,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2245979,"hashId":"dd728070e98e77e76cf67983cd8d1410","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um experimento foi instalado no delineamento em quadrado latino com quatro tratamentos e quatro repeti\u00e7\u00f5es. O n\u00famero de grau de liberdade do res\u00edduo ser\u00e1:<\/p>","resposta":8837546,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":8837543,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":8837544,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":8837545,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":8837546,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9","id":8837547,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":404285,"slug":"engenharia-agronomica-toxicologia-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a recomenda\u00e7\u00e3o de aduba\u00e7\u00e3o fosfatada para a cultura do feij\u00e3o (Phaseolus vulgaris L.) semeada no espa\u00e7amento de 0,40m x 0,10m \u00e9 de 90 kg de P2O5\/ha. A quantidade do adubo superfosfato simples (18% de P2O5) a ser aplicado em gramas por metro linear ser\u00e1:","provas":[{"id":74628,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 04:50:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2245996,"hashId":"a550c1cb3b95d43cf96c9b44e9902cc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que a recomenda\u00e7\u00e3o de aduba\u00e7\u00e3o fosfatada para a cultura do feij\u00e3o (<em>Phaseolus vulgaris L<\/em>.) semeada no espa\u00e7amento de 0,40m x 0,10m \u00e9 de 90 kg de P<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>\/ha. A quantidade do adubo superfosfato simples (18% de P<sub>2<\/sub>O<sub>5<\/sub>) a ser aplicado em gramas por metro linear ser\u00e1:<\/p>","resposta":8837620,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,6","id":8837617,"corpo":"<p>3,6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16,2","id":8837618,"corpo":"<p>16,2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"36,0","id":8837619,"corpo":"<p>36,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20,0","id":8837620,"corpo":"<p>20,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,0","id":8837621,"corpo":"<p>5,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80 ","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":404285,"slug":"engenharia-agronomica-toxicologia-ambiental"}],"slug":"engenharia-agronomica\/2245996","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo trecho apresente sentido conotativo: ","provas":[{"id":74568,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":74606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":74570,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":74569,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente de Combate a Endemias - 2022"},{"id":74592,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2245127,"hashId":"5d2da48ab46ea0d56de5ab211304697a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo trecho apresente sentido conotativo: <\/p>","resposta":8834329,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recebeu um telefonema.","id":8834328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebeu um telefonema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eu perdi o ch\u00e3o.","id":8834329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu perdi o ch\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respondessem a mensagens e fotos.","id":8834330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respondessem a mensagens e fotos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela olhava para o telefone.","id":8834331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela olhava para o telefone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao devolver o celular.","id":8834332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao devolver o celular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2245127","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente a circunst\u00e2ncia estabelecida pelo adv\u00e9rbio em destaque no per\u00edodo \u201c...ela literalmente acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele.\u201d:","provas":[{"id":74568,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":74606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":74570,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":74569,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente de Combate a Endemias - 2022"},{"id":74592,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2245134,"hashId":"21a3807991951b31387f5b62595f175e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente a circunst\u00e2ncia estabelecida pelo adv\u00e9rbio em destaque no per\u00edodo \u201c...ela <u>literalmente<\/u> acredita que n\u00e3o consegue dormir sem ele.\u201d:<\/p>","resposta":8834354,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modo.","id":8834354,"corpo":"<p>Modo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo.","id":8834355,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lugar.","id":8834356,"corpo":"<p>Lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00favida.","id":8834357,"corpo":"<p>D\u00favida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afirma\u00e7\u00e3o.","id":8834358,"corpo":"<p>Afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 8","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de modo","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de modo","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409266,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-modo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2245134","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marilda resolveu organizar suas finan\u00e7as e vai poupar 1\/8 de seu sal\u00e1rio todos os meses. Ela recebe R$ 3.200,00 a cada m\u00eas, se considerarmos que ela consiga poupar este valor ao final de um ano, vai ter um saldo igual a:","provas":[{"id":74568,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":74606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":74570,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":74569,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente de Combate a Endemias - 2022"},{"id":74592,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2245162,"hashId":"5650c864b327220eb670cc1d66201ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marilda resolveu organizar suas finan\u00e7as e vai poupar 1\/8 de seu sal\u00e1rio todos os meses. Ela recebe R$ 3.200,00 a cada m\u00eas, se considerarmos que ela consiga poupar este valor ao final de um ano, vai ter um saldo igual a:<\/p>","resposta":8834474,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.600,00.","id":8834470,"corpo":"<p>R$ 3.600,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.800,00.","id":8834471,"corpo":"<p>R$ 3.800,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 4.200,00. ","id":8834472,"corpo":"<p>R$ 4.200,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4.600,00.","id":8834473,"corpo":"<p>R$ 4.600,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 4.800,00.","id":8834474,"corpo":"<p>R$ 4.800,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/2245162","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patr\u00edcia usa seu celular como ferramenta de trabalho para realizar as vendas por meio de aplicativos, ela esqueceu de colocar o celular para carregar e quando saiu de casa verificou que a bateria deve durar ainda 2 horas e 25 minutos. Se saiu de casa as 9 horas e 40 minutos, vai conseguir realizar seu trabalho at\u00e9 as:","provas":[{"id":74568,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":74606,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"},{"id":74570,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":74569,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente de Combate a Endemias - 2022"},{"id":74592,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tributos","id":20162,"slug":"agente-fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2245167,"hashId":"37d720244fcd3269fb17d0d853da28d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patr\u00edcia usa seu celular como ferramenta de trabalho para realizar as vendas por meio de aplicativos, ela esqueceu de colocar o celular para carregar e quando saiu de casa verificou que a bateria deve durar ainda 2 horas e 25 minutos. Se saiu de casa as 9 horas e 40 minutos, vai conseguir realizar seu trabalho at\u00e9 as:<\/p>","resposta":8834493,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10h 15 min.","id":8834489,"corpo":"<p>10h 15 min.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11h 25 min.","id":8834490,"corpo":"<p>11h 25 min.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11h 45 min.","id":8834491,"corpo":"<p>11h 45 min.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11h 55 min.","id":8834492,"corpo":"<p>11h 55 min.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12h 05 min.","id":8834493,"corpo":"<p>12h 05 min.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/2245167","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral","id":25485,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o defeito do esmalte encontrado em dentes permanentes, causado pela presen\u00e7a de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria nos dentes dec\u00edduos sobrejacentes.","provas":[{"id":79852,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral","id":25485,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:48:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2393596,"hashId":"8e2c1bedbca42d52a3f44fc9cc835463","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o defeito do esmalte encontrado em dentes permanentes, causado pela presen\u00e7a de doen\u00e7a inflamat\u00f3ria nos dentes dec\u00edduos sobrejacentes.<\/p>","resposta":9476775,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e9rola de esmalte.","id":9476774,"corpo":"<p>P\u00e9rola de esmalte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipoplasia de Turner.","id":9476775,"corpo":"<p>Hipoplasia de Turner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amelog\u00eanese imperfeita hipomaturada.","id":9476776,"corpo":"<p>Amelog\u00eanese imperfeita hipomaturada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amelog\u00eanese imperfeita hipocalcificada. ","id":9476777,"corpo":"<p>Amelog\u00eanese imperfeita hipocalcificada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentinog\u00eanese imperfeita.","id":9476778,"corpo":"<p>Dentinog\u00eanese imperfeita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral","id":25485,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es bucais observadas em pacientes com l\u00fapus eritematoso cut\u00e2neo cr\u00f4nico apresentam, na maioria dos casos, um aspecto cl\u00ednico id\u00eantico \u00e0s les\u00f5es encontradas nos casos de","provas":[{"id":79852,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral","id":25485,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:48:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2393599,"hashId":"cd2a865ddd4038c989445c2e2be6c18d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es bucais observadas em pacientes com l\u00fapus eritematoso cut\u00e2neo cr\u00f4nico apresentam, na maioria dos casos, um aspecto cl\u00ednico id\u00eantico \u00e0s les\u00f5es encontradas nos casos de<\/p>","resposta":9476791,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00eanfigo vulgar.","id":9476789,"corpo":"<p>p\u00eanfigo vulgar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sarcoidose.","id":9476790,"corpo":"<p>sarcoidose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00edquen plano erosivo.","id":9476791,"corpo":"<p>l\u00edquen plano erosivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"penfigoide.","id":9476792,"corpo":"<p>penfigoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sarampo.","id":9476793,"corpo":"<p>sarampo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":3945,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na psicog\u00eanese da l\u00edngua escrita, todos os conhecimentos t\u00eam uma g\u00eanese, explicitando quais s\u00e3o as formas iniciais de conhecimento da l\u00edngua escrita. Por meio desta teoria-se explica como as crian\u00e7as chegam a ser leitores, antes de s\u00ea-lo. Ao contrapor-se \u00e0 concep\u00e7\u00e3o associacionista da alfabetiza\u00e7\u00e3o, a Psicog\u00eanese da L\u00edngua Escrita apresenta um suporte te\u00f3rico construtivista, no qual o conhecimento aparece como algo a ser produzido pelo indiv\u00edduo, que passa a ser visto como sujeito e n\u00e3o como objeto do processo de aprendizagem. Este desenvolvimento ocorre por hip\u00f3teses de que a crian\u00e7a se desenvolve a partir do seu contato com a escrita.1.2.3.4.5.A partir da an\u00e1lise das escritas infantis, identifique a hip\u00f3tese sil\u00e1bica em que cada crian\u00e7a se encontra.","provas":[{"id":80275,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental","id":3945,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jequi\u00e9","sigla":"","id":5622,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-jequie-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jequie-ba-2022-instituto-consulplan-professor-de-educacao-infantil-e-fundamental","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Jequi\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:48:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2407460,"hashId":"78d85067859e56a4875b624fda208398","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na psicog\u00eanese da l\u00edngua escrita, todos os conhecimentos t\u00eam uma g\u00eanese, explicitando quais s\u00e3o as formas iniciais de conhecimento da l\u00edngua escrita. Por meio desta teoria-se explica como as crian\u00e7as chegam a ser leitores, antes de s\u00ea-lo. Ao contrapor-se \u00e0 concep\u00e7\u00e3o associacionista da alfabetiza\u00e7\u00e3o, a Psicog\u00eanese da L\u00edngua Escrita apresenta um suporte te\u00f3rico construtivista, no qual o conhecimento aparece como algo a ser produzido pelo indiv\u00edduo, que passa a ser visto como sujeito e n\u00e3o como objeto do processo de aprendizagem. Este desenvolvimento ocorre por hip\u00f3teses de que a crian\u00e7a se desenvolve a partir do seu contato com a escrita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80275\/questao\/2407460-20220607111847000000-0.png\" align=\"center\" width=\"398\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">1.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80275\/questao\/2407460-20220607111847000000-1.png\" width=\"394\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">2.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80275\/questao\/2407460-20220607111847000000-2.png\" width=\"396\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">3.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80275\/questao\/2407460-20220607111847000000-3.png\" width=\"392\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">4.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80275\/questao\/2407460-20220607111847000000-4.png\" width=\"395\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise das escritas infantis, identifique a hip\u00f3tese sil\u00e1bica em que cada crian\u00e7a se encontra.<\/p>","resposta":9533219,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Sil\u00e1bica 2. Sil\u00e1bica 3. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica 5. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica","id":9533218,"corpo":"<p>1. Sil\u00e1bica 2. Sil\u00e1bica 3. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica 5. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. Sil\u00e1bica 2. Sil\u00e1bica 3. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 4. Alfab\u00e9tica 5. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica","id":9533219,"corpo":"<p>1. Sil\u00e1bica 2. Sil\u00e1bica 3. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 4. Alfab\u00e9tica 5. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 2. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 3. Sil\u00e1bica 4. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica 5. Alfab\u00e9tica","id":9533220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 2. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 3. Sil\u00e1bica 4. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica 5. Alfab\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 2. Sil\u00e1bica 3. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 4. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica 5. Alfab\u00e9tica","id":9533221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 2. Sil\u00e1bica 3. Pr\u00e9-sil\u00e1bica 4. Sil\u00e1bico-alfab\u00e9tica 5. Alfab\u00e9tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura e alfabetiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Literatura e alfabetiza\u00e7\u00e3o","pai":405562,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426004,"slug":"pedagogia-literatura-e-alfabetizacao"}],"slug":"pedagogia\/2407460","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O guia alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira na edi\u00e7\u00e3o de 2014 traz refer\u00eancias sobre educa\u00e7\u00e3o nutricional para abordagem de princ\u00edpios e recomenda\u00e7\u00f5es de uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel. N\u00c3O \u00e9 princ\u00edpio da elabora\u00e7\u00e3o desse guia alimentar:","provas":[{"id":80910,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-nutricionista","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:48:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2407783,"hashId":"7febacad7b6477af17eaefca62e5b669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O guia alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira na edi\u00e7\u00e3o de 2014 traz refer\u00eancias sobre educa\u00e7\u00e3o nutricional para abordagem de princ\u00edpios e recomenda\u00e7\u00f5es de uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O \u00e9 princ\u00edpio da elabora\u00e7\u00e3o desse guia alimentar:<\/p>","resposta":9534753,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o mais que a ingest\u00e3o de nutrientes.","id":9534753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 n\u00e3o mais que a ingest\u00e3o de nutrientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o devem estar em sintonia com seu tempo.","id":9534754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o devem estar em sintonia com seu tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel deriva de sistema alimentar socialmente e ambiente altamente sustent\u00e1vel. ","id":9534755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel deriva de sistema alimentar socialmente e ambiente altamente sustent\u00e1vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferentes saberes geram o conhecimento para a formula\u00e7\u00e3o de guias alimentares.","id":9534756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentes saberes geram o conhecimento para a formula\u00e7\u00e3o de guias alimentares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guias alimentares ampliam a autonomia nas escolhas alimentares.","id":9534757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guias alimentares ampliam a autonomia nas escolhas alimentares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/2407783","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I \u2013 \u00c9 poss\u00edvel concluir que tirinha se passa no dia 01\u00ba de janeiro. II \u2013 Nos tr\u00eas primeiros quadrinhos, Mafalda demonstra certa anima\u00e7\u00e3o, porque acreditou que os problemas mundiais haviam desaparecido. III \u2013 \u00c9 poss\u00edvel afirmar que o pai de Mafalda foi o respons\u00e1vel pela f\u00faria da garotinha, demonstrada no \u00faltimo quadrinho. \u00c9 (S\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":74875,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Creche - 2022"},{"id":74873,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-escriturario","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:48:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2255888,"hashId":"dc4071a8e774568c922777ef39758e14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 poss\u00edvel concluir que tirinha se passa no dia 01\u00ba de janeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Nos tr\u00eas primeiros quadrinhos, Mafalda demonstra certa anima\u00e7\u00e3o, porque acreditou que os problemas mundiais haviam desaparecido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 \u00c9 poss\u00edvel afirmar que o pai de Mafalda foi o respons\u00e1vel pela f\u00faria da garotinha, demonstrada no \u00faltimo quadrinho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 (S\u00e3o) <strong>correta(s)<\/strong> a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":8876419,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II.","id":8876419,"corpo":"<p> I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":8876420,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8876421,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas I. ","id":8876422,"corpo":"<p> Apenas I. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente a tirinha da garotinha Mafalda a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 4 e 5:","id":516636,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente a tirinha da garotinha Mafalda a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>4 e 5<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 8px; color: rgb(0, 0, 0);\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74875\/grupo-questao\/516636-20220226205447000000-0.jpeg\" alt=\"Jornal com desenho de personagens  Descri\u00e7\u00e3o gerada automaticamente com confian\u00e7a baixa\" width=\"455\" style=\"\"><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 e 5","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir de agora, todas as parcelas \u00e0 vista ser\u00e3o pagas at\u00e9 a primeira quinzena de cada m\u00eas. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":74194,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:56:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2239324,"hashId":"380d2f33ee81b2d61c45282eacb07f71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de agora, todas as parcelas \u00e0 vista ser\u00e3o pagas at\u00e9 a primeira quinzena de cada m\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8811472,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a da crase est\u00e1 correta e justifica-se por ser uma express\u00e3o feminina substantivada.","id":8811472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a da crase est\u00e1 correta e justifica-se por ser uma express\u00e3o feminina substantivada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe crase na express\u00e3o \"at\u00e9 a primeira quinzena\", logo, a frase est\u00e1 errada.","id":8811473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe crase na express\u00e3o \"at\u00e9 a primeira quinzena\", logo, a frase est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frase encontra-se incorreta porque n\u00e3o h\u00e1 crase a ser colocada.","id":8811474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase encontra-se incorreta porque n\u00e3o h\u00e1 crase a ser colocada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A frase n\u00e3o est\u00e1 correta porque existem duas crases a serem colocadas.","id":8811475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase n\u00e3o est\u00e1 correta porque existem duas crases a serem colocadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos canteiros de obra, o deslocamento do trabalhador do seu posto de trabalho at\u00e9 a instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria mais pr\u00f3xima deve ser de, no m\u00e1ximo,","provas":[{"id":84251,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6488,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2452891,"hashId":"41f68082da716ea6cd1019e116bb631d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos canteiros de obra, o deslocamento do trabalhador do seu posto de trabalho at\u00e9 a instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria mais pr\u00f3xima deve ser de, no m\u00e1ximo,<\/p>","resposta":9731497,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 m.","id":9731493,"corpo":"<p>50 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75 m.","id":9731494,"corpo":"<p>75 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"175 m.","id":9731495,"corpo":"<p>175 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 m.","id":9731496,"corpo":"<p>100 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150 m.","id":9731497,"corpo":"<p>150 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":"engenharia-civil\/2452891","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O deferimento da tutela pressup\u00f5e a pr\u00e9via decreta\u00e7\u00e3o da perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar e implica, necessariamente, o dever de","provas":[{"id":79472,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-analista-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:56:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2373900,"hashId":"a36c987f2d96cadd096c0ddd31750128","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O deferimento da tutela pressup\u00f5e a pr\u00e9via decreta\u00e7\u00e3o da perda ou a suspens\u00e3o do poder familiar e implica, necessariamente, o dever de<\/p>","resposta":9394227,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuidados.","id":9394226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"guarda.","id":9394227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">guarda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alimentos.","id":9394228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posse.","id":9394229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acolhimento.","id":9394230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolhimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","oab":true,"nome":"Da Guarda (Art. 33 a 35)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411476,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-guarda-art-33-a-35"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2373900","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro.","provas":[{"id":72796,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2022-fepese-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 06:25:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2215535,"hashId":"fd4f14fba84b2681877e5c5f81a685ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro.<\/p>","resposta":8705158,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou, salvo se demonstrado grau de parentesco com o causador do dano.","id":8705154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou, salvo se demonstrado grau de parentesco com o causador do dano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empregador, p\u00fablico ou privado, ou o comitente responder\u00e1 civilmente por todos os danos que os seus empregados, servidores, servi\u00e7ais ou prepostos causarem a terceiros.","id":8705155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador, p\u00fablico ou privado, ou o comitente responder\u00e1 civilmente por todos os danos que os seus empregados, servidores, servi\u00e7ais ou prepostos causarem a terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia de provas e do crime, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.","id":8705156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia de provas e do crime, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo nos casos de rela\u00e7\u00e3o de parentesco, aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou.","id":8705157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo nos casos de rela\u00e7\u00e3o de parentesco, aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O credor que demandar o devedor antes de vencida a d\u00edvida, fora dos casos em que a lei o permita, ficar\u00e1 obrigado a esperar o tempo que faltava para o vencimento, a descontar os juros correspondentes, embora estipulados, e a pagar as custas em dobro.","id":8705158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O credor que demandar o devedor antes de vencida a d\u00edvida, fora dos casos em que a lei o permita, ficar\u00e1 obrigado a esperar o tempo que faltava para o vencimento, a descontar os juros correspondentes, embora estipulados, e a pagar as custas em dobro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 100","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Legais (Art. 406 ao 407)","oab":true,"nome":"Juros Legais (Art. 406 ao 407)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405945,"slug":"direito-civil-juros-legais-art-406-ao-407"}],"slug":"direito-civil\/2215535","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre a ordem dos processos nos Tribunais.","provas":[{"id":72796,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2022-fepese-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 06:25:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2215580,"hashId":"46fcbadf4fceb7e8c9cb43b4b39c266a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto <\/strong>afirmar sobre a ordem dos processos nos Tribunais.<\/p>","resposta":8705379,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro recurso protocolado no tribunal tornar\u00e1 prevento o relator para eventual recurso subsequente interposto no mesmo processo ou em processo conexo.","id":8705379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro recurso protocolado no tribunal tornar\u00e1 prevento o relator para eventual recurso subsequente interposto no mesmo processo ou em processo conexo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proferidos os votos, o presidente anunciar\u00e1 o resultado do julgamento, designando para redigir o ac\u00f3rd\u00e3o os ju\u00edzes ou desembargadores autores dos votos vencedores.","id":8705380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proferidos os votos, o presidente anunciar\u00e1 o resultado do julgamento, designando para redigir o ac\u00f3rd\u00e3o os ju\u00edzes ou desembargadores autores dos votos vencedores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aberta a sess\u00e3o de julgamento, ser\u00e3o imediatamente julgados os processos cujo julgamento tenha iniciado em sess\u00e3o anterior, para, posteriormente, serem apreciados os recursos, a remessa necess\u00e1ria e os processos de compet\u00eancia origin\u00e1ria em que houver sustenta\u00e7\u00e3o oral.","id":8705381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aberta a sess\u00e3o de julgamento, ser\u00e3o imediatamente julgados os processos cujo julgamento tenha iniciado em sess\u00e3o anterior, para, posteriormente, serem apreciados os recursos, a remessa necess\u00e1ria e os processos de compet\u00eancia origin\u00e1ria em que houver sustenta\u00e7\u00e3o oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incumbe ao relator do processo dirigir e ordenar o processo no tribunal, bem como designar dia para o seu julgamento, ordenando, em todas as hip\u00f3teses, a publica\u00e7\u00e3o da pauta no \u00f3rg\u00e3o oficial.","id":8705382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incumbe ao relator do processo dirigir e ordenar o processo no tribunal, bem como designar dia para o seu julgamento, ordenando, em todas as hip\u00f3teses, a publica\u00e7\u00e3o da pauta no \u00f3rg\u00e3o oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre a data de publica\u00e7\u00e3o da pauta e a da sess\u00e3o de julgamento decorrer\u00e1, pelo menos, o prazo de sete dias, incluindo-se em nova pauta os processos cujo julgamento tiver sido expressamente adiado para a primeira sess\u00e3o seguinte.","id":8705383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre a data de publica\u00e7\u00e3o da pauta e a da sess\u00e3o de julgamento decorrer\u00e1, pelo menos, o prazo de sete dias, incluindo-se em nova pauta os processos cujo julgamento tiver sido expressamente adiado para a primeira sess\u00e3o seguinte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 100","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Processos nos Tribunais","oab":true,"nome":"Ordem dos Processos nos Tribunais","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402212,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-ordem-dos-processos-nos-tribunais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2215580","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tema desse texto se repete no seguinte ditado popular:","provas":[{"id":72519,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2022-fgv-oficial-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 12:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2209706,"hashId":"5260dd4696abcb7982e18b2384698b6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tema desse texto se repete no seguinte ditado popular:<\/p>","resposta":8679248,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem tudo quer, tudo perde.","id":8679245,"corpo":"<p>Quem tudo quer, tudo perde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais vale um p\u00e1ssaro na m\u00e3o, que dois voando.","id":8679246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais vale um p\u00e1ssaro na m\u00e3o, que dois voando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nem tudo que reluz \u00e9 ouro.","id":8679247,"corpo":"<p>Nem tudo que reluz \u00e9 ouro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deixe para amanh\u00e3 o que pode fazer hoje.","id":8679248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deixe para amanh\u00e3 o que pode fazer hoje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comeu o p\u00e3o que o diabo amassou.","id":8679249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comeu o p\u00e3o que o diabo amassou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: as quest\u00f5es 1, 2 e 3 referem-se ao texto a seguir. \u201cN\u00e3o pergunte nem como nem por qu\u00ea, simplesmente aproveite seu sorvete enquanto ele ainda est\u00e1 no prato.\u201d","id":511325,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\"><strong>ATEN\u00c7\u00c3O: as quest\u00f5es 1, 2 e 3 referem-se ao texto a seguir. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o pergunte nem como nem por qu\u00ea, simplesmente aproveite seu sorvete enquanto ele ainda est\u00e1 no prato.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","oab":false,"nome":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419161,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-informal-popular-coloquial-e-vulgar"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2209706","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mandato da diretoria do Conselho Federal de Farm\u00e1cia ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois anos, sendo seus membros eleitos por meio de voto direto e secreto, por maioria absoluta. ","provas":[{"id":71346,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 13:20:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2175781,"hashId":"fcd2d6ca804eb2b67861763ada1c4212","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandato da diretoria do Conselho Federal de Farm\u00e1cia ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois anos, sendo seus membros eleitos por meio de voto direto e secreto, por maioria absoluta. <\/p>","resposta":8533870,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8533870,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8533871,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 3.820\/1960, julgue os itens de 61 a 70. ","id":507437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 3.820\/1960, julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394940,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-820-1960-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-farmacia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os Conselhos Regionais poder\u00e3o, por seus procuradores, promover, perante o ju\u00edzo da Fazenda P\u00fablica e mediante processo executivo fiscal, a cobran\u00e7a das penalidades e das anuidades que lhes sejam devidas.","provas":[{"id":71346,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 13:37:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2175789,"hashId":"f6a20c4d4a3d3343d8e3d54712372eb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos Regionais poder\u00e3o, por seus procuradores, promover, perante o ju\u00edzo da Fazenda P\u00fablica e mediante processo executivo fiscal, a cobran\u00e7a das penalidades e das anuidades que lhes sejam devidas.<\/p>","resposta":8533888,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8533888,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8533889,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 3.820\/1960, julgue os itens de 61 a 70. ","id":507437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 3.820\/1960, julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394940,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-820-1960-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-farmacia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente do Conselho Federal de Farm\u00e1cia \u00e9 o respons\u00e1vel administrativo pelo referido Conselho, inclusive pela presta\u00e7\u00e3o de contas perante o \u00f3rg\u00e3o federal competente. ","provas":[{"id":71346,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 13:42:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2175784,"hashId":"532be6842a324715cf86cca6bb18e409","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O presidente do Conselho Federal de Farm\u00e1cia \u00e9 o respons\u00e1vel administrativo pelo referido Conselho, inclusive pela presta\u00e7\u00e3o de contas perante o \u00f3rg\u00e3o federal competente. <\/p>","resposta":8533878,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8533878,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8533879,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 3.820\/1960, julgue os itens de 61 a 70. ","id":507437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 3.820\/1960, julgue os itens de<strong> 61<\/strong> a <strong>70<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 3.820\/1960 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Farm\u00e1cia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394940,"slug":"legislacao-federal-lei-no-3-820-1960-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-farmacia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos gramas de f\u00e1rmaco s\u00e3o necess\u00e1rios para preparar 3L de uma solu\u00e7\u00e3o 1:400 (m\/v)?","provas":[{"id":71414,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-15 15:39:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2178866,"hashId":"848023b1986d2d0961a818c912478b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantos gramas de f\u00e1rmaco s\u00e3o necess\u00e1rios para preparar 3L de uma solu\u00e7\u00e3o 1:400 (m\/v)?<\/p>","resposta":8547519,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0075g.","id":8547517,"corpo":"<p>0,0075g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"133,3g.","id":8547518,"corpo":"<p>133,3g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5g.","id":8547519,"corpo":"<p>7,5g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,133g.","id":8547520,"corpo":"<p>0,133g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/2178866","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s","id":25679,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-valparaiso-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as Reg\u00eancias, explodiram nas prov\u00edncias brasileiras, de norte a sul, rebeli\u00f5es de grande impacto na hist\u00f3ria social do pa\u00eds. As principais rebeli\u00f5es no per\u00edodo regencial foram a Cabanagem, a Guerra dos Farrapos, a Revolta dos Mal\u00eas, a Sabinada e a Balaiada. Sobre o tema, assinale a alternativa correta acerca das seguintes assertivas: I \u2013 O mais duradouro movimento rebelde do Imp\u00e9rio foi a Sabinada, ocorrida no Rio Grande do Sul e em Santa Catarina, entre 1835 e 1845. Liderado por Bento Gon\u00e7alves, o movimento rompeu com o presidente da prov\u00edncia e invadiu Porto Alegre. II \u2013 Em 07 de novembro de 1837, reagindo \u00e0 not\u00edcia de que os baianos seriam convocados para lutar contra os farroupilhas, militares rebeldes tomaram o Forte de S\u00e3o Pedro, em Salvador, obrigando o presidente a fugir da cidade. Tinha in\u00edcio a Revolta dos Mal\u00eas. III \u2013 Ocorrida nas terras do atual Maranh\u00e3o e do Piau\u00ed, entre 1838 e 1841, a Guerra dos Farrapos teve suas ra\u00edzes na luta da popula\u00e7\u00e3o pobre contra a opress\u00e3o, na luta dos pol\u00edticos provinciais por autonomia em rela\u00e7\u00e3o ao Imp\u00e9rio, nos conflitos por hegemonia na respectiva prov\u00edncia e tamb\u00e9m nas dificuldades econ\u00f4micas enfrentadas pelo Nordeste no per\u00edodo regencial.","provas":[{"id":83166,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s","id":25679,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-valparaiso-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-valparaiso-de-goias-10","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 15:36:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2429589,"hashId":"c620f69022e9414695ca24c8cedbc6a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante as Reg\u00eancias, explodiram nas prov\u00edncias brasileiras, de norte a sul, rebeli\u00f5es de grande impacto na hist\u00f3ria social do pa\u00eds. As principais rebeli\u00f5es no per\u00edodo regencial foram a Cabanagem, a Guerra dos Farrapos, a Revolta dos Mal\u00eas, a Sabinada e a Balaiada. Sobre o tema, assinale a alternativa correta acerca das seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O mais duradouro movimento rebelde do Imp\u00e9rio foi a Sabinada, ocorrida no Rio Grande do Sul e em Santa Catarina, entre 1835 e 1845. Liderado por Bento Gon\u00e7alves, o movimento rompeu com o presidente da prov\u00edncia e invadiu Porto Alegre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Em 07 de novembro de 1837, reagindo \u00e0 not\u00edcia de que os baianos seriam convocados para lutar contra os farroupilhas, militares rebeldes tomaram o Forte de S\u00e3o Pedro, em Salvador, obrigando o presidente a fugir da cidade. Tinha in\u00edcio a Revolta dos Mal\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Ocorrida nas terras do atual Maranh\u00e3o e do Piau\u00ed, entre 1838 e 1841, a Guerra dos Farrapos teve suas ra\u00edzes na luta da popula\u00e7\u00e3o pobre contra a opress\u00e3o, na luta dos pol\u00edticos provinciais por autonomia em rela\u00e7\u00e3o ao Imp\u00e9rio, nos conflitos por hegemonia na respectiva prov\u00edncia e tamb\u00e9m nas dificuldades econ\u00f4micas enfrentadas pelo Nordeste no per\u00edodo regencial.<\/p>","resposta":9632525,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 correto.","id":9632525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum item est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os Itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9632526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os Itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":9632527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":9632528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","oab":false,"nome":"Brasil Mon\u00e1rquico - Segundo Reinado 1831- 1889","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416816,"slug":"historia-brasil-monarquico-segundo-reinado-1831-1889"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao compor a mesa diretora da sua Associa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria, os moradores de uma determinado bairro escolheu 5 pessoas entre as 12 que se candidataram, calculando o n\u00famero de possibilidades de se criar uma chapa, organizando estas pessoas nas fun\u00e7\u00f5es a serem ocupadas. de quantas maneiras diferentes essa chapa poder\u00e1 ser formada?","provas":[{"id":70317,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 15:47:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2150051,"hashId":"a4835c41b67ca34c60c5fdef71338b90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao compor a mesa diretora da sua Associa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria, os moradores de uma determinado bairro escolheu 5 pessoas entre as 12 que se candidataram, calculando o n\u00famero de possibilidades de se criar uma chapa, organizando estas pessoas nas fun\u00e7\u00f5es a serem ocupadas. de quantas maneiras diferentes essa chapa poder\u00e1 ser formada?<\/p>","resposta":8422056,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A chapa poder\u00e1 ser montada de 79320 maneiras diferentes.","id":8422055,"corpo":"<p>A chapa poder\u00e1 ser montada de 79320 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A chapa poder\u00e1 ser montada de 95040 maneiras diferentes.","id":8422056,"corpo":"<p>A chapa poder\u00e1 ser montada de 95040 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A chapa poder\u00e1 ser montada de 37820 maneiras diferentes.","id":8422057,"corpo":"<p>A chapa poder\u00e1 ser montada de 37820 maneiras diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A chapa poder\u00e1 ser montada de 45080 maneiras diferentes. ","id":8422058,"corpo":"<p> A chapa poder\u00e1 ser montada de 45080 maneiras diferentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408836,"slug":"matematica-permutacao-simples"}],"slug":"matematica\/2150051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil","id":18727,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma obra p\u00fablica, iniciada em janeiro de determinado ano e com prazo de execu\u00e7\u00e3o de dois anos, possui um cronograma f\u00edsico-financeiro que prev\u00ea medi\u00e7\u00f5es mensais de 10 milh\u00f5es de reais, totalizando um valor global de 240 milh\u00f5es de reais; por\u00e9m, em junho do primeiro ano, houve contingenciamento de 20 milh\u00f5es de reais dos 120 milh\u00f5es de reais dispon\u00edveis. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, para garantir uma execu\u00e7\u00e3o contratual regular, a solu\u00e7\u00e3o mais adequada a ser adotada pelo gestor \u00e9","provas":[{"id":73675,"cargo":{"descricao":"Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil","id":18727,"slug":"analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-analista-da-defensoria-publica-area-analista-em-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Analista da Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea: Analista em Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 16:22:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2229157,"hashId":"c416aec7707810d4e051c5bb7c6a6a12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Uma obra p\u00fablica, iniciada em janeiro de determinado ano e com prazo de execu\u00e7\u00e3o de dois anos, possui um cronograma f\u00edsico-financeiro que prev\u00ea medi\u00e7\u00f5es mensais de 10 milh\u00f5es de reais, totalizando um valor global de 240 milh\u00f5es de reais; por\u00e9m, em junho do primeiro ano, houve contingenciamento de 20 milh\u00f5es de reais dos 120 milh\u00f5es de reais dispon\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, para garantir uma execu\u00e7\u00e3o contratual regular, a solu\u00e7\u00e3o mais adequada a ser adotada pelo gestor \u00e9<\/p>","resposta":8765316,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rescindir o contrato vigente por interesse p\u00fablico e relicitar a obra com o remanescente dos recursos.","id":8765315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rescindir o contrato vigente por interesse p\u00fablico e relicitar a obra com o remanescente dos recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reprogramar a obra e ajustar o cronograma f\u00edsico-financeiro conforme a atual disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":8765316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reprogramar a obra e ajustar o cronograma f\u00edsico-financeiro conforme a atual disponibilidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter a execu\u00e7\u00e3o conforme cronograma f\u00edsico-financeiro vigente e pagar os 20 milh\u00f5es de reais correspondentes aos dois \u00faltimos meses no exerc\u00edcio financeiro do ano seguinte.","id":8765317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a execu\u00e7\u00e3o conforme cronograma f\u00edsico-financeiro vigente e pagar os 20 milh\u00f5es de reais correspondentes aos dois \u00faltimos meses no exerc\u00edcio financeiro do ano seguinte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impor \u00e0 contratada reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro, reduzindo o valor do contrato a 220 milh\u00f5es de reais, sem redu\u00e7\u00e3o de escopo.","id":8765318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impor \u00e0 contratada reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro, reduzindo o valor do contrato a 220 milh\u00f5es de reais, sem redu\u00e7\u00e3o de escopo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autorizar a contratada a buscar financiamentos privados para garantir a execu\u00e7\u00e3o conforme o cronograma f\u00edsico-financeiro vigente.","id":8765319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autorizar a contratada a buscar financiamentos privados para garantir a execu\u00e7\u00e3o conforme o cronograma f\u00edsico-financeiro vigente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 70 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Acompanhamento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404498,"slug":"direito-administrativo-acompanhamento-e-fiscalizacao-da-execucao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","id":17262,"slug":"analista-de-planejamento-orcamento-e-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir, que versam sobre as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 4.320\/1964 sobre a receita or\u00e7ament\u00e1ria, e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Lan\u00e7amento da receita \u00e9 ato da reparti\u00e7\u00e3o competente, que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta.( ) Nenhum tributo pode ser exigido ou aumentado sem que a lei o estabele\u00e7a, nenhum tributo pode ser cobrado em cada exerc\u00edcio sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.( ) Ressalvado o ingresso decorrente de emiss\u00e3o de papel moeda e outras entradas compensat\u00f3rias no ativo, s\u00e3o classificadas como receita or\u00e7ament\u00e1ria todas as receitas arrecadadas, inclusive as provenientes de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita.( ) S\u00e3o objeto de lan\u00e7amento os impostos diretos e quaisquer outras rendas com vencimento determinado em lei, regulamento ou contrato.( ) Uma vez que haja justificativa da autoridade administrativa, pode ser feita a compensa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de recolher rendas ou receitas com direito credit\u00f3rio contra a Fazenda P\u00fablica.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":70290,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","id":17262,"slug":"analista-de-planejamento-orcamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-de-planejamento-orcamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-14 17:34:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2147388,"hashId":"1b2c13c15cf5e6ee3b2c3825a285132c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir, que versam sobre as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 4.320\/1964 sobre a receita or\u00e7ament\u00e1ria, e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lan\u00e7amento da receita \u00e9 ato da reparti\u00e7\u00e3o competente, que verifica a proced\u00eancia do cr\u00e9dito fiscal e a pessoa que lhe \u00e9 devedora e inscreve o d\u00e9bito desta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nenhum tributo pode ser exigido ou aumentado sem que a lei o estabele\u00e7a, nenhum tributo pode ser cobrado em cada exerc\u00edcio sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ressalvado o ingresso decorrente de emiss\u00e3o de papel moeda e outras entradas compensat\u00f3rias no ativo, s\u00e3o classificadas como receita or\u00e7ament\u00e1ria todas as receitas arrecadadas, inclusive as provenientes de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito por antecipa\u00e7\u00e3o da receita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o objeto de lan\u00e7amento os impostos diretos e quaisquer outras rendas com vencimento determinado em lei, regulamento ou contrato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma vez que haja justificativa da autoridade administrativa, pode ser feita a compensa\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de recolher rendas ou receitas com direito credit\u00f3rio contra a Fazenda P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8410691,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8410689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8410690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8410691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8410692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8410693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504427,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411675,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","pai":405646,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411866,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa-na-lei-no-4-320-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma haitiana gesticula desesperada. N\u00e3o chora\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo). O conectivo que explicita corretamente a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre as duas frases \u00e9:","provas":[{"id":71353,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 17:41:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2176207,"hashId":"b1ea2d2133316d66a65d382b37a14749","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma haitiana gesticula desesperada. N\u00e3o chora\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo). O conectivo que explicita corretamente a rela\u00e7\u00e3o estabelecida entre as duas frases \u00e9:<\/p>","resposta":8535705,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por isso","id":8535704,"corpo":"<p>por isso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no entanto","id":8535705,"corpo":"<p>no entanto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto que","id":8535706,"corpo":"<p>tanto que<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre que","id":8535707,"corpo":"<p>sempre que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A l\u00edngua como direito humano Deu na tev\u00ea. Uma haitiana gesticula desesperada. N\u00e3o chora. Talvez tenha gastado as l\u00e1grimas. Ou o corpo, desidratado, n\u00e3o pudesse desperdi\u00e7ar uma gota de l\u00edquido sequer. O soldado tenta entend\u00ea-la. N\u00e3o consegue. Ela n\u00e3o fala franc\u00eas, l\u00edngua oficial do pa\u00eds. Fala dialeto pr\u00f3prio, incomunic\u00e1vel. Compadecido, o homem se esfor\u00e7a pra interpretar o c\u00f3digo estranho. Infere que ela quer lhe dizer onde est\u00e3o corpos soterrados. Provavelmente m\u00e3e, marido, filhos dela.Tivesse ocorrido antes da divulga\u00e7\u00e3o do decreto brasileiro sobre direitos humanos, a cena inspiraria a inclus\u00e3o de outro assunto. Trata-se da l\u00edngua. Ela figuraria ao lado da salvaguarda \u00e0 vida, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a, ao trabalho. A raz\u00e3o \u00e9 simples. Se considerarmos direito humano a garantia de vida digna independentemente de ra\u00e7a, sexo, idade ou religi\u00e3o, a l\u00edngua n\u00e3o pode ficar de fora. \u00c9 com ela que pensamos. \u00c9 com ela que nos tornamos seres sociais sofisticados \u2014 conquistamos amigos, educamos os filhos.Povos e governantes lhe conhecem o poder. Os \u00e1rabes s\u00f3 s\u00e3o \u00e1rabes porque falam \u00e1rabe. S\u00e3o 23 pa\u00edses cuja \u00fanica identidade \u00e9 o idioma. O general\u00edssimo Franco, pra pisar o orgulho catal\u00e3o, proibiu-os de falar catal\u00e3o. As escolas tamb\u00e9m apagaram o idioma dos curr\u00edculos. Morto o ditador, o enterrado voltou \u00e0 luz. Hoje convive com o espanhol. Os judeus, quando criaram o Estado de Israel, precisaram de uma l\u00edngua nacional. Ressuscitaram o hebraico. Nome de ruas, placas, card\u00e1pios, livros, revistas, jornais s\u00e3o escritos como nos tempos idos e vividos.A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos completou 60 anos. Entre os 30 mandamentos, est\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o livre do pensamento. Como chegar l\u00e1 sem o dom\u00ednio da l\u00edngua? Como pensar sem palavras? Como expressar-se sem elas? Conclus\u00e3o: se o homem \u00e9 animal racional, a l\u00edngua faz a diferen\u00e7a. Se o homem \u00e9 animal social, a l\u00edngua antecede os demais direitos.DAD SQUARISIAdaptado de https:\/\/blogs-correiobraziliense-com-br.cdn.ampproject.org","id":507483,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A l\u00edngua como direito humano <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deu na tev\u00ea. Uma haitiana gesticula desesperada. N\u00e3o chora. Talvez tenha gastado as l\u00e1grimas. Ou o corpo, desidratado, n\u00e3o pudesse desperdi\u00e7ar uma gota de l\u00edquido sequer. O soldado tenta entend\u00ea-la. N\u00e3o consegue. Ela n\u00e3o fala franc\u00eas, l\u00edngua oficial do pa\u00eds. Fala dialeto pr\u00f3prio, incomunic\u00e1vel. Compadecido, o homem se esfor\u00e7a pra interpretar o c\u00f3digo estranho. Infere que ela quer lhe dizer onde est\u00e3o corpos soterrados. Provavelmente m\u00e3e, marido, filhos dela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tivesse ocorrido antes da divulga\u00e7\u00e3o do decreto brasileiro sobre direitos humanos, a cena inspiraria a inclus\u00e3o de outro assunto. Trata-se da l\u00edngua. Ela figuraria ao lado da salvaguarda \u00e0 vida, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 seguran\u00e7a, ao trabalho. A raz\u00e3o \u00e9 simples. Se considerarmos direito humano a garantia de vida digna independentemente de ra\u00e7a, sexo, idade ou religi\u00e3o, a l\u00edngua n\u00e3o pode ficar de fora. \u00c9 com ela que pensamos. \u00c9 com ela que nos tornamos seres sociais sofisticados \u2014 conquistamos amigos, educamos os filhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Povos e governantes lhe conhecem o poder. Os \u00e1rabes s\u00f3 s\u00e3o \u00e1rabes porque falam \u00e1rabe. S\u00e3o 23 pa\u00edses cuja \u00fanica identidade \u00e9 o idioma. O general\u00edssimo Franco, pra pisar o orgulho catal\u00e3o, proibiu-os de falar catal\u00e3o. As escolas tamb\u00e9m apagaram o idioma dos curr\u00edculos. Morto o ditador, o enterrado voltou \u00e0 luz. Hoje convive com o espanhol. Os judeus, quando criaram o Estado de Israel, precisaram de uma l\u00edngua nacional. Ressuscitaram o hebraico. Nome de ruas, placas, card\u00e1pios, livros, revistas, jornais s\u00e3o escritos como nos tempos idos e vividos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos completou 60 anos. Entre os 30 mandamentos, est\u00e1 a manifesta\u00e7\u00e3o livre do pensamento. Como chegar l\u00e1 sem o dom\u00ednio da l\u00edngua? Como pensar sem palavras? Como expressar-se sem elas? Conclus\u00e3o: se o homem \u00e9 animal racional, a l\u00edngua faz a diferen\u00e7a. Se o homem \u00e9 animal social, a l\u00edngua antecede os demais direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">DAD SQUARISI<\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de https:\/\/blogs-correiobraziliense-com-br.cdn.ampproject.org<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A origem do universo \u00e9 um tema disputado por diversas teorias. Sobre esse tema, relacione as colunas abaixo e assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:1. Teoria do Big Bang2. Panspermia3. Criacionismo4. Abiog\u00eanese ou biog\u00eanese(_) \u00c9 a teoria de que a vida foi criada por uma entidade sobrenatural. Geralmente, os que acreditam nessa teoria refutam a ideia de evolu\u00e7\u00e3o, proposta por Charles Darwin.(_) Consiste na ideia do surgimento da vida a partir de mat\u00e9ria n\u00e3o viva.(_) Defendo que um \u00e1tomo primordial, infinitamente denso e muito quente, concentrou muita energia, explodiu e deu origem ao universo.(_) Essa teoria defende que a vida tenha surgido na Terra a partir de micro-organismos de vida prim\u00e1ria que teriam sido trazidos por meteoritos.","provas":[{"id":81484,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":13087,"slug":"professor-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 17:37:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2434457,"hashId":"1ff383e5cf962a8014453ce693223eab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A origem do universo \u00e9 um tema disputado por diversas teorias. Sobre esse tema, relacione as colunas abaixo e assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1. Teoria do Big Bang<\/p><p>2. Panspermia<\/p><p>3. Criacionismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Abiog\u00eanese ou biog\u00eanese<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>)  \u00c9 a teoria de que a vida foi criada por uma entidade sobrenatural. Geralmente, os que acreditam nessa teoria refutam a ideia de evolu\u00e7\u00e3o, proposta por Charles Darwin.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>)  Consiste na ideia do surgimento da vida a partir de mat\u00e9ria n\u00e3o viva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Defendo que um \u00e1tomo primordial, infinitamente denso e muito quente, concentrou muita energia, explodiu e deu origem ao universo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Essa teoria defende que a vida tenha surgido na Terra a partir de micro-organismos de vida prim\u00e1ria que teriam sido trazidos por meteoritos.<\/p>","resposta":9652664,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3; 4; 2 e 1.","id":9652661,"corpo":"<p>3; 4; 2 e 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2; 3; 1 e 4.","id":9652662,"corpo":"<p>2; 3; 1 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1; 2; 4 e 3.","id":9652663,"corpo":"<p>1; 2; 4 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3; 4; 1 e 2.","id":9652664,"corpo":"<p>3; 4; 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/2434457","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase que N\u00c3O apresenta uma li\u00e7\u00e3o para o texto \"Z\u00e9 Alegria\": ","provas":[{"id":71363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-medico-3","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2567034,"hashId":"1c323f07db04087a8bcbc7add8dba447","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase que <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> apresenta uma li\u00e7\u00e3o para o texto \"Z\u00e9 Alegria\": <\/p>","resposta":10229787,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu posso, atrav\u00e9s das minhas atitudes, influenciar o lugar onde eu estou, ao inv\u00e9s de me deixar influenciar por ele.","id":10229784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu posso, atrav\u00e9s das minhas atitudes, influenciar o lugar onde eu estou, ao inv\u00e9s de me deixar influenciar por ele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre haver\u00e1 algu\u00e9m observando suas atitudes, e delas vai depender o seu futuro. ","id":10229785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre haver\u00e1 algu\u00e9m observando suas atitudes, e delas vai depender o seu futuro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toda pessoa \u00e9 capaz de efetuar mudan\u00e7as significativas no mundo que nos cerca.","id":10229786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda pessoa \u00e9 capaz de efetuar mudan\u00e7as significativas no mundo que nos cerca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tudo o que um sonho precisa para ser realizado \u00e9 algu\u00e9m que acredite que ele possa ser realizado.","id":10229787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tudo o que um sonho precisa para ser realizado \u00e9 algu\u00e9m que acredite que ele possa ser realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eu devo assumir a responsabilidade e controle das minhas a\u00e7\u00f5es, ao inv\u00e9s de ficar procurando \"culpados\" pela minha situa\u00e7\u00e3o.","id":10229788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu devo assumir a responsabilidade e controle das minhas a\u00e7\u00f5es, ao inv\u00e9s de ficar procurando \"culpados\" pela minha situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Z\u00e9 Alegria Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso. Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. Era um jovem agricultor em busca de trabalho. Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. Os outros trabalhadores lhe perguntavam: - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? O jovem olhou bem para os amigos e disse: - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho. Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele. Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando. Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. Um dia Sinhozinho pensou: - Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. O rapaz prontamente aceitou. Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: - O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o? E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta: - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" ","id":551040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Z\u00e9 Alegria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era um jovem agricultor em busca de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros trabalhadores lhe perguntavam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem olhou bem para os amigos e disse:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dia Sinhozinho pensou: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rapaz prontamente aceitou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \"Todos QUE viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia QUE todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso\" , os termos em destaque s\u00e3o classificados, respectivamente, como:","provas":[{"id":71363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-medico-3","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2567042,"hashId":"7d11e9d551250c0afc2ba35474d7e2ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \"<em>Todos <u>QUE<\/u> viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia <u>QUE<\/u> todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso<\/em>\" , os termos em destaque s\u00e3o classificados, respectivamente, como:<\/p>","resposta":10229825,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pronome Relativo, Conjun\u00e7\u00e3o Coordenativa Explicativa.","id":10229824,"corpo":"<p>Pronome Relativo, Conjun\u00e7\u00e3o Coordenativa Explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronome Relativo, Conjun\u00e7\u00e3o Subordinativa Integrante.","id":10229825,"corpo":"<p>Pronome Relativo, Conjun\u00e7\u00e3o Subordinativa Integrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome Relativo, Pronome Relativo.","id":10229826,"corpo":"<p>Pronome Relativo, Pronome Relativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o Subordinativa Integrante, Pronome Relativo.","id":10229827,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o Subordinativa Integrante, Pronome Relativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Conjun\u00e7\u00e3o Subordinativa Integrante, Conjun\u00e7\u00e3o Subordinativa Integrante.","id":10229828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Conjun\u00e7\u00e3o Subordinativa Integrante, Conjun\u00e7\u00e3o Subordinativa Integrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Z\u00e9 Alegria Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso. Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. Era um jovem agricultor em busca de trabalho. Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. Os outros trabalhadores lhe perguntavam: - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? O jovem olhou bem para os amigos e disse: - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho. Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele. Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando. Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. Um dia Sinhozinho pensou: - Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. O rapaz prontamente aceitou. Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: - O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o? E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta: - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" ","id":551040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Z\u00e9 Alegria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era um jovem agricultor em busca de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros trabalhadores lhe perguntavam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem olhou bem para os amigos e disse:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dia Sinhozinho pensou: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rapaz prontamente aceitou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho: \"Um dia, chegou ali um novo empregado, CUJO APELIDO ERA Z\u00c9 ALEGRIA\" a ora\u00e7\u00e3o \"CUJO APELIDO ERA Z\u00c9 ALEGRIA\", \u00e9 classificada sintaticamente como: ","provas":[{"id":71363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-medico-3","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2567054,"hashId":"54950c551e5258e82ba163db998f8bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \"Um dia, chegou ali um novo empregado, CUJO APELIDO ERA Z\u00c9 ALEGRIA\" a ora\u00e7\u00e3o \"CUJO APELIDO ERA Z\u00c9 ALEGRIA\", \u00e9 classificada sintaticamente como: <\/p>","resposta":10229885,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.","id":10229884,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Substantiva Objetiva Direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.","id":10229885,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.","id":10229886,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Sind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Assind\u00e9tica Explicativa.","id":10229887,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Coordenada Assind\u00e9tica Explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.","id":10229888,"corpo":"<p>Ora\u00e7\u00e3o Subordinada Adjetiva Restritiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Z\u00e9 Alegria Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso. Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. Era um jovem agricultor em busca de trabalho. Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. Os outros trabalhadores lhe perguntavam: - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? O jovem olhou bem para os amigos e disse: - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho. Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele. Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando. Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. Um dia Sinhozinho pensou: - Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. O rapaz prontamente aceitou. Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: - O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o? E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta: - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" ","id":551040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Z\u00e9 Alegria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era um jovem agricultor em busca de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros trabalhadores lhe perguntavam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem olhou bem para os amigos e disse:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dia Sinhozinho pensou: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rapaz prontamente aceitou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \"Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, OFERECEU ao jovem um emprego de administrador da fazenda\" , a forma verbal \"OFERECEU \" \u00e9 classificada, no contexto em que foi empregada, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal), como sendo: ","provas":[{"id":71363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-medico-3","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2567052,"hashId":"8f228a9664901a2394cb4f173093b256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: <em>\"Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, <u>OFERECEU<\/u> ao jovem um emprego de administrador da fazenda\"<\/em> , a forma verbal \"OFERECEU \" \u00e9 classificada, no contexto em que foi empregada, quanto \u00e0 sua transitividade (Reg\u00eancia Verbal), como sendo: <\/p>","resposta":10229875,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intransitiva.","id":10229874,"corpo":"<p>Intransitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transitiva direta e indireta.","id":10229875,"corpo":"<p>Transitiva direta e indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo de Liga\u00e7\u00e3o.","id":10229876,"corpo":"<p>Verbo de Liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transitiva direta. ","id":10229877,"corpo":"<p>Transitiva direta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transitiva indireta.","id":10229878,"corpo":"<p>Transitiva indireta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Z\u00e9 Alegria Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso. Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. Era um jovem agricultor em busca de trabalho. Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. Os outros trabalhadores lhe perguntavam: - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? O jovem olhou bem para os amigos e disse: - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho. Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele. Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando. Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. Um dia Sinhozinho pensou: - Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. O rapaz prontamente aceitou. Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: - O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o? E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta: - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" ","id":551040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Z\u00e9 Alegria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era um jovem agricultor em busca de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros trabalhadores lhe perguntavam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem olhou bem para os amigos e disse:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dia Sinhozinho pensou: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rapaz prontamente aceitou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tamb\u00e9m conhecidas como figuras de linguagem, as figuras de estilo s\u00e3o recursos estil\u00edsticos bastante utilizados na linguagem liter\u00e1ria, na m\u00fasica, na publicidade e tamb\u00e9m na linguagem oral. S\u00e3o empregues com o objetivo de dar \u00eanfase \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, tornando-a mais expressiva e nobre. Assinale a figura de linguagem presente no trecho: \"A VIDA \u00c9 COMO UM NAVIO\". ","provas":[{"id":71363,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-medico-3","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2567053,"hashId":"cc9a681187b363d83d288cadaaf9bfae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m conhecidas como figuras de linguagem, as figuras de estilo s\u00e3o recursos estil\u00edsticos bastante utilizados na linguagem liter\u00e1ria, na m\u00fasica, na publicidade e tamb\u00e9m na linguagem oral. S\u00e3o empregues com o objetivo de dar \u00eanfase \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, tornando-a mais expressiva e nobre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a figura de linguagem presente no trecho:<em> \"A VIDA \u00c9 COMO UM NAVIO\".<\/em> <\/p>","resposta":10229881,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prosopopeia.","id":10229879,"corpo":"<p>Prosopopeia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora. ","id":10229880,"corpo":"<p>Met\u00e1fora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":10229881,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paradoxo.","id":10229882,"corpo":"<p>Paradoxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia. ","id":10229883,"corpo":"<p>Meton\u00edmia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. Z\u00e9 Alegria Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso. Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. Era um jovem agricultor em busca de trabalho. Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. Os outros trabalhadores lhe perguntavam: - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? O jovem olhou bem para os amigos e disse: - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho. Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele. Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando. Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. Um dia Sinhozinho pensou: - Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. O rapaz prontamente aceitou. Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: - O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o? E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta: - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" ","id":551040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Z\u00e9 Alegria <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Havia uma fazenda onde os trabalhadores viviam tristes e isolados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles estendiam suas roupas surradas no varal e alimentavam seus magros c\u00e3es com o pouco que sobrava das refei\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos que viviam ali trabalhavam na ro\u00e7a do Sinhozinho Jo\u00e3o, um homem rico e poderoso. Esse, sendo dono de muitas terras, exigia que todos trabalhassem duro, pagando muito pouco por isso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Um dia, chegou ali um novo empregado, cujo apelido era Z\u00e9 Alegria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Era um jovem agricultor em busca de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recebeu, como todos, uma velha casa onde iria morar enquanto trabalhasse ali. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem vendo aquela casa suja e largada, resolveu dar-lhe vida nova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pegou uma parte de suas economias, foi at\u00e9 a cidade e comprou algumas latas de tinta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegando em casa, cuidou da limpeza e, em suas horas vagas, lixou e pintou as paredes com cores alegres e brilhantes, al\u00e9m de colocar flores nos vasos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquela casa limpa e arrumada chamava a aten\u00e7\u00e3o de todos que passavam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem sempre trabalhava alegre e feliz na fazenda, era por isso que tinha esse apelido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros trabalhadores lhe perguntavam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Como voc\u00ea consegue trabalhar feliz e sempre cantando com o pouco dinheiro que ganhamos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O jovem olhou bem para os amigos e disse:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Bem, esse trabalho, hoje \u00e9 tudo que eu tenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Ao inv\u00e9s de blasfemar e reclamar, prefiro agradecer por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Quando aceitei este trabalho, sabia de suas limita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 justo que agora que estou aqui, fique reclamando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Farei com capricho e amor aquilo que aceitei fazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os outros olharam admirados. \"Como ele podia pensar assim?\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afinal, acreditavam ser v\u00edtimas das circunst\u00e2ncias abandonados pelo destino... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O entusiasmo do rapaz, em pouco tempo, chamou a aten\u00e7\u00e3o de Sinhozinho, que passou a observar \u00e0 dist\u00e2ncia os passos dele. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dia Sinhozinho pensou: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Algu\u00e9m que cuida com tanto cuidado e carinho da casa que emprestei, cuidar\u00e1 com o mesmo capricho da minha fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele \u00e9 o \u00fanico aqui que pensa como eu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estou velho e preciso de algu\u00e9m que me ajude na administra\u00e7\u00e3o da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sinhozinho foi at\u00e9 a casa do rapaz e, ap\u00f3s tomar um caf\u00e9 bem fresquinho, ofereceu ao jovem um emprego de administrador da fazenda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rapaz prontamente aceitou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seus amigos agricultores novamente foram perguntar-lhe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O que faz algumas pessoas serem bem-sucedidas e outras n\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> E ouviram, com aten\u00e7\u00e3o, a resposta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Em minhas andan\u00e7as, meus amigos, eu aprendi muito e o principal \u00e9 que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A vida \u00e9 como um navio, e n\u00f3s \u00e9 que somos o capit\u00e3o, n\u00e3o somos v\u00edtimas do destino. Existe em n\u00f3s o livre-arb\u00edtrio, e com ele a capacidade de realizar e dar vida nova a tudo que nos cerca. E isso depende de cada um\" <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Crix\u00e1s","id":25690,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-crixas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente ao seguinte excerto sobre o evento denominado pejorativamente, pelo Governo Vargas, de Intentona Comunista: \u201cLuiz Moreira, militar exclu\u00eddo das For\u00e7as Armadas por participar da Intentona Comunista em novembro de 1935, teve reconhecido o direito de ser reintegrado ao Ex\u00e9rcito brasileiro. A decis\u00e3o da 5\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o estabeleceu que ele ser\u00e1 enquadrado como 2\u00ba tenente, gradua\u00e7\u00e3o que teria alcan\u00e7ado se tivesse permanecido em servi\u00e7o at\u00e9 sua reforma\u201d.ANISTIA REMOTA. Militar que participou da Intentona Comunista \u00e9 reincorporado. Revista Consultor Jur\u00eddico, online, 11 de julho de 2005.Sobre esse evento, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":83391,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Crix\u00e1s","id":25690,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-crixas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-crixas-13","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Crix\u00e1s - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:51:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2433639,"hashId":"6884daca82ae429a547db84b3a56e7f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente ao seguinte excerto sobre o evento denominado pejorativamente, pelo Governo Vargas, de Intentona Comunista: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLuiz Moreira, militar exclu\u00eddo das For\u00e7as Armadas por participar da Intentona Comunista em novembro de 1935, teve reconhecido o direito de ser reintegrado ao Ex\u00e9rcito brasileiro. A decis\u00e3o da 5\u00aa Turma do Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o estabeleceu que ele ser\u00e1 enquadrado como 2\u00ba tenente, gradua\u00e7\u00e3o que teria alcan\u00e7ado se tivesse permanecido em servi\u00e7o at\u00e9 sua reforma\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>ANISTIA REMOTA. Militar que participou da Intentona Comunista \u00e9 reincorporado. Revista Consultor Jur\u00eddico, online, 11 de julho de 2005.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse evento, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":9649048,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tendo sido organizado pela Alian\u00e7a Nacional Libertadora (ANL), que era liderada por Lu\u00eds Carlos Prestes, esse levante realizado por militares rebeldes insatisfeitos com o governo constitucional de Vargas amotinou quart\u00e9is em Natal, Recife e Rio de Janeiro.","id":9649048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo sido organizado pela Alian\u00e7a Nacional Libertadora (ANL), que era liderada por Lu\u00eds Carlos Prestes, esse levante realizado por militares rebeldes insatisfeitos com o governo constitucional de Vargas amotinou quart\u00e9is em Natal, Recife e Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foi arquitetado e executado por membros da A\u00e7\u00e3o Integralista Brasileira (AIB) que pretendiam derrubar o Governo democr\u00e1tico de Get\u00falio Vargas e impor um estado totalit\u00e1rio de orienta\u00e7\u00e3o fascista no Brasil.","id":9649049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi arquitetado e executado por membros da A\u00e7\u00e3o Integralista Brasileira (AIB) que pretendiam derrubar o Governo democr\u00e1tico de Get\u00falio Vargas e impor um estado totalit\u00e1rio de orienta\u00e7\u00e3o fascista no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teve sua origem no movimento das Ligas Camponesas, de orienta\u00e7\u00e3o Comunista, que, a partir das a\u00e7\u00f5es no campo passaram a apoiar movimentos grevistas de trabalhadores urbanos, com o intuito de derrubar o Estado Novo institu\u00eddo por Get\u00falio Vargas. ","id":9649050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teve sua origem no movimento das Ligas Camponesas, de orienta\u00e7\u00e3o Comunista, que, a partir das a\u00e7\u00f5es no campo passaram a apoiar movimentos grevistas de trabalhadores urbanos, com o intuito de derrubar o Estado Novo institu\u00eddo por Get\u00falio Vargas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi uma artimanha de Vargas, que utilizou este evento falso como justificativa, perante a opini\u00e3o p\u00fablica, para instituir um governo totalit\u00e1rio de caracter\u00edsticas fascistas, chamado Estado Novo, em 1937. ","id":9649051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi uma artimanha de Vargas, que utilizou este evento falso como justificativa, perante a opini\u00e3o p\u00fablica, para instituir um governo totalit\u00e1rio de caracter\u00edsticas fascistas, chamado Estado Novo, em 1937. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Turv\u00e2nia","id":25847,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-turvania"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTrata-se de doutrina e pr\u00e1tica pol\u00edtica consistente em fazer a defesa das camadas menos privilegiadas da popula\u00e7\u00e3o, explorando suas emo\u00e7\u00f5es e simpatias com objetivos pol\u00edticos. No Brasil, surgiu com Get\u00falio Vargas e os pol\u00edticos a ele relacionados. Get\u00falio Vargas manipulava as vontades do povo, da oligarquia cafeeira e da burguesia industrial que ent\u00e3o surgia, e assim manteve o poder por quinze anos.\u201d O texto refere-se a (ao):","provas":[{"id":85733,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Turv\u00e2nia","id":25847,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-turvania"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-turvania-14","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Turv\u00e2nia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 18:48:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":2503940,"hashId":"6db8e4005287273543fb865df6c8eb23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTrata-se de doutrina e pr\u00e1tica pol\u00edtica consistente em fazer a defesa das camadas menos privilegiadas da popula\u00e7\u00e3o, explorando suas emo\u00e7\u00f5es e simpatias com objetivos pol\u00edticos. No Brasil, surgiu com Get\u00falio Vargas e os pol\u00edticos a ele relacionados. Get\u00falio Vargas manipulava as vontades do povo, da oligarquia cafeeira e da burguesia industrial que ent\u00e3o surgia, e assim manteve o poder por quinze anos.\u201d O texto refere-se a (ao):<\/p>","resposta":9956552,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nacionalismo.","id":9956550,"corpo":"<p>Nacionalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fascismo.","id":9956551,"corpo":"<p>Fascismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Populismo.","id":9956552,"corpo":"<p>Populismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Democracia.","id":9956553,"corpo":"<p>Democracia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel de consci\u00eancia de uma pessoa \u00e9 um fator essencial para que sejam determinadas as necessidades assistenciais, principalmente daqueles que apresente traumas neurol\u00f3gicos. Em 2018 foram feitas mudan\u00e7as na escala de coma de Glasgow.Assinale a alternativa correta a respeito da mudan\u00e7a ocorrida nesta escala.","provas":[{"id":80417,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 19:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2404224,"hashId":"1bdee8a983d2d146a2c29d8417fcf17c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de consci\u00eancia de uma pessoa \u00e9 um fator essencial para que sejam determinadas as necessidades assistenciais, principalmente daqueles que apresente traumas neurol\u00f3gicos. Em 2018 foram feitas mudan\u00e7as na escala de coma de Glasgow.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito da mudan\u00e7a ocorrida nesta escala.<\/p>","resposta":9519313,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Motora","id":9519310,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o Motora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Ocular","id":9519311,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o Ocular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o resposta verbal","id":9519312,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o resposta verbal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da Rea\u00e7\u00e3o pupilar","id":9519313,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o da Rea\u00e7\u00e3o pupilar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413363,"slug":"enfermagem-avaliacao-primaria"}],"slug":"enfermagem\/2404224","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 50 de 21 de fevereiro de 2002, disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico para planejamento, programa\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de projetos f\u00edsicos de estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade. A infraestrutura hospitalar est\u00e1 relacionada \u00e0 seguran\u00e7a do paciente e diretamente ligada \u00e0 sa\u00fade do profissional, resultando no crescimento e adapta\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas \u00e1reas. Sendo assim, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":80418,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-enfermeiro-area-centro-cirugico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 19:02:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2404370,"hashId":"6bc86c32a7561125ff0199c1616ae091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o da Diretoria Colegiada (RDC) n\u00ba 50 de 21 de fevereiro de 2002, disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico para planejamento, programa\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de projetos f\u00edsicos de estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade. A infraestrutura hospitalar est\u00e1 relacionada \u00e0 seguran\u00e7a do paciente e diretamente ligada \u00e0 sa\u00fade do profissional, resultando no crescimento e adapta\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplas \u00e1reas. Sendo assim, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9519989,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corredores com largura m\u00ednima de 3 metros","id":9519989,"corpo":"<p>Corredores com largura m\u00ednima de 3 metros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as portas utilizadas para a passagem de camas\/macas e de laborat\u00f3rios devem ter dimens\u00f5es m\u00ednimas de 1,10 (v\u00e3o livre) x 2,10 m, exceto as portas de acesso as unidades de diagn\u00f3stico e terapia, que necessitam acesso de maca. As salas de exame ou terapias t\u00eam de possuir dimens\u00f5es m\u00ednimas de 1,20 x 2,10 m","id":9519990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as portas utilizadas para a passagem de camas\/macas e de laborat\u00f3rios devem ter dimens\u00f5es m\u00ednimas de 1,10 (v\u00e3o livre) x 2,10 m, exceto as portas de acesso as unidades de diagn\u00f3stico e terapia, que necessitam acesso de maca. As salas de exame ou terapias t\u00eam de possuir dimens\u00f5es m\u00ednimas de 1,20 x 2,10 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As tintas elaboradas a base de ep\u00f3xi, policloreto de vinila (PVC), poliuretano ou outras destinadas a \u00e1reas molhadas, podem ser utilizadas nas \u00e1reas cr\u00edticas tanto nas paredes, tetos, quanto pisos, desde que sejam resistentes \u00e0 lavagem, ao uso de desinfetantes e n\u00e3o sejam aplicadas com pincel. Quando utilizadas no piso, devem resistir tamb\u00e9m a abras\u00e3o e impactos a que ser\u00e3o submetidas","id":9519991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tintas elaboradas a base de ep\u00f3xi, policloreto de vinila (PVC), poliuretano ou outras destinadas a \u00e1reas molhadas, podem ser utilizadas nas \u00e1reas cr\u00edticas tanto nas paredes, tetos, quanto pisos, desde que sejam resistentes \u00e0 lavagem, ao uso de desinfetantes e n\u00e3o sejam aplicadas com pincel. Quando utilizadas no piso, devem resistir tamb\u00e9m a abras\u00e3o e impactos a que ser\u00e3o submetidas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de desn\u00edveis de piso superiores a 1,5 cent\u00edmetros, deve ser adotada solu\u00e7\u00e3o de rampa unindo os dois n\u00edveis ","id":9519992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de desn\u00edveis de piso superiores a 1,5 cent\u00edmetros, deve ser adotada solu\u00e7\u00e3o de rampa unindo os dois n\u00edveis <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/2404370","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema termorregulador, como o pr\u00f3prio nome diz, tem como fun\u00e7\u00e3o regular e manter uma temperatura central apropriada para a manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas. A hipotermia \u00e9 definida como temperatura corporal abaixo dos par\u00e2metros normais (35\u00baC). Assinale a alternativa que apresenta quais as principais consequ\u00eancias que a hipotermia pode causar.","provas":[{"id":80418,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-enfermeiro-area-centro-cirugico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 19:02:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2404393,"hashId":"f67045176cb7ef6709ca275033d246cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema termorregulador, como o pr\u00f3prio nome diz, tem como fun\u00e7\u00e3o regular e manter uma temperatura central apropriada para a manuten\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas. A hipotermia \u00e9 definida como temperatura corporal abaixo dos par\u00e2metros normais (35\u00baC). Assinale a alternativa que apresenta quais as principais consequ\u00eancias que a hipotermia pode causar.<\/p>","resposta":9520090,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trombose venosa profunda, hipotens\u00e3o arterial, edema agudo pulmonar","id":9520088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trombose venosa profunda, hipotens\u00e3o arterial, edema agudo pulmonar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento do metabolismo, trombose venosa profunda, hipotens\u00e3o arterial","id":9520089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do metabolismo, trombose venosa profunda, hipotens\u00e3o arterial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o do metabolismo e fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, aumento de risco de sangramentos e arritmias ","id":9520090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o do metabolismo e fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, aumento de risco de sangramentos e arritmias <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o nos riscos de sangramento pela vasoconstri\u00e7\u00e3o acentuada, arritmias, edema agudo pulmonar","id":9520091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diminui\u00e7\u00e3o nos riscos de sangramento pela vasoconstri\u00e7\u00e3o acentuada, arritmias, edema agudo pulmonar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tempos cir\u00fargicos s\u00e3o uma sequ\u00eancia de procedimentos utilizados na manipula\u00e7\u00e3o dos tecidos e v\u00edsceras durante o ato operat\u00f3rio, sendo identificadas por quatro tempos b\u00e1sicos. Assinale a alternativa que apresenta qual a defini\u00e7\u00e3o do tempo cir\u00fargico di\u00e9rese.","provas":[{"id":80418,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-enfermeiro-area-centro-cirugico","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 19:02:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2404391,"hashId":"b5d33f5af615c41ed7a5691dfe28f32f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempos cir\u00fargicos s\u00e3o uma sequ\u00eancia de procedimentos utilizados na manipula\u00e7\u00e3o dos tecidos e v\u00edsceras durante o ato operat\u00f3rio, sendo identificadas por quatro tempos b\u00e1sicos. Assinale a alternativa que apresenta qual a defini\u00e7\u00e3o do tempo cir\u00fargico di\u00e9rese.<\/p>","resposta":9520080,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o conjunto de medidas adotadas para prevenir, deter ou coibir extravasamento sangu\u00edneo no per\u00edodo intra-operat\u00f3rio","id":9520079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o conjunto de medidas adotadas para prevenir, deter ou coibir extravasamento sangu\u00edneo no per\u00edodo intra-operat\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui a sec\u00e7\u00e3o tecidual e propicia o campo operat\u00f3rio ou libera estruturas anat\u00f4micas","id":9520080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui a sec\u00e7\u00e3o tecidual e propicia o campo operat\u00f3rio ou libera estruturas anat\u00f4micas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Remo\u00e7\u00e3o de uma parte ou totalidade de um \u00f3rg\u00e3o ou tecido, visando o diagn\u00f3stico, o controle ou a resolu\u00e7\u00e3o da enfermidade","id":9520081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remo\u00e7\u00e3o de uma parte ou totalidade de um \u00f3rg\u00e3o ou tecido, visando o diagn\u00f3stico, o controle ou a resolu\u00e7\u00e3o da enfermidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste na aproxima\u00e7\u00e3o das bordas dos tecidos seccionados ou ressecados ","id":9520082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste na aproxima\u00e7\u00e3o das bordas dos tecidos seccionados ou ressecados <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/2404391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pediatra","id":11877,"slug":"enfermeiro-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sabe-se que o cuidado centrado no paciente e na fam\u00edlia \u00e9 uma abordagem que reconhece a import\u00e2ncia da fam\u00edlia como cliente do cuidado, assegurando sua participa\u00e7\u00e3o no planejamento das a\u00e7\u00f5es e levando-se em considera\u00e7\u00e3o que ela exerce influ\u00eancia sobre a sa\u00fade do paciente e deve ser considerada parceira na melhoria das pr\u00e1ticas e do sistema de cuidado. Sobre algumas estrat\u00e9gias que podem ser adotadas pela equipe de enfermagem como facilitadoras no manejo da interna\u00e7\u00e3o hospitalar, analise as afirmativas abaixo.I. O v\u00ednculo, a comunica\u00e7\u00e3o efetiva, a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, a busca por suporteda equipe multiprofissional, a escuta qualificada e a postura profissional tranquila s\u00e3o estrat\u00e9gias realizadas pela equipe de enfermagem que facilitam processo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. II. Utiliza\u00e7\u00e3o da teoria dos sistemas de Neuman para embasar cuidados ofertados \u00e0s fam\u00edlias, reduzindo as respostas familiares aos estressores que o ambiente hospitalar possui. III. Necessidade de cuidados que visem \u00e0 mudan\u00e7a paradigm\u00e1tica dos modelos de aten\u00e7\u00e3o focados nas patologias infantis ou na crian\u00e7a em si, em seu processo de crescimento e desenvolvimento, como comumente se verifica nas institui\u00e7\u00f5es hospitalares pedi\u00e1tricas, para a abordagem centrada na crian\u00e7a e na fam\u00edlia. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":80421,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pediatra","id":11877,"slug":"enfermeiro-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-enfermeiro-area-pediatra","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Enfermeiro - \u00c1rea Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 19:03:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2404312,"hashId":"9376300cf0f6017de46c519b2e0f2811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sabe-se que o cuidado centrado no paciente e na fam\u00edlia \u00e9 uma abordagem que reconhece a import\u00e2ncia da fam\u00edlia como cliente do cuidado, assegurando sua participa\u00e7\u00e3o no planejamento das a\u00e7\u00f5es e levando-se em considera\u00e7\u00e3o que ela exerce influ\u00eancia sobre a sa\u00fade do paciente e deve ser considerada parceira na melhoria das pr\u00e1ticas e do sistema de cuidado. Sobre algumas estrat\u00e9gias que podem ser adotadas pela equipe de enfermagem como facilitadoras no manejo da interna\u00e7\u00e3o hospitalar, analise as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O v\u00ednculo, a comunica\u00e7\u00e3o efetiva, a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, a busca por suporteda equipe multiprofissional, a escuta qualificada e a postura profissional tranquila s\u00e3o estrat\u00e9gias realizadas pela equipe de enfermagem que facilitam processo de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Utiliza\u00e7\u00e3o da teoria dos sistemas de Neuman para embasar cuidados ofertados \u00e0s fam\u00edlias, reduzindo as respostas familiares aos estressores que o ambiente hospitalar possui. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Necessidade de cuidados que visem \u00e0 mudan\u00e7a paradigm\u00e1tica dos modelos de aten\u00e7\u00e3o focados nas patologias infantis ou na crian\u00e7a em si, em seu processo de crescimento e desenvolvimento, como comumente se verifica nas institui\u00e7\u00f5es hospitalares pedi\u00e1tricas, para a abordagem centrada na crian\u00e7a e na fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9519726,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o incorretas","id":9519725,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":9519726,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":9519727,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":9519728,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1tica de enfermagem na comunidade.","oab":false,"nome":"Pr\u00e1tica de enfermagem na comunidade.","pai":428393,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428496,"slug":"enfermagem-pratica-de-enfermagem-na-comunidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es devem realizar a An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho (AET) da situa\u00e7\u00e3o de trabalho. Sobre isso, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Quando s\u00e3o identificadas inadequa\u00e7\u00f5es ou insufici\u00eancia das a\u00e7\u00f5es adotadas. ( ) Quando \u00e9 sugerida pelo acompanhamento de sa\u00fade dos trabalhadores. ( ) Quando \u00e9 indicada causa relacionada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho na an\u00e1lise de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. ( ) Quando n\u00e3o \u00e9 observada a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o mais aprofundada da situa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":80424,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Enfermeiro do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-14 19:04:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"}],"id":2404533,"hashId":"9ed1c6a88404f625aae7c77f1238c348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es devem realizar a An\u00e1lise Ergon\u00f4mica do Trabalho (AET) da situa\u00e7\u00e3o de trabalho. Sobre isso, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando s\u00e3o identificadas inadequa\u00e7\u00f5es ou insufici\u00eancia das a\u00e7\u00f5es adotadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando \u00e9 sugerida pelo acompanhamento de sa\u00fade dos trabalhadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando \u00e9 indicada causa relacionada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho na an\u00e1lise de acidentes e doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando n\u00e3o \u00e9 observada a necessidade de uma avalia\u00e7\u00e3o mais aprofundada da situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9520682,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":9520682,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9520683,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V - V","id":9520684,"corpo":"<p>V - F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - V - V - V","id":9520685,"corpo":"<p>F - V - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2404533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual dos componentes de um computador encontra-se a mem\u00f3ria CACHE?","provas":[{"id":74870,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Rond\u00f4nia","sigla":"IFRO","id":3937,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifro"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifro-2022-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFRO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 07:59:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2263659,"hashId":"fce8f00fa5493ef079e3443552c810ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual dos componentes de um computador encontra-se a mem\u00f3ria CACHE?<\/p>","resposta":8912697,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mouse.","id":8912694,"corpo":"<p>Mouse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitor.","id":8912695,"corpo":"<p>Monitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barramento PCI.","id":8912696,"corpo":"<p>Barramento PCI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processador.","id":8912697,"corpo":"<p>Processador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conector P2.","id":8912698,"corpo":"<p>Conector P2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria CACHE","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria CACHE","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416956,"slug":"tecnologia-da-informacao-memoria-cache"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2263659","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro 36h","id":22245,"slug":"enfermeiro-36h"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epinefrina \u00e9 um agente ionotr\u00f3pico __________ e cronotr\u00f3pico __________. Preenche corretamente as lacunas, respectivamente:","provas":[{"id":70547,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro 36h","id":22245,"slug":"enfermeiro-36h"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roseira","sigla":"Prefeitura de Roseira","id":4660,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-roseira-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roseira-sp-2022-agirh-enfermeiro-36h","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Roseira - Enfermeiro 36h - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 08:56:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2155651,"hashId":"459a4b4f72a3eead2db7e16dedccaa37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A epinefrina \u00e9 um agente ionotr\u00f3pico __________ e cronotr\u00f3pico __________. Preenche corretamente as lacunas, respectivamente:<\/p>","resposta":8443352,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"positivo; positivo.","id":8443349,"corpo":"<p>positivo; positivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"positivo; negativo.","id":8443350,"corpo":"<p>positivo; negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"negativo; negativo.","id":8443351,"corpo":"<p>negativo; negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"negativo; positivo.","id":8443352,"corpo":"<p>negativo; positivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/2155651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O metano, em particular, \u00e9 a segunda fonte mais importante de aquecimento, atr\u00e1s apenas do CO2. Emitido em grandes quantidades por diversos setores da economia, o CH4 se destaca pelo elevado potencial de reten\u00e7\u00e3o de calor se comparado ao CO2, sobretudo ao longo dos primeiros anos ap\u00f3s sua libera\u00e7\u00e3o na atmosfera.\"Dispon\u00edvel em: https:\/\/pp.nexojornal.com.br\/perguntas-que-a-ciencia-ja-respondeu \/2022\/O-papel-do-metano-no-aquecimento-global-e-a-COP26 O texto acima fala da influ\u00eancia do g\u00e1s metano no processo de aquecimento global e ressalta que em diversos setores da economia esse g\u00e1s \u00e9 emitido em grandes quantidades. O Brasil responde por 5% das emiss\u00f5es de CH4 no mundo e, em termos de indicador per capita, fica atr\u00e1s apenas da R\u00fassia. Qual \u00e9 o setor da economia brasileira que mais emite g\u00e1s metano e de que forma isso se d\u00e1?","provas":[{"id":81579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2436396,"hashId":"982ee1e0b91090428c005d3ded202e5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O metano, em particular, \u00e9 a segunda fonte mais importante de aquecimento, atr\u00e1s apenas do CO2. Emitido em grandes quantidades por diversos setores da economia, o CH4 se destaca pelo elevado potencial de reten\u00e7\u00e3o de calor se comparado ao CO2, sobretudo ao longo dos primeiros anos ap\u00f3s sua libera\u00e7\u00e3o na atmosfera.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/pp.nexojornal.com.br\/perguntas-que-a-ciencia-ja-respondeu <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\/2022\/O-papel-do-metano-no-aquecimento-global-e-a-COP26 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima fala da influ\u00eancia do g\u00e1s metano no processo de aquecimento global e ressalta que em diversos setores da economia esse g\u00e1s \u00e9 emitido em grandes quantidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil responde por 5% das emiss\u00f5es de CH4 no mundo e, em termos de indicador per capita, fica atr\u00e1s apenas da R\u00fassia. Qual \u00e9 o setor da economia brasileira que mais emite g\u00e1s metano e de que forma isso se d\u00e1?<\/p>","resposta":9661572,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pecu\u00e1ria, porque o boi produz o g\u00e1s metano durante o processo digestivo.","id":9661572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pecu\u00e1ria, porque o boi produz o g\u00e1s metano durante o processo digestivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O setor moveleiro, porque pratica o desmatamento para aquisi\u00e7\u00e3o de sua mat\u00e9ria prima.","id":9661573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O setor moveleiro, porque pratica o desmatamento para aquisi\u00e7\u00e3o de sua mat\u00e9ria prima.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria automotiva, porque faz com que aumente a quantidade de carros nas ruas, aumentando a emiss\u00e3o do g\u00e1s metano.","id":9661574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria automotiva, porque faz com que aumente a quantidade de carros nas ruas, aumentando a emiss\u00e3o do g\u00e1s metano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ind\u00fastria t\u00eaxtil, porque o g\u00e1s \u00e9 produzido durante o processo de tingimento dos tecidos.","id":9661575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria t\u00eaxtil, porque o g\u00e1s \u00e9 produzido durante o processo de tingimento dos tecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A agroind\u00fastria, porque as monoculturas impedem a renova\u00e7\u00e3o do ar, aumentando a concentra\u00e7\u00e3o do metano na atmosfera.","id":9661576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A agroind\u00fastria, porque as monoculturas impedem a renova\u00e7\u00e3o do ar, aumentando a concentra\u00e7\u00e3o do metano na atmosfera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agroind\u00fastria\/ Agropecu\u00e1ria","pai":407402,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427818,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-agroindustria-agropecuaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.","provas":[{"id":81579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:21:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2436321,"hashId":"60392ad018405c87ffed52c2636e11ba","enunciado":"<p>Marque a alternativa com an\u00e1lise INCORRETA.<\/p>","resposta":9661199,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No per\u00edodo: \"Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos\". - temos exemplo de voz verbal reflexiva simples, conferindo a ideia de que os perdedores paralisam a si mesmos.","id":9661197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo: \"Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos\". - temos exemplo de voz verbal reflexiva simples, conferindo a ideia de que os perdedores paralisam a si mesmos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No (2\u00ba\u00a7), os termos: \"perdedores\" e \"vencedores\" exemplificam oposi\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica.","id":9661198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No (2\u00ba\u00a7), os termos: \"<u>perdedores<\/u>\" e \"<u>vencedores<\/u>\" exemplificam oposi\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As palavras: \"diante\", \"tudo\", \"sempre\", \"para\" variam apenas em n\u00famero.","id":9661199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: \"<u>diante<\/u>\", \"<u>tudo<\/u>\", \"<u>sempre<\/u>\", \"para\" variam apenas em n\u00famero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o verbo \"repense\" for conjugado no mesmo modo imperativo na mesma forma afirmativa na segunda pessoa do plural, obt\u00e9m-se corretamente: \"REPENSAI\".","id":9661200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o verbo \"<u>repense<\/u>\" for conjugado no mesmo modo imperativo na mesma forma afirmativa na segunda pessoa do plural, obt\u00e9m-se corretamente: \"REPENSAI\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sintaxe da l\u00edngua portuguesa estuda a fun\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o entre as palavras e as ora\u00e7\u00f5es, permitindo identificar.","id":9661201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sintaxe da l\u00edngua portuguesa estuda a fun\u00e7\u00e3o e a rela\u00e7\u00e3o entre as palavras e as ora\u00e7\u00f5es, permitindo identificar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. O ESPET\u00c1CULO DA VIDA (1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo. (2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo. (3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente. (4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. (5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel. (Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)","id":536284,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ESPET\u00c1CULO DA VIDA <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um grande empreendedor. Quando empreender, n\u00e3o tenha medo de falhar. Quando falhar, n\u00e3o tenha receio de chorar. Quando chorar, repense a sua vida, mas n\u00e3o recue. D\u00ea sempre uma nova chance para si mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja contemplado por encontrar um o\u00e1sis em seu deserto. Os perdedores veem os raios. Os vencedores veem a chuva e a oportunidade de cultivar. Os perdedores paralisam-se diante das perdas e dos fracassos. Os vencedores come\u00e7am tudo de novo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja sabedor de que o maior carrasco do ser humano \u00e9 ele mesmo. N\u00e3o seja escravo dos seus pensamentos negativos. Liberte-se da pior pris\u00e3o do mundo: o c\u00e1rcere da emo\u00e7\u00e3o. O destino raramente \u00e9 inevit\u00e1vel, mas sim uma escolha. Escolha ser um ser humano consciente, livre e inteligente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja consciente de que sua vida \u00e9 mais importante do que todo o ouro do mundo. Mais bela que as estrelas: obra-prima do Autor da vida. Apesar dos seus defeitos, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero na multid\u00e3o. Ningu\u00e9m \u00e9 igual a voc\u00ea no palco da vida. Voc\u00ea \u00e9 um ser humano insubstitu\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7) Que voc\u00ea seja um persistente dos seus anseios e que jamais desista das pessoas que ama. Jamais desista de ser feliz. Lute sempre pelos seus sonhos. Seja profundamente apaixonado pela vida. Pois a vida \u00e9 um espet\u00e1culo imperd\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dr. Augusto Cury. M\u00e9dico Psiquiatra, Professor e Escritor) - (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2436321","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o animal \u00e9 um tema que abrange diferentes t\u00f3picos essenciais para avan\u00e7o do conhecimento na \u00e1rea e para obten\u00e7\u00e3o da maior rentabilidade dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o animal. No contexto das tecnologias de reprodu\u00e7\u00e3o assistida (TRA) existem distintas tecnologias. S\u00e3o tecnologias de reprodu\u00e7\u00e3o assistida: Fonte: https:\/\/www.embrapa.br\/clima-temperado\/reproducao-animal","provas":[{"id":81579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:21:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2436443,"hashId":"224dfe695a0af24c582d6ca97c713eac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reprodu\u00e7\u00e3o animal \u00e9 um tema que abrange diferentes t\u00f3picos essenciais para avan\u00e7o do conhecimento na \u00e1rea e para obten\u00e7\u00e3o da maior rentabilidade dos sistemas de produ\u00e7\u00e3o animal. No contexto das tecnologias de reprodu\u00e7\u00e3o assistida (TRA) existem distintas tecnologias. S\u00e3o tecnologias de reprodu\u00e7\u00e3o assistida: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: https:\/\/www.embrapa.br\/clima-temperado\/reproducao-animal<\/p>","resposta":9661808,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATF (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo fixo), produ\u00e7\u00e3o ex vivo e ex vitro de embri\u00f5es, crioprepara\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e g\u00eanese.","id":9661807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATF (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo fixo), produ\u00e7\u00e3o ex vivo e ex vitro de embri\u00f5es, crioprepara\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e g\u00eanese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATF (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo fixo), produ\u00e7\u00e3o in vivo e in vitro de embri\u00f5es, criopreserva\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e transg\u00eanese.","id":9661808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATF (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo fixo), produ\u00e7\u00e3o in vivo e in vitro de embri\u00f5es, criopreserva\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e transg\u00eanese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATF (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo vari\u00e1vel), produ\u00e7\u00e3o ex vivo e in vitro de embri\u00f5es, criopreserva\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e transg\u00eanese.","id":9661809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATF (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo vari\u00e1vel), produ\u00e7\u00e3o ex vivo e in vitro de embri\u00f5es, criopreserva\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e transg\u00eanese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATV (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo vari\u00e1vel), produ\u00e7\u00e3o ex vivo e ex vitro de embri\u00f5es, criopreserva\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e transg\u00eanese.","id":9661810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATV (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo vari\u00e1vel), produ\u00e7\u00e3o ex vivo e ex vitro de embri\u00f5es, criopreserva\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e transg\u00eanese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATV (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo vari\u00e1vel), produ\u00e7\u00e3o ex vivo de embri\u00f5es, criopreserva\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e transg\u00eanese.","id":9661811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insemina\u00e7\u00e3o artificial, IATV (insemina\u00e7\u00e3o artificial em tempo vari\u00e1vel), produ\u00e7\u00e3o ex vivo de embri\u00f5es, criopreserva\u00e7\u00e3o de gametas e embri\u00f5es, clonagem e transg\u00eanese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403293,"slug":"veterinaria-reproducao"}],"slug":"veterinaria\/2436443","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o h\u00e1bitos de higiene que devem ser seguidos por todos os envolvidos no processo de produ\u00e7\u00e3o de um alimento: ","provas":[{"id":81579,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:21:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2436449,"hashId":"16ad9f4e4a04e4bfea2baefd51e50758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o h\u00e1bitos de higiene que devem ser seguidos por todos os envolvidos no processo de produ\u00e7\u00e3o de um alimento: <\/p>","resposta":9661839,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boas pr\u00e1ticas de relacionamento com o pr\u00f3ximo.","id":9661837,"corpo":"<p>Boas pr\u00e1ticas de relacionamento com o pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o alimento for congelado, ele s\u00f3 deve ser descongelado na hora do preparo final, e pode voltar ao congelamento.","id":9661838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o alimento for congelado, ele s\u00f3 deve ser descongelado na hora do preparo final, e pode voltar ao congelamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boas pr\u00e1ticas na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos.","id":9661839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boas pr\u00e1ticas na manipula\u00e7\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Boa veda\u00e7\u00e3o e sem indicar o nome, data de produ\u00e7\u00e3o e sem validade na embalagem.","id":9661840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boa veda\u00e7\u00e3o e sem indicar o nome, data de produ\u00e7\u00e3o e sem validade na embalagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deixar o alimento em exposi\u00e7\u00e3o. ","id":9661841,"corpo":"<p>Deixar o alimento em exposi\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A campanha nacional de detec\u00e7\u00e3o de casos suspeitos de Diabetes Mellitus ser\u00e1 realizada em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade de todos os Munic\u00edpios. \u00c9 CORRETO afirmar que o p\u00fablico alvo a que se destina essa campanha \u00e9 constitu\u00eddo por pessoas com idade igual ou superior a:","provas":[{"id":81577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-medico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:19:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2436282,"hashId":"ee155f6bc40c14d3f9b62891f7c577fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A campanha nacional de detec\u00e7\u00e3o de casos suspeitos de Diabetes Mellitus ser\u00e1 realizada em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade de todos os Munic\u00edpios. \u00c9 CORRETO afirmar que o p\u00fablico alvo a que se destina essa campanha \u00e9 constitu\u00eddo por pessoas com idade igual ou superior a:<\/p>","resposta":9661006,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 anos.","id":9661002,"corpo":"<p>20 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":9661003,"corpo":"<p>15 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"70 anos.","id":9661004,"corpo":"<p>70 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 anos.","id":9661005,"corpo":"<p>30 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 anos.","id":9661006,"corpo":"<p>40 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas caracter\u00edsticas gerais das hepatites virais, assinale a alternativa CORRETA que apresenta a forma n\u00e3o cr\u00f4nica.","provas":[{"id":81577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipumirim","sigla":"Prefeitura de Ipumirim","id":4546,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipumirim-sc-2022-amauc-medico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Ipumirim - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 09:19:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2436288,"hashId":"dd3217c702ea4f5f67444e3174bca611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas caracter\u00edsticas gerais das hepatites virais, assinale a alternativa CORRETA que apresenta a forma n\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":9661033,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite C.","id":9661032,"corpo":"<p>Hepatite C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite A.","id":9661033,"corpo":"<p>Hepatite A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite E. ","id":9661034,"corpo":"<p>Hepatite E. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatite B.","id":9661035,"corpo":"<p>Hepatite B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hepatite D. ","id":9661036,"corpo":"<p>Hepatite D. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Infraestrutura","id":25279,"slug":"analista-da-policia-civil-area-apoio-a-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de cinco inspetores de preven\u00e7\u00e3o a inc\u00eandio realizou uma visita ao dep\u00f3sito de explosivos utilizado por uma empresa de minera\u00e7\u00e3o. Na visita, os inspetores podem manusear explosivos armazenados para complementar as informa\u00e7\u00f5es do relat\u00f3rio. Antes de acessar o dep\u00f3sito, um profissional de seguran\u00e7a realizou um breve per\u00edodo de instru\u00e7\u00e3o antes de serem autorizados a entrar. Com base nos seus conhecimentos, analise as seguintes asser\u00e7\u00f5es. I - Durante a vistoria dos objetos carregados pelos inspetores, o profissional de seguran\u00e7a recolheu tr\u00eas isqueiros, os celulares e solicitou que um dos inspetores trocasse sua bota de seguran\u00e7a com ponteira met\u00e1lica externa. PORQUE II - No manuseio de explosivos, \u00e9 proibido fumar ou produzir fogo ou centelha ou utilizar utens\u00edlios que possam gerar calor por atrito e usar cal\u00e7ados cravejados com pregos ou pe\u00e7as met\u00e1licas externas. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":82694,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Infraestrutura","id":25279,"slug":"analista-da-policia-civil-area-apoio-a-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-analista-da-policia-civil-area-apoio-a-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 16:05:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2422966,"hashId":"d0a9ff2095fd3f43086162072795ddf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de cinco inspetores de preven\u00e7\u00e3o a inc\u00eandio realizou uma visita ao dep\u00f3sito de explosivos utilizado por uma empresa de minera\u00e7\u00e3o. Na visita, os inspetores podem manusear explosivos armazenados para complementar as informa\u00e7\u00f5es do relat\u00f3rio. Antes de acessar o dep\u00f3sito, um profissional de seguran\u00e7a realizou um breve per\u00edodo de instru\u00e7\u00e3o antes de serem autorizados a entrar. Com base nos seus conhecimentos, analise as seguintes asser\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Durante a vistoria dos objetos carregados pelos inspetores, o profissional de seguran\u00e7a recolheu tr\u00eas isqueiros, os celulares e solicitou que um dos inspetores trocasse sua bota de seguran\u00e7a com ponteira met\u00e1lica externa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - No manuseio de explosivos, \u00e9 proibido fumar ou produzir fogo ou centelha ou utilizar utens\u00edlios que possam gerar calor por atrito e usar cal\u00e7ados cravejados com pregos ou pe\u00e7as met\u00e1licas externas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":9603930,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":9603928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":9603929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira asser\u00e7\u00e3o \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a segunda, uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":9603930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a segunda \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.","id":9603931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas asser\u00e7\u00f5es s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o \u00e9 uma justificativa correta da primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416481,"slug":"engenharia-civil-prevencao-e-combate-e-incendio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de 9 (nove) anos, os tr\u00eas anos iniciais do ensino fundamental devem assegurar, EXCETO: ","provas":[{"id":81879,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2412586,"hashId":"b6f90b4e79af4004d48384e710c2a835","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as Diretrizes Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental de 9 (nove) anos, os tr\u00eas anos iniciais do ensino fundamental devem assegurar, EXCETO: <\/p>","resposta":9558048,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento.","id":9558045,"corpo":"<p>a alfabetiza\u00e7\u00e3o e o letramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento das diversas formas de express\u00e3o, incluindo o aprendizado da l\u00edngua portuguesa, a literatura, a m\u00fasica e demais artes, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, assim como o aprendizado da matem\u00e1tica, de ci\u00eancias, de hist\u00f3ria e de geografia.","id":9558046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento das diversas formas de express\u00e3o, incluindo o aprendizado da l\u00edngua portuguesa, a literatura, a m\u00fasica e demais artes, a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, assim como o aprendizado da matem\u00e1tica, de ci\u00eancias, de hist\u00f3ria e de geografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a continuidade da aprendizagem, tendo em conta a complexidade do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e os preju\u00edzos que a repet\u00eancia pode causar no ensino fundamental como um todo, e, particularmente, na passagem do primeiro para o segundo ano de escolaridade e deste para o terceiro ano.","id":9558047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a continuidade da aprendizagem, tendo em conta a complexidade do processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o e os preju\u00edzos que a repet\u00eancia pode causar no ensino fundamental como um todo, e, particularmente, na passagem do primeiro para o segundo ano de escolaridade e deste para o terceiro ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assegurar o ensino por meio da transmiss\u00e3o dos conte\u00fados, sendo avaliado mensalmente por seu grau de dificuldade.","id":9558048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar o ensino por meio da transmiss\u00e3o dos conte\u00fados, sendo avaliado mensalmente por seu grau de dificuldade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"}],"slug":"pedagogia\/2412586","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pandemia mostrou ao mundo a necessidade de adequa\u00e7\u00e3o de novas realidades, em diversos setores, tais como a educa\u00e7\u00e3o, inclusive a infantil. No entanto, o ensino infantil \u00e9 uma fase bem particular do desenvolvimento humano, mas mesmo assim, o ensino h\u00edbrido traz a possibilidade de compartilhamento de conhecimento que podem surgir al\u00e9m do espa\u00e7o da sala de aula. I.A utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia n\u00e3o deve limitar os movimentos da crian\u00e7a, prendendo-a exclusivamente em frente a uma tela de computador ou celular, sendo necess\u00e1rio pensar num uso que amplie as possibilidades do aluno e o conduza a novas descobertas. II.Atrav\u00e9s da pandemia, foi poss\u00edvel perceber pelo sucesso das aulas remotas que n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio mais que exista o ambiente f\u00edsico da escola e nem a necessidade de conv\u00edvio com outras crian\u00e7as como era propiciado pelo ambiente escolar, sendo assim, as crian\u00e7as dever\u00e3o aprender, exclusivamente via aulas remotas. III.O ensino h\u00edbrido deve propor um aprendizado personalizado, que leva em considera\u00e7\u00e3o as necessidades de cada aluno, portanto devem ser propostas atividades, no presencial e virtual que estejam alinhadas \u00e0 realidade dos alunos e que os ajude a desenvolver novas habilidades. Dessa forma, a respeito do ensino h\u00edbrido na educa\u00e7\u00e3o infantil, julgue os itens acima e marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":81980,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","id":931,"slug":"auxiliar-de-educacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lindoia do Sul","sigla":"","id":3882,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lindoia-do-sul-sc-2022-amauc-auxiliar-de-educacao","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Lindoia do Sul - Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 09:56:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2436957,"hashId":"3c01a6e69b93057c2fb9787f5d2b28b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pandemia mostrou ao mundo a necessidade de adequa\u00e7\u00e3o de novas realidades, em diversos setores, tais como a educa\u00e7\u00e3o, inclusive a infantil. No entanto, o ensino infantil \u00e9 uma fase bem particular do desenvolvimento humano, mas mesmo assim, o ensino h\u00edbrido traz a possibilidade de compartilhamento de conhecimento que podem surgir al\u00e9m do espa\u00e7o da sala de aula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.A utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia n\u00e3o deve limitar os movimentos da crian\u00e7a, prendendo-a exclusivamente em frente a uma tela de computador ou celular, sendo necess\u00e1rio pensar num uso que amplie as possibilidades do aluno e o conduza a novas descobertas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Atrav\u00e9s da pandemia, foi poss\u00edvel perceber pelo sucesso das aulas remotas que n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio mais que exista o ambiente f\u00edsico da escola e nem a necessidade de conv\u00edvio com outras crian\u00e7as como era propiciado pelo ambiente escolar, sendo assim, as crian\u00e7as dever\u00e3o aprender, exclusivamente via aulas remotas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.O ensino h\u00edbrido deve propor um aprendizado personalizado, que leva em considera\u00e7\u00e3o as necessidades de cada aluno, portanto devem ser propostas atividades, no presencial e virtual que estejam alinhadas \u00e0 realidade dos alunos e que os ajude a desenvolver novas habilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, a respeito do ensino h\u00edbrido na educa\u00e7\u00e3o infantil, julgue os itens acima e marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9664380,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.","id":9664377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":9664378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.","id":9664379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9664380,"corpo":"<p>As alternativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9664381,"corpo":"<p>As alternativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/2436957","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falta de \u00e9tica est\u00e1 diretamente ligada ao mau atendimento. S\u00e3o fatores que contribuem para isso:I. deixar o usu\u00e1rio esperando desnecessariamente.II. oferecer produtos\/servi\u00e7os j\u00e1 descontinuados.III. n\u00e3o cumprir os prazos.\u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":83133,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:12:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2427926,"hashId":"1fd761b695bc7cfda345f7ea85f4f265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A falta de \u00e9tica est\u00e1 diretamente ligada ao mau atendimento. S\u00e3o fatores que contribuem para isso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. deixar o usu\u00e1rio esperando desnecessariamente.<\/p><p>II. oferecer produtos\/servi\u00e7os j\u00e1 descontinuados.<\/p><p>III. n\u00e3o cumprir os prazos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9625056,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9625053,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9625054,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9625055,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9625056,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande, permitida a reelei\u00e7\u00e3o de qualquer de seus membros, o mandato da Mesa ser\u00e1 de","provas":[{"id":83133,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:12:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2427905,"hashId":"e58b51b62e8db57169e06caf96a1322b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande, permitida a reelei\u00e7\u00e3o de qualquer de seus membros, o mandato da Mesa ser\u00e1 de<\/p>","resposta":9624955,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois anos.","id":9624955,"corpo":"<p>dois anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":9624956,"corpo":"<p>tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":9624957,"corpo":"<p>quatro anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco anos.","id":9624958,"corpo":"<p>cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 3.\u201cInstigada a traduzir \u201ca fascinante palavra\u201d em termos pr\u00e1ticos \u2026\u201dDe acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto ao uso de pronomes, assinale a alternativa em que os termos destacados na frase acima s\u00e3o devidamente substitu\u00eddos por um pronome pessoal sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.","provas":[{"id":83133,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Oficial Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 10:12:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2427873,"hashId":"cd1860d87b79506c19307085c300796b","enunciado":"<p>Leia a frase abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 3.<\/p><p><br><\/p><p>\u201cInstigada a traduzir \u201c<strong><u>a fascinante palavra\u201d<\/u><\/strong> em termos pr\u00e1ticos \u2026\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa e quanto ao uso de pronomes, assinale a alternativa em que os termos destacados na frase acima s\u00e3o devidamente substitu\u00eddos por um pronome pessoal sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.<\/p>","resposta":9624819,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instigada a traduzir-lhe em termos pr\u00e1ticos.","id":9624818,"corpo":"<p>Instigada a traduzir-lhe em termos pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instigada a traduzi-la em termos pr\u00e1ticos.","id":9624819,"corpo":"<p>Instigada a traduzi-la em termos pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instigada a traduzir-na em termos pr\u00e1ticos.","id":9624820,"corpo":"<p>Instigada a traduzir-na em termos pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instigada a traduzi-a em termos pr\u00e1ticos.","id":9624821,"corpo":"<p>Instigada a traduzi-a em termos pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. A magnanimidade de m\u00e3e de adolescente __Aprendi uma palavra nova e pela qual me encantei: magnanimidade. Conhece? Se sim, desculpe a\u00ed minha ignor\u00e2ncia, mas s\u00f3 conhecia de \u201couvir falar\u201d; o conceito ainda me era desconhecido at\u00e9 desvendar seu significado na pr\u00e1tica do amor de m\u00e3e ... de adolescente. __Mas se voc\u00ea, como eu at\u00e9 bem pouco tempo atr\u00e1s, n\u00e3o conhece, \u00f3timo: seguimos daqui juntos de onde compartilho a experi\u00eancia de ter desvendado a fascinante palavra a partir de uma frase bem mais conhecida e \u201cid\u00edlica\u201d aos meus par\u00e2metros: \u201camor de m\u00e3e\u201d ... de adolescente. __Magnanimidade significa bondade de cora\u00e7\u00e3o, generosidade. H\u00e1 quem diga mais do que isso: \u201c\u00e9 indulg\u00eancia com nobreza\u201d, como exposto e conceituado por alguns te\u00f3ricos. __Instigada a traduzir a fascinante palavra em termos pr\u00e1ticos \u2013 como era de se esperar de mim, m\u00e3e da vida como ela \u00e9 \u2013 segui a leitura ansiosa por poder aplic\u00e1-la em um contexto pr\u00e1tico da vida real e sem firulas. Avancei um pouco, mas a quest\u00e3o permaneceu latente: o que me faz ser de fato magn\u00e2nima? __Carecia entender o conceito na pr\u00e1tica. Talvez por j\u00e1 pressentir sua rela\u00e7\u00e3o com o amor de m\u00e3e de adolescente; fato \u00e9 que quis saber como a palavra se ajustava \u00e0 vida real. Precisava exemplificar o conceito. __Levei o tema a alguns amigos e, como toda conversa respeitosa e engrandecida por diferentes perspectivas, a discuss\u00e3o foi rica. Entre conceito e exemplos, concordamos em pontos, diria, cruciais: ser magn\u00e2nimo \u00e9, antes de tudo, perdoar n\u00e3o importa o que aconte\u00e7a; \u00e9 amar mesmo a quem pensamos n\u00e3o merecer nosso amor; \u00e9 doar-se por inteiro, inclusive a vida se necess\u00e1rio. (www.caarapoonline.com.br. Adaptado)","id":535367,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A magnanimidade de m\u00e3e de adolescente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Aprendi uma palavra nova e pela qual me encantei: magnanimidade. Conhece? Se sim, desculpe a\u00ed minha ignor\u00e2ncia, mas s\u00f3 conhecia de \u201couvir falar\u201d; o conceito ainda me era desconhecido at\u00e9 desvendar seu significado na pr\u00e1tica do amor de m\u00e3e ... de adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mas se voc\u00ea, como eu at\u00e9 bem pouco tempo atr\u00e1s, n\u00e3o conhece, \u00f3timo: seguimos daqui juntos de onde compartilho a experi\u00eancia de ter desvendado a fascinante palavra a partir de uma frase bem mais conhecida e \u201c<strong><u>id\u00edlica<\/u><\/strong>\u201d aos meus par\u00e2metros: \u201camor de m\u00e3e\u201d ... de adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Magnanimidade significa bondade de cora\u00e7\u00e3o, generosidade. H\u00e1 quem diga mais do que isso: \u201c\u00e9 indulg\u00eancia com nobreza\u201d, como exposto e conceituado por alguns te\u00f3ricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Instigada a traduzir a fascinante palavra em termos pr\u00e1ticos \u2013 como era de se esperar de mim, m\u00e3e da vida como ela \u00e9 \u2013 segui a leitura ansiosa por poder aplic\u00e1-la em um contexto pr\u00e1tico da vida real e sem firulas. Avancei um pouco, mas a quest\u00e3o permaneceu latente: o que me faz ser de fato magn\u00e2nima? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Carecia entender o conceito na pr\u00e1tica. Talvez por j\u00e1 pressentir sua rela\u00e7\u00e3o com o amor de m\u00e3e de adolescente; fato \u00e9 que quis saber como a palavra se ajustava \u00e0 vida real. Precisava exemplificar o conceito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Levei o tema a alguns amigos e, como toda conversa respeitosa e engrandecida por diferentes perspectivas, a discuss\u00e3o foi rica. Entre conceito e exemplos, concordamos em pontos, diria, cruciais: ser magn\u00e2nimo \u00e9, antes de tudo, perdoar n\u00e3o importa o que aconte\u00e7a; \u00e9 amar mesmo a quem pensamos n\u00e3o merecer nosso amor; \u00e9 doar-se por inteiro, inclusive a vida se necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(www.caarapoonline.com.br. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2427873","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo pode aplicar testes psicol\u00f3gicos em uma AP para investigar a possibilidade de reinser\u00e7\u00e3o bem-sucedida no mercado de trabalho de uma pessoa alfabetizada que esteja em situa\u00e7\u00e3o de trabalho an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o, pois intelig\u00eancia, personalidade e aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas que podem ser medidas em testes psicol\u00f3gicos.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 18:38:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423391,"hashId":"256388bfb0aef33ce0064049c30c24a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo pode aplicar testes psicol\u00f3gicos em uma AP para investigar a possibilidade de reinser\u00e7\u00e3o bem-sucedida no mercado de trabalho de uma pessoa alfabetizada que esteja em situa\u00e7\u00e3o de trabalho an\u00e1logo \u00e0 escravid\u00e3o, pois intelig\u00eancia, personalidade e aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas que podem ser medidas em testes psicol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":9605398,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605398,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605399,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica (AP) e das exig\u00eancias \u00e9ticas, te\u00f3ricas, t\u00e9cnicas e metodol\u00f3gicas para o bom exerc\u00edcio profissional do psic\u00f3logo, julgue os seguintes itens.","id":534855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica (AP) e das exig\u00eancias \u00e9ticas, te\u00f3ricas, t\u00e9cnicas e metodol\u00f3gicas para o bom exerc\u00edcio profissional do psic\u00f3logo, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando solicitado a emitir um documento, o psic\u00f3logo deve basear-se nas regras vigentes para a elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos escritos.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 19:17:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423421,"hashId":"65963014c943a58a3111088261273b27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando solicitado a emitir um documento, o psic\u00f3logo deve basear-se nas regras vigentes para a elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos escritos.<\/p>","resposta":9605461,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605461,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605462,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diretrizes t\u00e9cnicas que norteiam a elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":534866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as diretrizes t\u00e9cnicas que norteiam a elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 71","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os f\u00e1rmacos utilizados no tratamento de \u00falceras p\u00e9pticas, g\u00e1stricas e duodenais \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":80901,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriticupu","sigla":"","id":5537,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma"},"banca":{"nome":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada","descricao":"LJ Assessoria e Planejamento Administrativo Limitada -LJ","sigla":"LJ","oab":false,"id":1150,"slug":"lj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriticupu-ma-2022-lj-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"LJ - Prefeitura de Buriticupu - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 19:26:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2408326,"hashId":"3e7e5c83a1fc91788e2b46700d5d18f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os f\u00e1rmacos utilizados no tratamento de \u00falceras p\u00e9pticas, g\u00e1stricas e duodenais \u00e9 correto afirmar, EXCETO:<\/p>","resposta":9537423,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cimetidina apresenta a\u00e7\u00e3o antiandrog\u00eanica, atravessa a barreira placent\u00e1ria e \u00e9 excretada no leite materno.","id":9537420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cimetidina apresenta a\u00e7\u00e3o antiandrog\u00eanica, atravessa a barreira placent\u00e1ria e \u00e9 excretada no leite materno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O misoprostol exerce a\u00e7\u00e3o direta nos receptores da prostaglandina E1, situados na superf\u00edcie das c\u00e9lulas parietais g\u00e1stricas. Inibe a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica basal e a estimulada pela histamina, pentagastrina, alimentos e caf\u00e9.","id":9537421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O misoprostol exerce a\u00e7\u00e3o direta nos receptores da prostaglandina E<sub>1<\/sub>, situados na superf\u00edcie das c\u00e9lulas parietais g\u00e1stricas. Inibe a secre\u00e7\u00e3o g\u00e1strica basal e a estimulada pela histamina, pentagastrina, alimentos e caf\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os anti\u00e1cidos orais s\u00e3o em geral compostos b\u00e1sicos de alum\u00ednio, c\u00e1lcio e magn\u00e9sio. Eles reagem com o \u00e1cido clor\u00eddrico no est\u00f4mago para formar compostos neutros menos \u00e1cidos ou pouco sol\u00faveis.","id":9537422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os anti\u00e1cidos orais s\u00e3o em geral compostos b\u00e1sicos de alum\u00ednio, c\u00e1lcio e magn\u00e9sio. Eles reagem com o \u00e1cido clor\u00eddrico no est\u00f4mago para formar compostos neutros menos \u00e1cidos ou pouco sol\u00faveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aripiprazol impede a produ\u00e7\u00e3o do \u00e1cido clor\u00eddrico pela c\u00e9lula parietal por est\u00edmulo dos receptores colin\u00e9rgicos, histamin\u00e9rgicos e gastrin\u00e9rgicos.","id":9537423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aripiprazol impede a produ\u00e7\u00e3o do \u00e1cido clor\u00eddrico pela c\u00e9lula parietal por est\u00edmulo dos receptores colin\u00e9rgicos, histamin\u00e9rgicos e gastrin\u00e9rgicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ranitidina tem pouca afinidade pelos receptores androg\u00eanicos. O f\u00e1rmaco reduz acentuadamente a absor\u00e7\u00e3o do cetoconazol e diazepam.","id":9537424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ranitidina tem pouca afinidade pelos receptores androg\u00eanicos. O f\u00e1rmaco reduz acentuadamente a absor\u00e7\u00e3o do cetoconazol e diazepam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/2408326","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de engenharia faz um grande investimento na constru\u00e7\u00e3o de um condom\u00ednio de casas no interior do estado de Goi\u00e1s. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do projeto, no entanto, as vendas n\u00e3o correm como esperado e diversas casas ficam vazias, representando um grande fracasso do projeto.Inconformada com o insucesso, a empresa resolve dobrar o investimento no projeto, construindo mais casas no condom\u00ednio para ganhar maior destaque nos notici\u00e1rios.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o padr\u00e3o de comportamento que interferiu na tomada de decis\u00e3o da empresa de engenharia.","provas":[{"id":79474,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-go-go-2022-fgv-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE GO - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-16 19:29:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2373991,"hashId":"205b07eee047f0567815b2513f3f9a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de engenharia faz um grande investimento na constru\u00e7\u00e3o de um condom\u00ednio de casas no interior do estado de Goi\u00e1s. Ap\u00f3s o t\u00e9rmino do projeto, no entanto, as vendas n\u00e3o correm como esperado e diversas casas ficam vazias, representando um grande fracasso do projeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inconformada com o insucesso, a empresa resolve dobrar o investimento no projeto, construindo mais casas no condom\u00ednio para ganhar maior destaque nos notici\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o padr\u00e3o de comportamento que interferiu na tomada de decis\u00e3o da empresa de engenharia.<\/p>","resposta":9394682,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evid\u00eancia confirmadora.","id":9394681,"corpo":"<p>Evid\u00eancia confirmadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escalada de comprometimento.","id":9394682,"corpo":"<p>Escalada de comprometimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erro de aleatoriedade.","id":9394683,"corpo":"<p>Erro de aleatoriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tend\u00eancia de ancoragem.","id":9394684,"corpo":"<p>Tend\u00eancia de ancoragem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o por disponibilidade.","id":9394685,"corpo":"<p>Sele\u00e7\u00e3o por disponibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/2373991","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}