{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19454,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia","id":687},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica","id":689},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias","id":695},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescritura de trecho do texto n\u00e3o apresenta erro de qualquer natureza e n\u00e3o prejudica a coer\u00eancia do par\u00e1grafo.","provas":[{"id":4311,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Administrativo - 2007"},{"id":4328,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia","id":687},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-cenotecnica-ou-cenografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia - 2007"},{"id":4313,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica","id":689},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-iluminacao-cenica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica - 2007"},{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4319,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias","id":695},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-projecao-de-cinematografia-e-outras-midias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias - 2007"},{"id":4321,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-sonoplastia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia - 2007"},{"id":4323,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente de Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":175767,"hashId":"bafd452962a2363227d1175c3f965c67","enunciado":"<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reescritura de trecho do texto <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> apresenta erro de qualquer natureza e <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> prejudica a coer\u00eancia do par\u00e1grafo.<\/P>","resposta":753861,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"As empresas (...) longo caminho\" (L.1-2): As empresas Brasileiras est\u00e3o dando in\u00edcio a um estenso caminho.","id":753859,"corpo":"<P align=justify>\"As empresas (...) longo caminho\" (<EM>L<\/EM>.1-2): As empresas Brasileiras est\u00e3o dando in\u00edcio a um estenso caminho.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Nos \u00faltimos (...) sua opera\u00e7\u00e3o\" (L.2-4): Nos \u00faltimos tempos, iniciaram por perceber que n\u00e3o continuar\u00e3o a operar daquele mesmo modo de at\u00e9 hoje, sem preocupa\u00e7\u00e3o com os impactos operacionais.","id":753860,"corpo":"<P align=justify>\"Nos \u00faltimos (...) sua opera\u00e7\u00e3o\" (<EM>L<\/EM>.2-4): Nos \u00faltimos tempos, iniciaram por perceber que n\u00e3o continuar\u00e3o a operar daquele mesmo modo de at\u00e9 hoje, sem preocupa\u00e7\u00e3o com os impactos operacionais.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"V\u00e1rios fatores (...) no futuro\" (L.5-9): V\u00e1rios fatores est\u00e3o fazendo algumas companhias reconsiderarem seu modelo de neg\u00f3cios, para evitar maiores crises e garantir o futuro. Os apag\u00f5es de energia, os protestos das ONGs e a prov\u00e1vel extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies da piscicultura s\u00e3o alguns desses fatores.","id":753861,"corpo":"<P align=justify>\"V\u00e1rios fatores (...) no futuro\" (<EM>L<\/EM>.5-9): V\u00e1rios fatores est\u00e3o fazendo algumas companhias reconsiderarem seu modelo de neg\u00f3cios, para evitar maiores crises e garantir o futuro. Os apag\u00f5es de energia, os protestos das ONGs e a prov\u00e1vel extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies da piscicultura s\u00e3o alguns desses fatores.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Um passo (...) na sociedade\" (L.9-12): Passos importantes a ser dado nesse caminho s\u00e3o descobrir formas de manter ou melhorar os resultados e tratar os impactos do neg\u00f3cio na sociedade, sob o prisma econ\u00f4mico, ambiental e social.","id":753862,"corpo":"<P align=justify>\"Um passo (...) na sociedade\" (<EM>L<\/EM>.9-12): Passos importantes a ser dado nesse caminho s\u00e3o descobrir formas de manter ou melhorar os resultados e tratar os impactos do neg\u00f3cio na sociedade, sob o prisma econ\u00f4mico, ambiental e social.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 6 e 71 _____ As empresas no Brasil est\u00e3o no come\u00e7o de um longocaminho. Nos \u00faltimos anos, come\u00e7aram a se dar conta de quen\u00e3o podem continuar a operar da forma como fizeram at\u00e94 hoje, sem se preocuparem com os impactos de sua opera\u00e7\u00e3o.V\u00e1rios fatores \u2014 como os apag\u00f5es de energia, os protestosdas ONGs ou mesmo a extin\u00e7\u00e3o anunciada de algumas7 esp\u00e9cies de peixes \u2014 est\u00e3o levando algumas companhias areconsiderar seu modelo de neg\u00f3cios para evitar crisesmaiores e garantir sua atua\u00e7\u00e3o no futuro. Um passo10 importante nesse caminho \u00e9 descobrir uma maneira de manterou melhorar os resultados tratando dos impactos \u2014econ\u00f4micos, ambientais e sociais \u2014 do neg\u00f3cio na sociedade.Boa cidadania corporativa, In: Guia Exame, 2006. p. 29 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":135456,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es 6 e 7<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>As empresas no Brasil est\u00e3o no come\u00e7o de um longo<\/p><p>caminho. Nos \u00faltimos anos, come\u00e7aram a se dar conta de que<\/p><p>n\u00e3o podem continuar a operar da forma como fizeram at\u00e9<\/p><p>4 hoje, sem se preocuparem com os impactos de sua opera\u00e7\u00e3o.<\/p><p>V\u00e1rios fatores \u2014 como os apag\u00f5es de energia, os protestos<\/p><p>das ONGs ou mesmo a extin\u00e7\u00e3o anunciada de algumas<\/p><p>7 esp\u00e9cies de peixes \u2014 est\u00e3o levando algumas companhias a<\/p><p>reconsiderar seu modelo de neg\u00f3cios para evitar crises<\/p><p>maiores e garantir sua atua\u00e7\u00e3o no futuro. Um passo<\/p><p>10 importante nesse caminho \u00e9 descobrir uma maneira de manter<\/p><p>ou melhorar os resultados tratando dos impactos \u2014<\/p><p>econ\u00f4micos, ambientais e sociais \u2014 do neg\u00f3cio na sociedade.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Boa cidadania corporativa, In: Guia Exame, 2006. p. 29 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06 e 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/175767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia","id":687},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica","id":689},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias","id":695},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2000 contenha, nas c\u00e9lulas A1, A2 e A3, os valores num\u00e9ricos 2, 4 e 8, respectivamente. Para se calcular a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores de A1, A2 e A3, colocando o resultado na c\u00e9lula A4, \u00e9 correto","provas":[{"id":4311,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Administrativo - 2007"},{"id":4328,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia","id":687},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-cenotecnica-ou-cenografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia - 2007"},{"id":4313,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica","id":689},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-iluminacao-cenica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica - 2007"},{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4319,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias","id":695},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-projecao-de-cinematografia-e-outras-midias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias - 2007"},{"id":4321,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-sonoplastia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia - 2007"},{"id":4323,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente de Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":175774,"hashId":"9263c1754b701584cbf9b15aefb0b63b","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel 2000 contenha, nas\r\nc\u00e9lulas A1, A2 e A3, os valores num\u00e9ricos 2, 4 e 8, respectivamente.\r\nPara se calcular a m\u00e9dia aritm\u00e9tica dos valores de A1, A2 e A3,\r\ncolocando o resultado na c\u00e9lula A4, \u00e9 correto<\/p>","resposta":753890,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clicar a c\u00e9lula A4 e digitar a f\u00f3rmula = A1 + A2 + A3\/3.","id":753887,"corpo":"<p align=justify>clicar a c\u00e9lula A4 e digitar a f\u00f3rmula = A1 + A2 + A3\/3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionar as referidas c\u00e9lulas e clicar a op\u00e7\u00e3o AutoSoma.","id":753888,"corpo":"<p align=justify>selecionar as referidas c\u00e9lulas e clicar a op\u00e7\u00e3o AutoSoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clicar a c\u00e9lula A4 e digitar a f\u00f3rmula = A1*A2*A3\/3.","id":753889,"corpo":"<p align=justify>clicar a c\u00e9lula A4 e digitar a f\u00f3rmula = A1*A2*A3\/3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clicar a c\u00e9lula A4, digitar = M\u00c9DIA(A1:A3) e, em seguida, teclar .","id":753890,"corpo":"<P align=justify>clicar a c\u00e9lula A4, digitar = M\u00c9DIA(A1:A3) e, em seguida, teclar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4311\/165.JPG> .<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":135463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/175774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia","id":687},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica","id":689},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias","id":695},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma fam\u00edlia tenha um or\u00e7amento mensal de R$ 3.200,00. Nesse caso, de acordo com a reportagem, essa fam\u00edlia gasta com cultura e lazer","provas":[{"id":4311,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Administrativo - 2007"},{"id":4328,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia","id":687},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-cenotecnica-ou-cenografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia - 2007"},{"id":4313,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica","id":689},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-iluminacao-cenica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica - 2007"},{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4319,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias","id":695},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-projecao-de-cinematografia-e-outras-midias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias - 2007"},{"id":4321,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-sonoplastia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia - 2007"},{"id":4323,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente de Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":175786,"hashId":"cd4b00a5d482918937012050c89caf2e","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma fam\u00edlia tenha um or\u00e7amento mensal de R$ 3.200,00.\r\nNesse caso, de acordo com a reportagem, essa fam\u00edlia gasta com cultura\r\ne lazer<\/p>","resposta":753937,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menos de R$ 240,00.","id":753935,"corpo":"<p align=justify>menos de R$ 240,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais de R$ 240,00 e menos de R$ 250,00.","id":753936,"corpo":"<p align=justify>mais de R$ 240,00 e menos de R$ 250,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais de R$ 250,00 e menos de R$ 260,00.","id":753937,"corpo":"<p align=justify>mais de R$ 250,00 e menos de R$ 260,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais de R$ 260,00.","id":753938,"corpo":"<p align=justify>mais de R$ 260,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 16 a 18Estudo do IBGE revelou que, em m\u00e9dia, as fam\u00edlias brasileiras gastam 8% de seu or\u00e7amento mensal com cultura e lazer. A tabela a seguir mostra como \u00e9 empregado esse valor.cinemadiscotecafesta de anivers\u00e1rio e casamentooutras festasteatro e showoutros15%27%42%9%4%3%Isto\u00e9, n.\u00ba 1.937, 6\/12\/2006, p. 20 (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":135475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 16 a 18<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudo do IBGE revelou que, em m\u00e9dia, as fam\u00edlias brasileiras gastam 8% de seu or\u00e7amento mensal com cultura e lazer. A tabela a seguir mostra como \u00e9 empregado esse valor.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 581px;\"><colgroup><col width=\"81.00000762939453\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-sjzc\"><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-pxo5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">cinema<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-njmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">discoteca<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-43zr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">festa de anivers\u00e1rio e casamento<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-9q2j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">outras festas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-wweo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">teatro e <\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">show<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-4omg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">outros<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-spz6\"><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-ddoq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-5kfz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-73cz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">42%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-wzab\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-btn4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-63c4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Isto\u00e9, n.\u00ba 1.937, 6\/12\/2006, p. 20 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/175786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia","id":687},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica","id":689},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias","id":695},{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que uma fam\u00edlia gaste mensalmente R$ 180,00 com cinema. Nesse caso, de acordo com a reportagem, o or\u00e7amento mensal dessa fam\u00edlia deve ser","provas":[{"id":4311,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Administrativo - 2007"},{"id":4328,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia","id":687},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-cenotecnica-ou-cenografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnica ou Cenografia - 2007"},{"id":4313,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica","id":689},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-iluminacao-cenica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Ilumina\u00e7\u00e3o C\u00eanica - 2007"},{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4319,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias","id":695},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-projecao-de-cinematografia-e-outras-midias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Proje\u00e7\u00e3o de Cinematografia e Outras M\u00eddias - 2007"},{"id":4321,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia","id":696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-sonoplastia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Sonoplastia - 2007"},{"id":4323,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente de Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":175787,"hashId":"b193f1aa7586abd74e19e2a2e7920652","enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma fam\u00edlia gaste mensalmente R$ 180,00 com cinema.\r\nNesse caso, de acordo com a reportagem, o or\u00e7amento mensal dessa\r\nfam\u00edlia deve ser<\/p>","resposta":753942,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a R$ 12.500,00.","id":753939,"corpo":"<p align=justify>inferior a R$ 12.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a R$ 12.500,00 e inferior a R$ 13.500,00.","id":753940,"corpo":"<p align=justify>superior a R$ 12.500,00 e inferior a R$ 13.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a R$ 13.500,00 e inferior a R$ 14.500,00.","id":753941,"corpo":"<p align=justify>superior a R$ 13.500,00 e inferior a R$ 14.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a R$ 14.500,00.","id":753942,"corpo":"<p align=justify>superior a R$ 14.500,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 16 a 18Estudo do IBGE revelou que, em m\u00e9dia, as fam\u00edlias brasileiras gastam 8% de seu or\u00e7amento mensal com cultura e lazer. A tabela a seguir mostra como \u00e9 empregado esse valor.cinemadiscotecafesta de anivers\u00e1rio e casamentooutras festasteatro e showoutros15%27%42%9%4%3%Isto\u00e9, n.\u00ba 1.937, 6\/12\/2006, p. 20 (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":135475,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 16 a 18<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudo do IBGE revelou que, em m\u00e9dia, as fam\u00edlias brasileiras gastam 8% de seu or\u00e7amento mensal com cultura e lazer. A tabela a seguir mostra como \u00e9 empregado esse valor.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 581px;\"><colgroup><col width=\"81.00000762939453\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-sjzc\"><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-pxo5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">cinema<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-njmz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">discoteca<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-43zr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">festa de anivers\u00e1rio e casamento<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-9q2j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">outras festas<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-wweo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">teatro e <\/span><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">show<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-sjzc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjzc\" data-cell=\"cell-4omg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">outros<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-spz6\"><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-ddoq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-5kfz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-73cz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">42%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-wzab\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-btn4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4%<\/p><\/td><td data-row=\"row-spz6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-spz6\" data-cell=\"cell-63c4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Isto\u00e9, n.\u00ba 1.937, 6\/12\/2006, p. 20 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/175787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de determinada empresa tenha realizado a classifica\u00e7\u00e3o de seus p\u00fablicos, em p\u00fablicos interno, externo e misto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o crit\u00e9rio de classifica\u00e7\u00e3o adotado por essa empresa foi o do tipo","provas":[{"id":4311,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":175800,"hashId":"75fa6a8aec38484fedad516d66168345","enunciado":"<p align=justify>Considere que a \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de determinada\r\nempresa tenha realizado a classifica\u00e7\u00e3o de seus p\u00fablicos, em\r\np\u00fablicos interno, externo e misto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o crit\u00e9rio de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o adotado por essa empresa foi o do tipo<\/p>","resposta":753996,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geogr\u00e1fico.","id":753996,"corpo":"<p align=justify>geogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"social.","id":753997,"corpo":"<p align=justify>social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"econ\u00f4mico.","id":753998,"corpo":"<p align=justify>econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cultural.","id":753999,"corpo":"<p align=justify>cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":135488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"}],"slug":"comunicacao-social\/175800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o financeira de uma empresa, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":4311,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":175807,"hashId":"7746b6ea7c77cec135afc3c90570d4bc","enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o financeira de uma empresa, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":754022,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o regime de compet\u00eancia, diferentemente do regime de caixa, considera as receitas no momento da entrada do recurso financeiro na empresa.","id":754020,"corpo":"<p align=justify>o regime de compet\u00eancia, diferentemente do regime de caixa,\r\nconsidera as receitas no momento da entrada do recurso\r\nfinanceiro na empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es do administrador financeiro a respeito da aplica\u00e7\u00e3o dos recursos da empresa s\u00e3o apresentadas no lado direito do balan\u00e7o patrimonial.","id":754021,"corpo":"<p align=justify>as decis\u00f5es do administrador financeiro a respeito da\r\naplica\u00e7\u00e3o dos recursos da empresa s\u00e3o apresentadas no lado\r\ndireito do balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compra e armazenamento de insumos, movimenta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de produtos finais, a\u00e7\u00f5es de publicidade e propaganda s\u00e3o atividades operacionais.","id":754022,"corpo":"<p align=justify>compra e armazenamento de insumos, movimenta\u00e7\u00e3o e\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de produtos finais, a\u00e7\u00f5es de publicidade e\r\npropaganda s\u00e3o atividades operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um capital de R$ 30.000,00, aplicado por 2 meses a uma taxa de 1% ao m\u00eas pelo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta, rende juros de R$ 600,00 ao final do per\u00edodo.","id":754023,"corpo":"<p align=justify>um capital de R$ 30.000,00, aplicado por 2 meses a uma taxa\r\nde 1% ao m\u00eas pelo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta, rende\r\njuros de R$ 600,00 ao final do per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":135493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/175807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o tem por objetivo obter um contrato mais vantajoso para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia. Entre os princ\u00edpios que regem as licita\u00e7\u00f5es no Brasil incluem-se tamb\u00e9m os da","provas":[{"id":4311,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":175814,"hashId":"af6ca9c02ace2ba1b477ac2534b16d2b","enunciado":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o tem por objetivo obter um contrato mais vantajoso\r\npara a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio\r\nconstitucional da isonomia. Entre os princ\u00edpios que regem as\r\nlicita\u00e7\u00f5es no Brasil incluem-se tamb\u00e9m os da<\/p>","resposta":754052,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade, da impessoalidade e da igualdade.","id":754052,"corpo":"<p align=justify>legalidade, da impessoalidade e da igualdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publicidade, do julgamento subjetivo e da moralidade.","id":754053,"corpo":"<p align=justify>publicidade, do julgamento subjetivo e da moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legalidade, da pessoalidade e da moralidade.","id":754054,"corpo":"<p align=justify>legalidade, da pessoalidade e da moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impessoalidade, do julgamento subjetivo e da igualdade.","id":754055,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade, do julgamento subjetivo e da igualdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":135500,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/175814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dois \u00faltimos marcadores gen\u00e9ticos mencionados no texto s\u00e3o superiores, sob o ponto de vista gen\u00e9tico, mas o RAPD \u00e9 mais freq\u00fcentemente utilizado por ser de f\u00e1cil implementa\u00e7\u00e3o e de r\u00e1pida execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229818,"hashId":"7ba0d1fa60e962e24841db7dbb86a021","enunciado":"<p align=justify>Os dois \u00faltimos marcadores gen\u00e9ticos mencionados no texto\r\ns\u00e3o superiores, sob o ponto de vista gen\u00e9tico, mas o RAPD\r\n\u00e9 mais freq\u00fcentemente utilizado por ser de f\u00e1cil\r\nimplementa\u00e7\u00e3o e de r\u00e1pida execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":907106,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":158237,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/56.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/229818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es do produtor teatral incluem","provas":[{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":176495,"hashId":"96758e2a7a551b0b420c2e025445e4f3","enunciado":"<p align=justify>As atribui\u00e7\u00f5es do produtor teatral incluem<\/p>","resposta":757325,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificar pautas dispon\u00edveis nos teatros.","id":757325,"corpo":"<p align=justify>verificar pautas dispon\u00edveis nos teatros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar e construir o cen\u00e1rio.","id":757326,"corpo":"<p align=justify>elaborar e construir o cen\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dirigir os atores.","id":757327,"corpo":"<p align=justify>dirigir os atores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"confeccionar o figurino e os adere\u00e7os c\u00eanicos.","id":757328,"corpo":"<p align=justify>confeccionar o figurino e os adere\u00e7os c\u00eanicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399296,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/176495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cinema Novo foi o principal e o mais conhecido movimento cinematogr\u00e1fico do Brasil. Acerca desse importante movimento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":176499,"hashId":"92775487e4dc908c0583c4a7eacc5651","enunciado":"<p align=justify>O Cinema Novo foi o principal e o mais conhecido movimento\r\ncinematogr\u00e1fico do Brasil. Acerca desse importante movimento,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":757343,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi lan\u00e7ado no in\u00edcio dos anos 60 do s\u00e9culo XX por dois dos grandes est\u00fadios brasileiros: Atl\u00e2ntida e Vera Cruz, com o objetivo de criar uma identidade pr\u00f3pria para o cinema nacional.","id":757342,"corpo":"<p align=justify>Foi lan\u00e7ado no in\u00edcio dos anos 60 do s\u00e9culo XX por dois dos\r\ngrandes est\u00fadios brasileiros: Atl\u00e2ntida e Vera Cruz, com o\r\nobjetivo de criar uma identidade pr\u00f3pria para o cinema\r\nnacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teve in\u00edcio no final dos anos 50 do s\u00e9culo XX e caracterizouse pelo enfoque social, retratando, no in\u00edcio, o Brasil rural e, depois, o Brasil urbano. Sua principal refer\u00eancia foi Glauber Rocha.","id":757343,"corpo":"<p align=justify>Teve in\u00edcio no final dos anos 50 do s\u00e9culo XX e caracterizouse\r\npelo enfoque social, retratando, no in\u00edcio, o Brasil rural e,\r\ndepois, o Brasil urbano. Sua principal refer\u00eancia foi Glauber\r\nRocha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi um movimento que, nascido no in\u00edcio dos anos 60 do s\u00e9culo XX a partir das bases oper\u00e1rias brasileiras, pretendia usar o cinema como instrumento para a afirma\u00e7\u00e3o do comunismo.","id":757344,"corpo":"<p align=justify>Foi um movimento que, nascido no in\u00edcio dos anos 60 do\r\ns\u00e9culo XX a partir das bases oper\u00e1rias brasileiras, pretendia\r\nusar o cinema como instrumento para a afirma\u00e7\u00e3o do\r\ncomunismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi desencadeado por cineastas paulistas que, diante da concorr\u00eancia com o cinema carioca, considerado demasiadamente popular, buscavam maior compromisso intelectual em rela\u00e7\u00e3o aos temas abordados.","id":757345,"corpo":"<p align=justify>Foi desencadeado por cineastas paulistas que, diante da\r\nconcorr\u00eancia com o cinema carioca, considerado\r\ndemasiadamente popular, buscavam maior compromisso\r\nintelectual em rela\u00e7\u00e3o aos temas abordados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":"historia-historia-do-brasil\/176499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos s\u00e3o os folguedos que formam o folclore da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Em rela\u00e7\u00e3o a esse t\u00f3pico, julgue os itens subseq\u00fcentes. I O Boi\u00fana, um dos mais populares mitos amaz\u00f4nicos, aparece sob diversos aspectos, como, por exemplo, uma cobra preta de olhos luminosos ou uma embarca\u00e7\u00e3o a vapor ou a vela. II O Boi de Mam\u00e3o, trazido da Ilha da Madeira para o Amazonas, apresenta, entre outros personagens, o Urubu, a Cabra e a Bernun\u00e7a. III Os Caboclinhos, ou Cabocolinhos, dan\u00e7a t\u00edpica da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, \u00e9 apresentada por um grupo de homens que se vestem de \u00edndio durante o carnaval. IV O Festival Folcl\u00f3rico de Parintins \u00e9 uma reminisc\u00eancia da tradi\u00e7\u00e3o dos festejos do boi, que foi trazida por maranhenses ainda no s\u00e9culo XIX. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":176501,"hashId":"22583a352a219d2da717e7092bac5228","enunciado":"<P align=justify>Muitos s\u00e3o os folguedos que formam o folclore da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. Em rela\u00e7\u00e3o a esse t\u00f3pico, julgue os itens subseq\u00fcentes. <\/P>\r\n<P align=justify>I O Boi\u00fana, um dos mais populares mitos amaz\u00f4nicos, aparece sob diversos aspectos, como, por exemplo, uma cobra preta de olhos luminosos ou uma embarca\u00e7\u00e3o a vapor ou a vela. <\/P>\r\n<P align=justify>II O Boi de Mam\u00e3o, trazido da Ilha da Madeira para o Amazonas, apresenta, entre outros personagens, o Urubu, a Cabra e a Bernun\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>III Os Caboclinhos, ou Cabocolinhos, dan\u00e7a t\u00edpica da regi\u00e3o amaz\u00f4nica, \u00e9 apresentada por um grupo de homens que se vestem de \u00edndio durante o carnaval. <\/P>\r\n<P align=justify>IV O Festival Folcl\u00f3rico de Parintins \u00e9 uma reminisc\u00eancia da tradi\u00e7\u00e3o dos festejos do boi, que foi trazida por maranhenses ainda no s\u00e9culo XIX. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":757352,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":757351,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":757352,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":757353,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":757354,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"nome_clean":"Amazonas","oab":false,"nome":"Amazonas","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407434,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-amazonas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/176501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00edrio de Nazar\u00e9, uma das maiores manifesta\u00e7\u00f5es religiosas do Brasil, conta com a participa\u00e7\u00e3o de milhares de fi\u00e9is. Em rela\u00e7\u00e3o a essa tradi\u00e7\u00e3o paraense, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":176502,"hashId":"54277dc4fd69ba940ce2b8294c451760","enunciado":"<p align=justify>O C\u00edrio de Nazar\u00e9, uma das maiores manifesta\u00e7\u00f5es religiosas do\r\nBrasil, conta com a participa\u00e7\u00e3o de milhares de fi\u00e9is. Em rela\u00e7\u00e3o\r\na essa tradi\u00e7\u00e3o paraense, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":757363,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 realizado no segundo domingo de setembro, quando acontece, pela manh\u00e3, a prociss\u00e3o principal.","id":757360,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 realizado no segundo domingo de setembro, quando\r\nacontece, pela manh\u00e3, a prociss\u00e3o principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na grande prociss\u00e3o principal, a pequena imagem da Virgem da Concei\u00e7\u00e3o \u00e9 levada pelas ruas de Bel\u00e9m em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Bas\u00edlica.","id":757361,"corpo":"<p align=justify>Na grande prociss\u00e3o principal, a pequena imagem da Virgem\r\nda Concei\u00e7\u00e3o \u00e9 levada pelas ruas de Bel\u00e9m em dire\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nBas\u00edlica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De origem portuguesa, a tradi\u00e7\u00e3o do culto \u00e0 Nossa Senhora iniciou-se h\u00e1 mais de 300 anos na cidade de Bel\u00e9m.","id":757362,"corpo":"<p align=justify>De origem portuguesa, a tradi\u00e7\u00e3o do culto \u00e0 Nossa Senhora\r\niniciou-se h\u00e1 mais de 300 anos na cidade de Bel\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualmente, entre as homenagens prestadas a Nossa Senhora incluem-se a rodorromaria, a motorromaria e a romaria fluvial.","id":757363,"corpo":"<p align=justify>Atualmente, entre as homenagens prestadas a Nossa Senhora\r\nincluem-se a rodorromaria, a motorromaria e a romaria\r\nfluvial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"},{"nome_clean":"Par\u00e1","oab":false,"nome":"Par\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407444,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-para"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/176502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo cultural \u00e9 formado por diferentes linguagens art\u00edsticas. Acerca dessas linguagens, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":176505,"hashId":"8fb4559fc161f2ab3fc3de33cace9cb7","enunciado":"<P align=justify>O processo cultural \u00e9 formado por diferentes linguagens art\u00edsticas. Acerca dessas linguagens, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":757372,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dan\u00e7a lida principalmente com o movimento.","id":757369,"corpo":"<p align=justify>A dan\u00e7a lida principalmente com o movimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As artes pl\u00e1sticas t\u00eam como ess\u00eancia a linguagem visual.","id":757370,"corpo":"<p align=justify>As artes pl\u00e1sticas t\u00eam como ess\u00eancia a linguagem visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00fasica \u00e9 essencialmente uma arte sonora.","id":757371,"corpo":"<p align=justify>A m\u00fasica \u00e9 essencialmente uma arte sonora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teatro lida exclusivamente com a linguagem verbal.","id":757372,"corpo":"<p align=justify>O teatro lida exclusivamente com a linguagem verbal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":"artes\/176505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Munic\u00edpio de Bel\u00e9m (FUMBEL) \u00e9 respons\u00e1vel pelo fomento e pela dissemina\u00e7\u00e3o da arte, da cultura, do esporte e do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico na cidade de Bel\u00e9m. Em rela\u00e7\u00e3o a esse \u00f3rg\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":176512,"hashId":"c459d7ee6ffa1b76f34ec862af3623c3","enunciado":"<P align=justify>A Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Munic\u00edpio de Bel\u00e9m (FUMBEL) \u00e9 respons\u00e1vel pelo fomento e pela dissemina\u00e7\u00e3o da arte, da cultura, do esporte e do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico na cidade de Bel\u00e9m. Em rela\u00e7\u00e3o a esse \u00f3rg\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":757402,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A FUMBEL coordena a Lei T\u00f3 Teixeira, que incentiva a produ\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural da cidade, al\u00e9m de apoiar atletas e iniciativas no segmento do esporte amador.","id":757400,"corpo":"<p align=justify>A FUMBEL coordena a Lei T\u00f3 Teixeira, que incentiva a\r\nprodu\u00e7\u00e3o art\u00edstico-cultural da cidade, al\u00e9m de apoiar atletas\r\ne iniciativas no segmento do esporte amador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os departamentos de a\u00e7\u00e3o cultural (DEAC), administra\u00e7\u00e3o (DA), patrim\u00f4nio hist\u00f3rico (DEPH) e desporto (DEDES) fazem parte da estrutura da FUMBEL.","id":757401,"corpo":"<p align=justify>Os departamentos de a\u00e7\u00e3o cultural (DEAC), administra\u00e7\u00e3o\r\n(DA), patrim\u00f4nio hist\u00f3rico (DEPH) e desporto (DEDES)\r\nfazem parte da estrutura da FUMBEL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Museu de Arte de Bel\u00e9m (MABE) e a Biblioteca P\u00fablica Municipal Avertano Rocha, embora recebam verbas da FUMBEL, est\u00e3o submetidos diretamente ao Minist\u00e9rio da Cultura.","id":757402,"corpo":"<p align=justify>O Museu de Arte de Bel\u00e9m (MABE) e a Biblioteca P\u00fablica\r\nMunicipal Avertano Rocha, embora recebam verbas da\r\nFUMBEL, est\u00e3o submetidos diretamente ao Minist\u00e9rio da\r\nCultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A FUMBEL \u00e9 a inst\u00e2ncia gestora do Programa Monumenta do Governo Federal na capital do Par\u00e1.","id":757403,"corpo":"<p align=justify>A FUMBEL \u00e9 a inst\u00e2ncia gestora do Programa Monumenta\r\ndo Governo Federal na capital do Par\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"},{"nome_clean":"Par\u00e1","oab":false,"nome":"Par\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407444,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-para"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/176512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2003, foi realizada no Museu de Arte de Bel\u00e9m (MABE) a mostra Tesouros da Caixa, que reuniu uma parte do acervo da Caixa Econ\u00f4mica Federal. A exposi\u00e7\u00e3o contou com obras dos grandes mestres das artes pl\u00e1sticas no Brasil. Acerca dessas obras, julgue os pr\u00f3ximos itens. I Um dos principais quadros pintados por Djanira, Abaporu (o homem que come), \u00e9 um exemplo do movimento antropoc\u00eantrico na pintura. II Sensualidade, erotismo, mulheres e festas populares s\u00e3o temas freq\u00fcentes na obra de Di Cavalcante. III A luminosidade da paisagem brasileira \u00e9 um dos marcos da obra pict\u00f3rica de Oswald de Andrade. IV A inclina\u00e7\u00e3o muralista de C\u00e2ndido Portinari revela-se nos pain\u00e9is executados para \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados, entre eles os afrescos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade na antiga capital Federal Rio de Janeiro. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":4324,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":694},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-assistente-cultural-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Assistente Cultural - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":176514,"hashId":"548042fd6897700c3235e8f0b560bac8","enunciado":"<P align=justify>Em 2003, foi realizada no Museu de Arte de Bel\u00e9m (MABE) a mostra <STRONG>Tesouros da Caixa<\/STRONG>, que reuniu uma parte do acervo da Caixa Econ\u00f4mica Federal. A exposi\u00e7\u00e3o contou com obras dos grandes mestres das artes pl\u00e1sticas no Brasil. Acerca dessas obras, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/P>\r\n<P align=justify>I Um dos principais quadros pintados por Djanira, <STRONG>Abaporu<\/STRONG> (o homem que come), \u00e9 um exemplo do movimento antropoc\u00eantrico na pintura. <\/P>\r\n<P align=justify>II Sensualidade, erotismo, mulheres e festas populares s\u00e3o temas freq\u00fcentes na obra de Di Cavalcante. <\/P>\r\n<P align=justify>III A luminosidade da paisagem brasileira \u00e9 um dos marcos da obra pict\u00f3rica de Oswald de Andrade. <\/P>\r\n<P align=justify>IV A inclina\u00e7\u00e3o muralista de C\u00e2ndido Portinari revela-se nos pain\u00e9is executados para \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados, entre eles os afrescos do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade na antiga capital Federal Rio de Janeiro. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":757411,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":757409,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":757410,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":757411,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":757412,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":"artes\/176514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de compostagem, s\u00e3o utilizados os res\u00edduos recicl\u00e1veis secos, como vidro, pl\u00e1stico e papel.","provas":[{"id":4781,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215615,"hashId":"4556a17faf9188dd7c002929d198326e","enunciado":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o de compostagem, s\u00e3o utilizados os res\u00edduos\r\nrecicl\u00e1veis secos, como vidro, pl\u00e1stico e papel.<\/p>","resposta":875701,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":875700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":875701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de compostagem, que consiste na transforma\u00e7\u00e3o de res\u00edduos org\u00e2nicos em composto estabilizado denominado h\u00famus, julgue os seguintes itens.","id":154682,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo de compostagem, que consiste na\r\ntransforma\u00e7\u00e3o de res\u00edduos org\u00e2nicos em composto estabilizado\r\ndenominado h\u00famus, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/215615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas bocas-de-lobo, ocorre o tratamento qu\u00edmico da \u00e1gua de chuva para evitar polui\u00e7\u00e3o no corpo h\u00eddrico.","provas":[{"id":4781,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215618,"hashId":"f43456369173b3f61eca8f24d34510a7","enunciado":"<p align=justify>Nas bocas-de-lobo, ocorre o tratamento qu\u00edmico da \u00e1gua de\r\nchuva para evitar polui\u00e7\u00e3o no corpo h\u00eddrico.<\/p>","resposta":875707,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":875706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":875707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As chuvas, ao ca\u00edrem na \u00e1rea urbana, escoam inicialmente pelos telhados, pelas cal\u00e7adas e pelos terrenos, at\u00e9 chegarem \u00e0s ruas. Nestas, concentram-se nos seus bordos, onde escoar\u00e3o pelas sarjetas at\u00e9 atingirem as bocas-de-lobo. Barros et al. Manual de saneamento e prote\u00e7\u00e3o ambiental para os munic\u00edpios. V. 2, 2.\u00aa ed., DESA\/UFMG, 1996.Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":154683,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As chuvas, ao ca\u00edrem na \u00e1rea urbana, escoam inicialmente pelos telhados, pelas cal\u00e7adas e pelos terrenos, at\u00e9 chegarem \u00e0s ruas. Nestas, concentram-se nos seus bordos, onde escoar\u00e3o pelas sarjetas at\u00e9 atingirem as bocas-de-lobo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Barros et al. Manual de saneamento e prote\u00e7\u00e3o ambiental para os munic\u00edpios. V. 2, 2.\u00aa ed., DESA\/UFMG, 1996.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403413,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-drenagem"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/215618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esp\u00e9cie P. hispidinervum pode ser utilizada como indicador ambiental.","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229824,"hashId":"6baa372fcc0de75a04d957880dea3a7d","enunciado":"<p align=justify>A esp\u00e9cie P. hispidinervum pode ser utilizada como\r\nindicador ambiental.<\/p>","resposta":907118,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.","id":158238,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/61.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Bioindicadores","oab":false,"nome":"Bioindicadores","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409095,"slug":"biologia-bioindicadores"}],"slug":"biologia\/229824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As folhas de P. hispidinervum apresentam formato circular, com raz\u00e3o pr\u00f3xima de 1 entre as medidas de comprimento e largura.","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229826,"hashId":"8f5757cab07cca5fba904fb86e4ad852","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>As folhas de P. hispidinervum apresentam formato circular,\r\ncom raz\u00e3o pr\u00f3xima de 1 entre as medidas de comprimento e\r\nlargura.<\/p><\/p>","resposta":907123,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.","id":158238,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/61.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Anatomia Vegetal","oab":false,"nome":"Anatomia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398233,"slug":"biologia-anatomia-vegetal"}],"slug":"biologia\/229826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ambas as esp\u00e9cies citadas pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia, por\u00e9m constituem g\u00eaneros diferentes.","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229827,"hashId":"98c44c8727e8ca7fcd6d5b7d53bb8297","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ambas as esp\u00e9cies citadas pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia,\r\npor\u00e9m constituem g\u00eaneros diferentes.<\/p><\/p>","resposta":907125,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.","id":158238,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/61.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"},{"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":"biologia\/229827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O banco de germoplasma \u00e9 o local onde est\u00e3o armazenados os recursos gen\u00e9ticos de cada esp\u00e9cie.","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229829,"hashId":"f3e6e9dce34232af55eb3e4843a98992","enunciado":"<p align=justify>O banco de germoplasma \u00e9 o local onde est\u00e3o armazenados\r\nos recursos gen\u00e9ticos de cada esp\u00e9cie.<\/p>","resposta":907128,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.","id":158238,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/61.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/229829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fortalecimento do banco ativo de germoplasma e a coleta de sementes de P. hispidinervum feita anteriormente \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da usina hidrel\u00e9trica podem ser considerados medidas mitigadoras de impactos ambientais.","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229834,"hashId":"6a2a132d59a6345ba631ccb9a6051af7","enunciado":"O fortalecimento do banco ativo de germoplasma e a coleta\r\nde sementes de P. hispidinervum feita anteriormente \u00e0\r\nimplanta\u00e7\u00e3o da usina hidrel\u00e9trica podem ser considerados\r\nmedidas mitigadoras de impactos ambientais.","resposta":907138,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.","id":158238,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/61.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima e considerando hipoteticamente que a distribui\u00e7\u00e3o da P. hispidinervum seja restrita ao local em que for encontrada e, ainda, que haja um projeto de implanta\u00e7\u00e3o de usina hidrel\u00e9trica que alague o referido vale, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/229834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229841,"hashId":"a2d28bbb2a679996d9eb2d6d1abd97dc","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/80.JPG>","resposta":907152,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":158239,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/79.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/229841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lacI representa o gene regulat\u00f3rio do \u00f3peron lactose","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229844,"hashId":"e0b87b18c6988cad8468976a13f729cd","enunciado":"<p align=justify>O lacI representa o gene regulat\u00f3rio do \u00f3peron lactose<\/p>","resposta":907158,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":158239,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/79.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/229844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transcri\u00e7\u00e3o de lacI \u00e9 regulada.","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229845,"hashId":"0cb64d5edda7c45cc592d35b7d03e48a","enunciado":"<p align=justify>A transcri\u00e7\u00e3o de lacI \u00e9 regulada.<\/p>","resposta":907161,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":158239,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/79.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/229845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atividades de pesquisa realizadas em laborat\u00f3rio, incluem-se o cultivo, a manipula\u00e7\u00e3o e o descarte de OGMs e seus derivados, sendo que o armazenamento e transporte, por serem considerados servi\u00e7os prestados, n\u00e3o fazem parte da legisla\u00e7\u00e3o que regula a PNB e os OGMs","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229850,"hashId":"34ade28b7f888b2b2d4ad6fe9000df32","enunciado":"<p align=justify>Entre as atividades de pesquisa realizadas em laborat\u00f3rio,\r\nincluem-se o cultivo, a manipula\u00e7\u00e3o e o descarte de OGMs\r\ne seus derivados, sendo que o armazenamento e transporte,\r\npor serem considerados servi\u00e7os prestados, n\u00e3o fazem parte\r\nda legisla\u00e7\u00e3o que regula a PNB e os OGMs<\/p>","resposta":907171,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Biosseguran\u00e7a (PNB) e estabelece normas de seguran\u00e7a e mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o de atividades que envolvam organismos geneticamente modificados (OGMs) e seus derivados, julgue os seguintes itens.","id":158240,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de\r\nBiosseguran\u00e7a (PNB) e estabelece normas de seguran\u00e7a e\r\nmecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o de atividades que envolvam\r\norganismos geneticamente modificados (OGMs) e seus\r\nderivados, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/229850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea protegida voltada para a preserva\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00f5es da Phyllomedusa bicolor est\u00e1 de acordo com os objetivos da pol\u00edtica de conserva\u00e7\u00e3o da diversidade biol\u00f3gica.","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229854,"hashId":"810fd32f7cf97b7022b28e59c5c25543","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de uma \u00e1rea protegida voltada para a preserva\u00e7\u00e3o\r\nde popula\u00e7\u00f5es da Phyllomedusa bicolor est\u00e1 de acordo com\r\nos objetivos da pol\u00edtica de conserva\u00e7\u00e3o da diversidade\r\nbiol\u00f3gica.<\/p>","resposta":907178,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, e considerando a Conven\u00e7\u00e3o sobre Diversidade Biol\u00f3gica (CDB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":158241,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4846\/1.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, e considerando a Conven\u00e7\u00e3o sobre Diversidade Biol\u00f3gica (CDB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"}],"slug":"biologia\/229854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coagula\u00e7\u00e3o e a filtra\u00e7\u00e3o utilizadas em quase todas as esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua s\u00e3o ineficazes para a remo\u00e7\u00e3o do ars\u00eanico da \u00e1gua.","provas":[{"id":4846,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Bi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-10 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":229871,"hashId":"a892b6cb08d5522fb75462cc4fe7d97c","enunciado":"<p align=justify>A coagula\u00e7\u00e3o e a filtra\u00e7\u00e3o utilizadas em quase todas as\r\nesta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua s\u00e3o ineficazes para a\r\nremo\u00e7\u00e3o do ars\u00eanico da \u00e1gua.<\/p>","resposta":907213,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":907212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":907213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A presen\u00e7a de ars\u00eanico trivalente no organismo humano causa a redu\u00e7\u00e3o da acetil-coenzima A (acetil-CoA) e a de ars\u00eanico pentavalente, o qual, por se assemelhar quimicamente e estruturalmente ao f\u00f3sforo (fosfato), pode comprometer a fosforila\u00e7\u00e3o oxidativa em decorr\u00eancia da forma\u00e7\u00e3o de arsenato de adenosina-difosfato (ADP) emvez de adenosina-trifosfato (ATP). Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema e \u00e0 presen\u00e7a de ars\u00eanico no meio ambiente, julgue os itens seguintes.","id":158244,"enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de ars\u00eanico trivalente no organismo humano causa a\r\nredu\u00e7\u00e3o da acetil-coenzima A (acetil-CoA) e a de ars\u00eanico\r\npentavalente, o qual, por se assemelhar quimicamente e\r\nestruturalmente ao f\u00f3sforo (fosfato), pode comprometer a\r\nfosforila\u00e7\u00e3o oxidativa em decorr\u00eancia da forma\u00e7\u00e3o de arsenato de\r\nadenosina-difosfato (ADP) emvez de adenosina-trifosfato (ATP).\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema e \u00e0 presen\u00e7a de ars\u00eanico no meio\r\nambiente, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/229871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos contratos e suas disposi\u00e7\u00f5es gerais, e de acordo com o C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":177,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-ms-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":3673,"hashId":"0fe9bd0b9c62ec1e94c982b32124197b","enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos contratos e suas disposi\u00e7\u00f5es gerais,\r\ne de acordo com o C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":18116,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o prazo para o adquirente reclamar pelos v\u00edcios redibit\u00f3rios inicia-se a partir da entrega efetiva da coisa se o defeito n\u00e3o for oculto, ainda que haja cl\u00e1usula de garantia.","id":18115,"corpo":"<p align=justify>o prazo para o adquirente reclamar pelos v\u00edcios\r\nredibit\u00f3rios inicia-se a partir da entrega efetiva da\r\ncoisa se o defeito n\u00e3o for oculto, ainda que haja\r\ncl\u00e1usula de garantia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"o adquirente n\u00e3o pode demandar pela evic\u00e7\u00e3o se sabia que a coisa era alheia ou litigiosa.","id":18116,"corpo":"<p align=justify>o adquirente n\u00e3o pode demandar pela evic\u00e7\u00e3o se\r\nsabia que a coisa era alheia ou litigiosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"deixa de ser obrigat\u00f3ria a proposta se houver retrata\u00e7\u00e3o do proponente durante o prazo estipulado para aceita\u00e7\u00e3o da outra parte.","id":18117,"corpo":"<p align=justify>deixa de ser obrigat\u00f3ria a proposta se houver\r\nretrata\u00e7\u00e3o do proponente durante o prazo estipulado\r\npara aceita\u00e7\u00e3o da outra parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"a heran\u00e7a de pessoa viva pode ser objeto de contrato.","id":18118,"corpo":"<p align=justify>a heran\u00e7a de pessoa viva pode ser objeto de contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"nos contratos onerosos o alienante n\u00e3o responde pela evic\u00e7\u00e3o se a aquisi\u00e7\u00e3o da coisa for realizada em hasta p\u00fablica.","id":18119,"corpo":"<p align=justify>nos contratos onerosos o alienante n\u00e3o responde\r\npela evic\u00e7\u00e3o se a aquisi\u00e7\u00e3o da coisa for realizada\r\nem hasta p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/3673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Interposto um mandado de seguran\u00e7a, foi concedida a liminar. Por\u00e9m, afinal, a senten\u00e7a denegou a seguran\u00e7a impetrada. Inconformado, o impetrante interp\u00f4s recurso de apela\u00e7\u00e3o. Nesse caso,","provas":[{"id":558,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":93132,"hashId":"2b4659f340072179ff30b3c116de9501","enunciado":"Interposto um mandado de seguran\u00e7a, foi concedida a\r\nliminar. Por\u00e9m, afinal, a senten\u00e7a denegou a seguran\u00e7a\r\nimpetrada. Inconformado, o impetrante interp\u00f4s recurso de\r\napela\u00e7\u00e3o. Nesse caso,","resposta":439780,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cessam os efeitos da liminar anteriormente concedida, a partir da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a denegat\u00f3ria.","id":439779,"corpo":"cessam os efeitos da liminar anteriormente concedida,\r\na partir da publica\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a denegat\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fica sem efeito a liminar anteriormente concedida, retroagindo os efeitos da decis\u00e3o.","id":439780,"corpo":"fica sem efeito a liminar anteriormente concedida,\r\nretroagindo os efeitos da decis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cessam os efeitos da liminar anteriormente concedida, a partir da data de interposi\u00e7\u00e3o do recurso de apela\u00e7\u00e3o.","id":439781,"corpo":"cessam os efeitos da liminar anteriormente concedida,\r\na partir da data de interposi\u00e7\u00e3o do recurso de\r\napela\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanecem os efeitos da liminar anteriormente concedida at\u00e9 o julgamento da apela\u00e7\u00e3o.","id":439782,"corpo":"permanecem os efeitos da liminar anteriormente\r\nconcedida at\u00e9 o julgamento da apela\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permanecem os efeitos da liminar anteriormente concedida at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o final.","id":439783,"corpo":"permanecem os efeitos da liminar anteriormente\r\nconcedida at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o final.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/93132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 isento de pena o agente que, por doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardo, era, ao tempo da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o, inteiramente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato ou de determinar-se de acordo com esse entendimento.","provas":[{"id":4779,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Meio Ambiente - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":215412,"hashId":"4d6c9d096a8218cee7afc39fc5cbb397","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 isento de pena o agente que, por doen\u00e7a mental ou\r\ndesenvolvimento mental incompleto ou retardo, era, ao\r\ntempo da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o, inteiramente incapaz de\r\nentender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato ou de determinar-se de\r\nacordo com esse entendimento.<\/p>","resposta":875294,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":875294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":875295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens.","id":154628,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"nome_clean":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a mental ou desenvolvimento mental incompleto ou retardado","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418668,"slug":"direito-penal-doenca-mental-ou-desenvolvimento-mental-incompleto-ou-retardado"}],"slug":"direito-penal\/215412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade no STF ajuizada contra lei estadual do Esp\u00edrito Santo, tendo como par\u00e2metro de controle a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, impede o ajuizamento de id\u00eantica a\u00e7\u00e3o no respectivo tribunal de justi\u00e7a, em raz\u00e3o de eventual viola\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.","provas":[{"id":4821,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Advogado - 2007"},{"id":14820,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Advogado - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":224996,"hashId":"fd6061f43385991ac3271e83ecedd4cc","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade no STF\r\najuizada contra lei estadual do Esp\u00edrito Santo, tendo como\r\npar\u00e2metro de controle a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, impede o\r\najuizamento de id\u00eantica a\u00e7\u00e3o no respectivo tribunal de\r\njusti\u00e7a, em raz\u00e3o de eventual viola\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e0\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Estadual.<\/p>","resposta":896551,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":896550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":896551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do controle de constitucionalidade das leis.","id":157111,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do controle de constitucionalidade\r\ndas leis.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o ou ADO ou controle das omiss\u00f5es inconstitucionais","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405326,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-por-omissao-ou-ado-ou-controle-das-omissoes-inconstitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/224996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a S\u00famula n\u00ba 473 do Supremo Tribunal Federal: \"A administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos, e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.\" Esse entendimento, tradicional no Direito administrativo brasileiro, comporta, presentemente, nova compreens\u00e3o, decorrente de regra introduzida pela legisla\u00e7\u00e3o federal em mat\u00e9ria de processo e atos administrativos. Com efeito, a lei","provas":[{"id":5178,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2007-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz de Direito Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":263506,"hashId":"7644bb499aafa9a39792b26e34bf71f1","enunciado":"<P align=justify>Considere a S\u00famula n\u00ba 473 do Supremo Tribunal Federal: <EM>\"A administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos, e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.\"<\/EM> Esse entendimento, tradicional no Direito administrativo brasileiro, comporta, presentemente, nova compreens\u00e3o, decorrente de regra introduzida pela legisla\u00e7\u00e3o federal em mat\u00e9ria de processo e atos administrativos. Com efeito, a lei<\/P>","resposta":1009026,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclui a ocorr\u00eancia de direitos adquiridos em mat\u00e9ria de atos administrativos.","id":1009025,"corpo":"<p align=justify>exclui a ocorr\u00eancia de direitos adquiridos em mat\u00e9ria\r\nde atos administrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admite hip\u00f3tese em que a passagem de certo lapso temporal impede a Administra\u00e7\u00e3o de anular atos administrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis para os destinat\u00e1rios.","id":1009026,"corpo":"<p align=justify>admite hip\u00f3tese em que a passagem de certo lapso\r\ntemporal impede a Administra\u00e7\u00e3o de anular atos\r\nadministrativos de que decorram efeitos favor\u00e1veis\r\npara os destinat\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclui a possibilidade de aprecia\u00e7\u00e3o judicial quanto \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o dos atos administrativos.","id":1009027,"corpo":"<p align=justify>exclui a possibilidade de aprecia\u00e7\u00e3o judicial quanto \u00e0\r\nrevoga\u00e7\u00e3o dos atos administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exige aprecia\u00e7\u00e3o judicial para efetivar-se a anula\u00e7\u00e3o de atos administrativos, sempre que for invocado fundamento de inconstitucionalidade.","id":1009028,"corpo":"<p align=justify>exige aprecia\u00e7\u00e3o judicial para efetivar-se a anula\u00e7\u00e3o\r\nde atos administrativos, sempre que for invocado\r\nfundamento de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exige aprecia\u00e7\u00e3o judicial para efetivar-se a revoga\u00e7\u00e3o de atos administrativos, sempre que se estiver em face de direitos adquiridos.","id":1009029,"corpo":"<p align=justify>exige aprecia\u00e7\u00e3o judicial para efetivar-se a revoga\u00e7\u00e3o\r\nde atos administrativos, sempre que se estiver\r\nem face de direitos adquiridos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/263506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo legislativo, considere: I. S\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica as leis que disponham sobre servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o e Territ\u00f3rios, seu regime jur\u00eddico, provimento de cargos, estabilidade e aposentadoria. II. \u00c9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria relativa a direito eleitoral. III. A Constitui\u00e7\u00e3o pode ser emendada mediante proposta de mais da metade das Assembl\u00e9ias Legislativas das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, manifestando- se, cada uma delas, pela maioria relativa de seus membros. IV. A mat\u00e9ria constante de projeto de lei rejeitado somente pode constituir objeto de novo projeto, na mesma sess\u00e3o legislativa, mediante proposta de no m\u00ednimo 2\/3 dos membros de qualquer das casas do Congresso Nacional. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":274,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":108767,"hashId":"d635c77e326a841242f80cfe3740777a","enunciado":"<P>Sobre o processo legislativo, considere: <\/P>\r\n<P>I. S\u00e3o de iniciativa privativa do Presidente da Rep\u00fablica as leis que disponham sobre servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o e Territ\u00f3rios, seu regime jur\u00eddico, provimento de cargos, estabilidade e aposentadoria. <\/P>\r\n<P>II. \u00c9 vedada a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias sobre mat\u00e9ria relativa a direito eleitoral. <\/P>\r\n<P>III. A Constitui\u00e7\u00e3o pode ser emendada mediante proposta de mais da metade das Assembl\u00e9ias Legislativas das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, manifestando- se, cada uma delas, pela maioria relativa de seus membros. <\/P>\r\n<P>IV. A mat\u00e9ria constante de projeto de lei rejeitado somente pode constituir objeto de novo projeto, na mesma sess\u00e3o legislativa, mediante proposta de no m\u00ednimo 2\/3 dos membros de qualquer das casas do Congresso Nacional.<\/P>\r\n<P>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":514571,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":514570,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":514571,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":514572,"corpo":"I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":514573,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":514574,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/108767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":5127,"cargo":{"descricao":"Farm\u00e1cia","id":1382},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-farmacia-cargo-8-caderno-epsilon-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Farm\u00e1cia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":259002,"hashId":"8a0477a7183b59e9c0a5c683294adaa5","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao financiamento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":992555,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda a assist\u00eancia farmac\u00eautica realizada a partir da PNAF \u00e9 mantida integralmente por financiamento p\u00fablico.","id":992551,"corpo":"<p align=justify>Toda a assist\u00eancia farmac\u00eautica realizada a partir da PNAF \u00e9\r\nmantida integralmente por financiamento p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O financiamento \u00e9 de responsabilidade dos tr\u00eas gestores do SUS, sendo que cada esfera participa de diferentes formas, conforme a pactua\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":992552,"corpo":"<p align=justify>O financiamento \u00e9 de responsabilidade dos tr\u00eas gestores do\r\nSUS, sendo que cada esfera participa de diferentes formas,\r\nconforme a pactua\u00e7\u00e3o com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O custeio de medicamentos utilizados para o programa de DST\/AIDS \u00e9 realizado exclusivamente com recursos federais.","id":992553,"corpo":"<p align=justify>O custeio de medicamentos utilizados para o programa de\r\nDST\/AIDS \u00e9 realizado exclusivamente com recursos federais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O custeio de hemoderivados e imunobiol\u00f3gicos \u00e9 realizado exclusivamente com recursos federais.","id":992554,"corpo":"<p align=justify>O custeio de hemoderivados e imunobiol\u00f3gicos \u00e9 realizado\r\nexclusivamente com recursos federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os recursos destinados a aquisi\u00e7\u00e3o de insulina para o programa de diabetes melito s\u00e3o compostos pelo valor transferido pelo governo federal aos estados, aos munic\u00edpios e ao DF e pela contrapartida dos estados e munic\u00edpios, conforme valores pactuados para atender aos programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":992555,"corpo":"<p align=justify>Os recursos destinados a aquisi\u00e7\u00e3o de insulina para o\r\nprograma de diabetes melito s\u00e3o compostos pelo valor\r\ntransferido pelo governo federal aos estados, aos munic\u00edpios\r\ne ao DF e pela contrapartida dos estados e munic\u00edpios,\r\nconforme valores pactuados para atender aos programas do\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/259002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre responsabilidade civil, considere: I. Quando a atividade normalmente desenvolvida pelo autor do dano implicar por sua natureza, risco para os direitos de outrem, haver\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano, independentemente de culpa. II. O pai que ressarcir o dano causado pelo seu filho relativamente incapaz poder\u00e1 reaver o que houver pago de seu filho por quem pagou, quando este completar a maioridade civil. III. O incapaz responde pelos preju\u00edzos que causar se as pessoas por ele respons\u00e1veis n\u00e3o tiverem obriga\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo ou n\u00e3o dispuserem de meios suficientes. IV. As penas previstas para aquele que demandar de m\u00e1-f\u00e9, por d\u00edvida j\u00e1 paga, n\u00e3o s\u00e3o aplicadas quando o autor desistir da a\u00e7\u00e3o antes ou depois da contesta\u00e7\u00e3o. De acordo com o C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto o que consta APENAS em:","provas":[{"id":165,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":9788,"hashId":"fb5a659b0c140107cee6deb2b964dc64","enunciado":"<p>Sobre responsabilidade civil, considere:<\/p>\r\n<p>I. Quando a atividade normalmente desenvolvida pelo autor do dano implicar por sua natureza, risco para os direitos de outrem, haver\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano, independentemente de culpa.<\/p>\r\n<p>II. O pai que ressarcir o dano causado pelo seu filho relativamente incapaz poder\u00e1 reaver o que houver pago de seu filho por quem pagou, quando este completar a maioridade civil.<\/p>\r\n<p>III. O incapaz responde pelos preju\u00edzos que causar se as pessoas por ele respons\u00e1veis n\u00e3o tiverem obriga\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo ou n\u00e3o dispuserem de meios suficientes.<\/p>\r\n<p>IV. As penas previstas para aquele que demandar de m\u00e1-f\u00e9, por d\u00edvida j\u00e1 paga, n\u00e3o s\u00e3o aplicadas quando o autor desistir da a\u00e7\u00e3o antes ou depois da contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p>De acordo com o C\u00f3digo Civil, \u00e9 correto o que consta APENAS em:<\/p>","resposta":48425,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":48423,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":48424,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":48425,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":48426,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":48427,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":8369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/9788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel para que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possa comprar um im\u00f3vel cujo valor n\u00e3o ultrapasse R$ 350.000,00 (trezentos e cinq\u00fcenta mil reais) \u00e9 o (a):","provas":[{"id":1287,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-administrador","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Administrador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":29932,"hashId":"a60b90d03141c90e92519ff8527f4310","enunciado":"<p align=justify>A modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel para que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possa comprar um im\u00f3vel\r\ncujo valor n\u00e3o ultrapasse R$ 350.000,00 (trezentos e cinq\u00fcenta mil reais) \u00e9 o (a):<\/p>","resposta":143098,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":143097,"corpo":"<p align=justify>tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":143098,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o","id":143099,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registro de pre\u00e7os.","id":143100,"corpo":"<p align=justify>registro de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":26227,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/29932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":2387,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-fiscal-i","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - Fiscal - 2007"},{"id":2399,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-administrativo-i","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"},{"id":2400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":62214,"hashId":"b014236058a9a5f2c21fb61396a843a8","enunciado":"<p align=justify><P align=justify><STRONG>Assinale abaixo a afirmativa incorreta.<\/STRONG><\/P><\/p>","resposta":294008,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor do projeto b\u00e1sico, se n\u00e3o a servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o interessada, fica impedido de participar, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o de que trata o projeto.","id":294005,"corpo":"<p align=justify>O autor do projeto b\u00e1sico, se n\u00e3o a servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o interessada, fica impedido de participar, direta ou indiretamente, da licita\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o de que trata o projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor do projeto executivo, se n\u00e3o a servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o interessada, fica impedido de participar, direta ou indiretamente, da execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o de que trata o projeto.","id":294006,"corpo":"<p align=justify>O autor do projeto executivo, se n\u00e3o a servi\u00e7o da Administra\u00e7\u00e3o interessada, fica impedido de participar, direta ou indiretamente, da execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o de que trata o projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servidor de \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 participar, direta ou indiretamente, da execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o licitado.","id":294007,"corpo":"<p align=justify>Servidor de \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 participar, direta ou indiretamente, da execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o licitado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como consultor na fun\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 sempre permitida a participa\u00e7\u00e3o do autor do projeto executivo na licita\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o, ou na sua execu\u00e7\u00e3o. ","id":294008,"corpo":"<p align=justify>Como consultor na fun\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 sempre permitida a participa\u00e7\u00e3o do autor do projeto executivo na licita\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o, ou na sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a licita\u00e7\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o que inclua a elabora\u00e7\u00e3o de projeto executivo como encargo do contratado. ","id":294009,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitida a licita\u00e7\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o que inclua a elabora\u00e7\u00e3o de projeto executivo como encargo do contratado.     <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/62214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Bucomaxilofacial)","id":1048},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista Ortodontista","id":1053},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":1059},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Anestesiologia","id":1061},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":2953},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Padre Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":1075},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Geral","id":1063},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Otorrinolaringologia","id":1070},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito","id":1054},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1047},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Fisioterapia","id":1060},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Pediatria","id":1071},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":1072},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":1062},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Protesista)","id":1051},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica Geral","id":1065},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":1069},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Radiologia","id":1073},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Banco de Dados)","id":1044},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":1068},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista Cl\u00ednico Geral","id":1052},{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":1058}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o estadual nos munic\u00edpios tem a mesma caracter\u00edstica de excepcionalidade que a interven\u00e7\u00e3o federal, cabendo, \u00fanica e exclusivamente, aos estados-membros intervir nos munic\u00edpios, salvo nos casos de munic\u00edpios localizados em territ\u00f3rios federais, quando, ent\u00e3o, ser\u00e1 a pr\u00f3pria Uni\u00e3o que concretizar\u00e1 a hip\u00f3tese interventiva.","provas":[{"id":4405,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Bucomaxilofacial)","id":1048},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Bucomaxilofacial) - 2007"},{"id":4428,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista) - 2007"},{"id":4407,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista Ortodontista","id":1053},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-ortodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista Ortodontista - 2007"},{"id":3993,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":1056},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":4410,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":1059},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2007"},{"id":4051,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Anestesiologia","id":1061},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Anestesiologia - 2007"},{"id":4017,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia","id":1066},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Dermatologia - 2007"},{"id":4438,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":2953},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4052,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico","id":1076},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-pastor-evangelico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Pastor Evang\u00e9lico - 2007"},{"id":4426,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Padre Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano","id":1075},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-padre-catolico-apostolico-romano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Padre Cat\u00f3lico Apost\u00f3lico Romano - 2007"},{"id":4059,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Geral","id":1063},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Geral - 2007"},{"id":4058,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico","id":1064},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cirurgia-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cirurgia Pedi\u00e1trico - 2007"},{"id":4413,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Otorrinolaringologia","id":1070},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Otorrinolaringologia - 2007"},{"id":4469,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito","id":1054},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":4424,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Arquiteto - 2007"},{"id":4436,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1047},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"},{"id":4422,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Fisioterapia","id":1060},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"},{"id":3998,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Pediatria","id":1071},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Pediatria - 2007"},{"id":4465,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB)","id":2954},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-analista-de-sistemas-desenvolvimento-web","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Desenvolvimento WEB) - 2007"},{"id":4419,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":1072},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2007"},{"id":4048,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cardiologia","id":1062},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cardiologia - 2007"},{"id":3992,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem","id":1055},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Enfermagem - 2007"},{"id":4421,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Protesista)","id":1051},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Protesista) - 2007"},{"id":4411,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica Geral","id":1065},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica Geral - 2007"},{"id":4430,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra) - 2007"},{"id":3997,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ortopedia","id":1069},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ortopedia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ortopedia - 2007"},{"id":4077,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Radiologia","id":1073},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Radiologia - 2007"},{"id":4020,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia","id":1074},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Urologia - 2007"},{"id":4432,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Banco de Dados)","id":1044},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Banco de Dados) - 2007"},{"id":4022,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia","id":1067},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Ginecologia - 2007"},{"id":4024,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Oftalmologia","id":1068},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-medicina-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Medicina Oftalmologia - 2007"},{"id":4406,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista Cl\u00ednico Geral","id":1052},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista Cl\u00ednico Geral - 2007"},{"id":4408,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":1058},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":266,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Prot\u00e9tico"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":182144,"hashId":"cfe763cd7075b579775700672af59af0","enunciado":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o estadual nos munic\u00edpios tem a mesma\r\ncaracter\u00edstica de excepcionalidade que a interven\u00e7\u00e3o federal,\r\ncabendo, \u00fanica e exclusivamente, aos estados-membros\r\nintervir nos munic\u00edpios, salvo nos casos de munic\u00edpios\r\nlocalizados em territ\u00f3rios federais, quando, ent\u00e3o, ser\u00e1 a\r\npr\u00f3pria Uni\u00e3o que concretizar\u00e1 a hip\u00f3tese interventiva.<\/p>","resposta":779746,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":779746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":779747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o e da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":140051,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da organiza\u00e7\u00e3o e da defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es\r\ndemocr\u00e1ticas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/182144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito","id":1054}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1, no sistema constitucional brasileiro, direitos e garantias que se revestem de car\u00e1ter absoluto, e que n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a medidas restritivas por parte dos \u00f3rg\u00e3os estatais, ainda que respeitados os termos estabelecidos pela pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4469,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito","id":1054},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":184847,"hashId":"49a644965d197774275f2286464c27bf","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1, no sistema constitucional brasileiro, direitos e garantias\r\nque se revestem de car\u00e1ter absoluto, e que n\u00e3o est\u00e3o sujeitos\r\na medidas restritivas por parte dos \u00f3rg\u00e3os estatais, ainda\r\nque respeitados os termos estabelecidos pela pr\u00f3pria\r\nConstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":788475,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":788474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":788475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda considerando a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens que se seguem, relativos ao direito constitucional.","id":141608,"enunciado":"<p align=justify>Ainda considerando a jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens que\r\nse seguem, relativos ao direito constitucional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 e 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/184847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos fundamentos da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade que tem sido preconizado tamb\u00e9m como uma das bases te\u00f3ricas da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a a\u00e7\u00e3o intersetorial, que prev\u00ea a atua\u00e7\u00e3o de diferentes setores da sociedade nas a\u00e7\u00f5es promocionais. Nesse sentido, ","provas":[{"id":75012,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2007-ufg-analista-em-saude-area-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 17:58:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2264445,"hashId":"4aaf42109520dd883e561788d12cbcfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos fundamentos da promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade que tem sido preconizado tamb\u00e9m como uma das bases te\u00f3ricas da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a a\u00e7\u00e3o intersetorial, que prev\u00ea a atua\u00e7\u00e3o de diferentes setores da sociedade nas a\u00e7\u00f5es promocionais. Nesse sentido, <\/p>","resposta":8915865,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embora seja dever do Estado, a sa\u00fade n\u00e3o deve ser vista como uma responsabilidade exclusivamente estatal. Assim sendo, os diferentes setores governamentais, as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais (ONG), as empresas privadas e os grupos volunt\u00e1rios constituem parceiros desej\u00e1veis nos projetos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, nos quais h\u00e1 algum tipo de a\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia.","id":8915865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora seja dever do Estado, a sa\u00fade n\u00e3o deve ser vista como uma responsabilidade exclusivamente estatal. Assim sendo, os diferentes setores governamentais, as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais (ONG), as empresas privadas e os grupos volunt\u00e1rios constituem parceiros desej\u00e1veis nos projetos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, nos quais h\u00e1 algum tipo de a\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no artigo que trata da sa\u00fade na Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira est\u00e1 garantido que \u201csa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado\u201d, assim, os planejadores de sa\u00fade bucal devem estar atentos para este dever estatal e devem evitar em suas a\u00e7\u00f5es a parceria com ONG, empresas privadas e grupos volunt\u00e1rios. ","id":8915866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no artigo que trata da sa\u00fade na Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira est\u00e1 garantido que \u201csa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado\u201d, assim, os planejadores de sa\u00fade bucal devem estar atentos para este dever estatal e devem evitar em suas a\u00e7\u00f5es a parceria com ONG, empresas privadas e grupos volunt\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos projetos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade desenvolvidos na ESF devem ser estimuladas as a\u00e7\u00f5es conjuntas com outros segmentos sociais, por\u00e9m o financiamento das a\u00e7\u00f5es deve ser feito pelo setor da sa\u00fade, at\u00e9 porque esta \u00e9 a \u00fanica maneira de se garantir um controle efetivo das a\u00e7\u00f5es. ","id":8915867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos projetos de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade desenvolvidos na ESF devem ser estimuladas as a\u00e7\u00f5es conjuntas com outros segmentos sociais, por\u00e9m o financiamento das a\u00e7\u00f5es deve ser feito pelo setor da sa\u00fade, at\u00e9 porque esta \u00e9 a \u00fanica maneira de se garantir um controle efetivo das a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embora a participa\u00e7\u00e3o da comunidade seja um fundamento da ESF, essa deve ser limitada e regulada porque cabe ao profissional da \u00e1rea da sa\u00fade a responsabilidade pela condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para que a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria n\u00e3o traga complica\u00e7\u00f5es \u00e0 a\u00e7\u00e3o intersetorial. ","id":8915868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora a participa\u00e7\u00e3o da comunidade seja um fundamento da ESF, essa deve ser limitada e regulada porque cabe ao profissional da \u00e1rea da sa\u00fade a responsabilidade pela condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para que a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria n\u00e3o traga complica\u00e7\u00f5es \u00e0 a\u00e7\u00e3o intersetorial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na din\u00e2mica de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as infecciosas pressup\u00f5e-se que, se um microorganismo ","provas":[{"id":75012,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2007-ufg-analista-em-saude-area-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 17:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2264462,"hashId":"117261e3c3e365ede175946b2999e2a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na din\u00e2mica de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as infecciosas pressup\u00f5e-se que, se um microorganismo <\/p>","resposta":8915920,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem alta infectividade e alta patogenicidade, ele tende a infectar um n\u00famero relativamente grande de indiv\u00edduos suscept\u00edveis que tenham sido expostos. Um exemplo dessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o do sarampo em popula\u00e7\u00f5es n\u00e3o vacinadas e poupadas pela doen\u00e7a, durante muitos anos. ","id":8915920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem alta infectividade e alta patogenicidade, ele tende a infectar um n\u00famero relativamente grande de indiv\u00edduos suscept\u00edveis que tenham sido expostos. Um exemplo dessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o do sarampo em popula\u00e7\u00f5es n\u00e3o vacinadas e poupadas pela doen\u00e7a, durante muitos anos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" tem alta infectividade e baixa patogenicidade, ele tende a disseminar-se rapidamente entre os indiv\u00edduos expostos. Um exemplo dessa situa\u00e7\u00e3o ocorre na hansen\u00edase entre indiv\u00edduos que tenham contato social com pacientes paucibacilares. ","id":8915921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> tem alta infectividade e baixa patogenicidade, ele tende a disseminar-se rapidamente entre os indiv\u00edduos expostos. Um exemplo dessa situa\u00e7\u00e3o ocorre na hansen\u00edase entre indiv\u00edduos que tenham contato social com pacientes paucibacilares. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem baixa infectividade e baixa patogenicidade, ele tende a produzir surtos ou microepidemias em popula\u00e7\u00f5es suscept\u00edveis, com muitos casos clinicamente evidentes. Um exemplo dessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a diarr\u00e9ia por Salmonella sp de fonte alimentar comum. ","id":8915922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem baixa infectividade e baixa patogenicidade, ele tende a produzir surtos ou microepidemias em popula\u00e7\u00f5es suscept\u00edveis, com muitos casos clinicamente evidentes. Um exemplo dessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a diarr\u00e9ia por <em>Salmonella sp<\/em> de fonte alimentar comum. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 pass\u00edvel de ser prevenido por imuniza\u00e7\u00e3o, a freq\u00fc\u00eancia de casos da doen\u00e7a causada por ele est\u00e1 na depend\u00eancia direta da sua infectividade e patogenicidade e n\u00e3o depende da cobertura vacinal dessa popula\u00e7\u00e3o. Um exemplo dessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a raiva canina.","id":8915923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 pass\u00edvel de ser prevenido por imuniza\u00e7\u00e3o, a freq\u00fc\u00eancia de casos da doen\u00e7a causada por ele est\u00e1 na depend\u00eancia direta da sua infectividade e patogenicidade e n\u00e3o depende da cobertura vacinal dessa popula\u00e7\u00e3o. Um exemplo dessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a raiva canina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a f\u00f3rmula apresentada abaixo.N\u00famero de \u00f3bitos de crian\u00e7as de 28 a 364 dias no ano de 2006 em Goi\u00e2nia X 1000 Total de nascidos vivos no ano de 2006 em Goi\u00e2niaEssa f\u00f3rmula \u00e9 utilizada para o c\u00e1lculo de qual indicador de sa\u00fade?","provas":[{"id":75012,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2007-ufg-analista-em-saude-area-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 18:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2264499,"hashId":"fcb25441bcb5c061ebe77497b1df2ae4","enunciado":"<p>Observe a f\u00f3rmula apresentada abaixo.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 511px;\"><colgroup><col width=\"511\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vd72\"><td data-row=\"row-vd72\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vd72\" data-cell=\"cell-5w4e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><u>N\u00famero de \u00f3bitos de crian\u00e7as de 28 a 364 dias no ano de 2006 em Goi\u00e2nia<\/u> X 1000 Total de nascidos vivos no ano de 2006 em Goi\u00e2nia<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Essa f\u00f3rmula \u00e9 utilizada para o c\u00e1lculo de qual indicador de sa\u00fade?<\/p>","resposta":8916043,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mortalidade infantil","id":8916042,"corpo":"<p>Mortalidade infantil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mortalidade p\u00f3s-neonatal","id":8916043,"corpo":"<p>Mortalidade p\u00f3s-neonatal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mortalidade neonatal tardia","id":8916044,"corpo":"<p>Mortalidade neonatal tardia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mortalidade neonatal precoce","id":8916045,"corpo":"<p>Mortalidade neonatal precoce<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2264499","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20391}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes da implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), no Brasil, em 1988, havia um sistema de sa\u00fade extremamente excludente que atendia apenas aqueles que pertenciam a determinadas categorias profissionais ou que estavam oficialmente registrados no mercado formal de trabalho, portanto contribuintes da previd\u00eancia social. Embora todos os princ\u00edpios do SUS sejam complementares e insepar\u00e1veis, pode-se afirmar que, entre esses princ\u00edpios, o que mais contribui para a supera\u00e7\u00e3o do antigo modelo nesse aspecto \u00e9 a ","provas":[{"id":75012,"cargo":{"descricao":"Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":20391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2007-ufg-analista-em-saude-area-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Analista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-23 18:00:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2264490,"hashId":"cd2f00aaf9c82146c19453332bf3c0e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), no Brasil, em 1988, havia um sistema de sa\u00fade extremamente excludente que atendia apenas aqueles que pertenciam a determinadas categorias profissionais ou que estavam oficialmente registrados no mercado formal de trabalho, portanto contribuintes da previd\u00eancia social. Embora todos os princ\u00edpios do SUS sejam complementares e insepar\u00e1veis, pode-se afirmar que, entre esses princ\u00edpios, o que mais contribui para a supera\u00e7\u00e3o do antigo modelo nesse aspecto \u00e9 a <\/p>","resposta":8916012,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade da aten\u00e7\u00e3o. ","id":8916012,"corpo":"<p>universalidade da aten\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" integralidade. ","id":8916013,"corpo":"<p> integralidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eq\u00fcidade. ","id":8916014,"corpo":"<p>eq\u00fcidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o. ","id":8916015,"corpo":"<p>regionaliza\u00e7\u00e3o e hierarquiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A emo\u00e7\u00e3o e a paix\u00e3o excluem a responsabilidade penal quando o agente, devido a elas, tiver o seu entendimento diminu\u00eddo em rela\u00e7\u00e3o ao car\u00e1ter delituoso do fato.","provas":[{"id":5102,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Auditor Fiscal - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":256720,"hashId":"4a3cd6214e6b2c3cca1d695508c7435f","enunciado":"A emo\u00e7\u00e3o e a paix\u00e3o excluem a responsabilidade penal quando o\r\nagente, devido a elas, tiver o seu entendimento diminu\u00eddo em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao car\u00e1ter delituoso do fato.","resposta":983242,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":983241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":983242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca das partes geral e especial do C\u00f3digo Penal e de seus princ\u00edpios constitucionais.","id":168976,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca das partes geral e especial do\r\nC\u00f3digo Penal e de seus princ\u00edpios constitucionais.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"nome_clean":"Emo\u00e7\u00e3o e paix\u00e3o","oab":false,"nome":"Emo\u00e7\u00e3o e paix\u00e3o","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418665,"slug":"direito-penal-emocao-e-paixao"}],"slug":"direito-penal\/256720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2004,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Determinado munic\u00edpio editou uma lei disciplinando o armazenamento de agrot\u00f3xicos para atender \u00e0 necessidade de regula\u00e7\u00e3o de tal atividade naquela unidade da Federa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, tal lei n\u00e3o h\u00e1 de ser reputada v\u00e1lida, pois os munic\u00edpios n\u00e3o det\u00eam compet\u00eancia legislativa supletiva para dispor sobre a mat\u00e9ria em refer\u00eancia.","provas":[{"id":16987,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":16988,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 13:19:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":593349,"hashId":"8ff560bfb8a9b9140cbbc4952f873ad6","enunciado":"<p align=justify>Determinado munic\u00edpio editou uma lei disciplinando o\r\narmazenamento de agrot\u00f3xicos para atender \u00e0 necessidade de\r\nregula\u00e7\u00e3o de tal atividade naquela unidade da Federa\u00e7\u00e3o.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, tal lei n\u00e3o h\u00e1 de ser reputada v\u00e1lida, pois os\r\nmunic\u00edpios n\u00e3o det\u00eam compet\u00eancia legislativa supletiva para\r\ndispor sobre a mat\u00e9ria em refer\u00eancia.<\/p>","resposta":2089812,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2089812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2089813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito da Lei n.\u00ba 7.802\/1989 e do Decreto n.\u00ba 4.074\/2002, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":291208,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito da Lei n.\u00ba 7.802\/1989 e do Decreto n.\u00ba\r\n4.074\/2002, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.802\/1989 -Disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.802\/1989 -Disp\u00f5e sobre a pesquisa, a experimenta\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o, a embalagem e rotulagem, o transporte, o armazenamento, a comercializa\u00e7\u00e3o, a propaganda comercial, a utiliza\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a exporta\u00e7\u00e3o, o destino final dos res\u00edduos e","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395186,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-802-1989-dispoe-sobre-a-pesquisa-a-experimentacao-a-producao-a-embalagem-e-rotulagem-o-transporte-o-armazenamento-a-comercializacao-a-propaganda-comercial-a-utilizacao-a-importacao-a-exportacao-o-destino-final-dos-residuos-e"}],"slug":"legislacao-federal\/593349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos s\u00e3o efetivados exclusivamente pelas pol\u00edticas econ\u00f4micas por meio das pol\u00edticas de transfer\u00eancia de renda, implementadas pelo Governo Federal e que atendam, sobretudo, aos seguintes princ\u00edpios: universalidade, para que sejam destinadas a todos os cidad\u00e3os brasileiros; publicidade, para que tenham ampla divulga\u00e7\u00e3o e sejam de f\u00e1cil acesso.","provas":[{"id":4862,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-educador-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Educador Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-21 13:30:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":232707,"hashId":"270e8a66e09687bc2261d0aafc0ff53a","enunciado":"<p align=justify>Os direitos s\u00e3o efetivados exclusivamente pelas pol\u00edticas\r\necon\u00f4micas por meio das pol\u00edticas de transfer\u00eancia de renda,\r\nimplementadas pelo Governo Federal e que atendam,\r\nsobretudo, aos seguintes princ\u00edpios: universalidade, para que\r\nsejam destinadas a todos os cidad\u00e3os brasileiros;\r\npublicidade, para que tenham ampla divulga\u00e7\u00e3o e sejam de\r\nf\u00e1cil acesso.<\/p>","resposta":914384,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":914383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":914384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nunca se falou tanto de pol\u00edtica social como nos \u00faltimos tempos. Nas sociedades modernas, a men\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica social est\u00e1 associada aos conceitos de pol\u00edticas p\u00fablicas e cidadania. Acerca esse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159170,"enunciado":"<p align=justify>Nunca se falou tanto de pol\u00edtica social como nos \u00faltimos tempos.\r\nNas sociedades modernas, a men\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica social est\u00e1\r\nassociada aos conceitos de pol\u00edticas p\u00fablicas e cidadania. Acerca\r\nesse tema, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o rede de movimentos sociais,cidadania","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o rede de movimentos sociais,cidadania","pai":398156,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398166,"slug":"servico-social-globalizacao-rede-de-movimentos-sociais-cidadania"},{"nome_clean":"Democracia e cidadania na sociedade contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Democracia e cidadania na sociedade contempor\u00e2nea","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398176,"slug":"servico-social-democracia-e-cidadania-na-sociedade-contemporanea"}],"slug":"direito-constitucional\/232707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":1447}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1, no mundo, quatro diferentes modos de ver o \"consumidor ou cliente\" de servi\u00e7os p\u00fablicos.Todas as alternativas abaixo dizem respeito a estes modos, EXCETO:","provas":[{"id":2624,"cargo":{"descricao":"Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":1447},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pinheiro","sigla":"FJP","id":372,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fjp-mg-2007-fumarc-gestor-em-ciencias-e-tecnologia-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUMARC - FJP - Gestor em Ci\u00eancias e Tecnologia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-21 13:46:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":69441,"hashId":"487292970f11440b2f2ea927f059657a","enunciado":"<P align=justify>H\u00e1, no mundo, quatro diferentes modos de ver o \"consumidor ou cliente\" de servi\u00e7os p\u00fablicos.<BR>Todas as alternativas abaixo dizem respeito a estes modos, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":327838,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consumidores vistos como \"benefici\u00e1rios\" dos servi\u00e7os.","id":327836,"corpo":"<p align=justify>consumidores vistos como \"benefici\u00e1rios\" dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidad\u00e3os vistos como contribuintes que buscam efici\u00eancia.","id":327837,"corpo":"<p align=justify>cidad\u00e3os vistos como contribuintes que buscam efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consumidores como \"administradores-executivos\" do bem p\u00fablico.","id":327838,"corpo":"<p align=justify>consumidores como \"administradores-executivos\" do bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clientes entendidos como \"parceiros\" na provis\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":327839,"corpo":"<p align=justify>clientes entendidos como \"parceiros\" na provis\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Cliente","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Cliente","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425428,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-por-cliente"}],"slug":"direito-administrativo\/69441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Durante a realiza\u00e7\u00e3o de um assalto a um posto de gasolina, Jos\u00e9 atirou no frentista que tinha consigo o dinheiro das vendas realizadas naquele dia. Ap\u00f3s o disparo, Jos\u00e9 fugiu, sem efetivar a subtra\u00e7\u00e3o pretendida. O frentista faleceu em decorr\u00eancia da les\u00e3o sofrida. Nessa situa\u00e7\u00e3o, mesmo que n\u00e3o tenha realizado a subtra\u00e7\u00e3o do dinheiro, Jos\u00e9 responder\u00e1 pela pr\u00e1tica do crime de latroc\u00ednio consumado.","provas":[{"id":14982,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secad-to-2007-cespe-cebraspe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECAD - Agente de Pol\u00edcia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":539411,"hashId":"fd627504943e574fefd4c0967141741a","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nDurante a realiza\u00e7\u00e3o de um assalto a um posto de gasolina,\r\nJos\u00e9 atirou no frentista que tinha consigo o dinheiro das\r\nvendas realizadas naquele dia. Ap\u00f3s o disparo, Jos\u00e9 fugiu,\r\nsem efetivar a subtra\u00e7\u00e3o pretendida. O frentista faleceu em\r\ndecorr\u00eancia da les\u00e3o sofrida.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, mesmo que n\u00e3o tenha realizado a subtra\u00e7\u00e3o\r\ndo dinheiro, Jos\u00e9 responder\u00e1 pela pr\u00e1tica do crime de\r\nlatroc\u00ednio consumado.<\/p>","resposta":1942604,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1942604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1942605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o direito penal, o processo penal e a legisla\u00e7\u00e3o especial, julgue os itens a seguir.","id":278976,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o direito penal, o processo penal e a legisla\u00e7\u00e3o\r\nespecial, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"}],"slug":"direito-penal\/539411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos profissionais de enfermagem \u00e9","provas":[{"id":655,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":64258,"hashId":"daefdcef542b2f552b77537ecea77e50","enunciado":"<p align=justify>Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica dos profissionais de enfermagem\r\n\u00e9<\/p>","resposta":303400,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever comunicar \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Enfermagem, Se\u00e7\u00e3o Estadual, fatos que infrinjam preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica.","id":303396,"corpo":"<p align=justify>dever comunicar \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Enfermagem,\r\nSe\u00e7\u00e3o Estadual, fatos que infrinjam preceitos\r\ndo C\u00f3digo de \u00c9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerada circunst\u00e2ncia agravante de uma infra\u00e7\u00e3o realizar atos sob coa\u00e7\u00e3o e\/ou intimida\u00e7\u00e3o.","id":303397,"corpo":"<p align=justify>considerada circunst\u00e2ncia agravante de uma infra\u00e7\u00e3o\r\nrealizar atos sob coa\u00e7\u00e3o e\/ou intimida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever colocar seus servi\u00e7os profissionais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da comunidade em casos de epidemia e cat\u00e1strofe, o que poder\u00e1 reverter em abono de infra\u00e7\u00f5es cometidas no exerc\u00edcio profissional.","id":303398,"corpo":"<p align=justify>dever colocar seus servi\u00e7os profissionais \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\r\nda comunidade em casos de epidemia e cat\u00e1strofe,\r\no que poder\u00e1 reverter em abono de infra\u00e7\u00f5es\r\ncometidas no exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerado como iniciativa pessoal e livre a participa\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3os de classe, dispensando, portanto o envolvimento dos colegas visando facilitar essa participa\u00e7\u00e3o.","id":303399,"corpo":"<p align=justify>considerado como iniciativa pessoal e livre a participa\u00e7\u00e3o\r\nem \u00f3rg\u00e3os de classe, dispensando, portanto\r\no envolvimento dos colegas visando facilitar essa\r\nparticipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proibido assinar as a\u00e7\u00f5es de enfermagem que n\u00e3o foram executadas por voc\u00ea, bem como permitir que outro assine as que voc\u00ea executou.","id":303400,"corpo":"<p align=justify>proibido assinar as a\u00e7\u00f5es de enfermagem que n\u00e3o\r\nforam executadas por voc\u00ea, bem como permitir que\r\noutro assine as que voc\u00ea executou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/64258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem possuem atribui\u00e7\u00f5es definidas legalmente, sendo que parte delas s\u00e3o partilhadas por uma ou mais dessas categorias profissionais. Observando as duas colunas a seguir, indique a combina\u00e7\u00e3o correta entre atribui\u00e7\u00f5es e profissionais habilitados a assumi-las. A combina\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":5150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-tecnico-administrativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":357626,"hashId":"2c4c0d4efc2b69c908b1603c49c651c5","enunciado":"<p align=justify><P>Enfermeiros, t\u00e9cnicos e auxiliares de enfermagem possuem atribui\u00e7\u00f5es definidas legalmente, sendo que parte delas s\u00e3o partilhadas por uma ou mais dessas categorias profissionais. Observando as duas colunas a seguir, indique a combina\u00e7\u00e3o correta entre atribui\u00e7\u00f5es e profissionais habilitados a assumi-las.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5150\/foto19.gif><\/P>\r\n<P>A combina\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/P><\/p>","resposta":1270259,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"X &#8211; II, Y &#8211; III, Z &#8211; I.","id":1270259,"corpo":"<p align=justify>X &#8211; II, Y &#8211; III, Z &#8211; I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X &#8211; III, Y &#8211; I, Z &#8211; II.","id":1270260,"corpo":"<p align=justify>X &#8211; III, Y &#8211; I, Z &#8211; II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"X &#8211; I, Y &#8211; II, Z &#8211; III.","id":1270261,"corpo":"<p align=justify>X &#8211; I, Y &#8211; II, Z &#8211; III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X &#8211; III, Y &#8211; II, Z &#8211; I.","id":1270262,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>X &#8211; III, Y &#8211; II, Z &#8211; I.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X &#8211; I, Y &#8211; III, Z &#8211; II.","id":1270263,"corpo":"<p align=justify>X &#8211; I, Y &#8211; III, Z &#8211; II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":210265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/357626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se fala do cuidado \u00e9tico de enfermagem, est\u00e1-se pensando em","provas":[{"id":5150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-tecnico-administrativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":357662,"hashId":"c8cf577cf4bcfcc92c26f9290e7df538","enunciado":"<p align=justify>Quando se fala do cuidado \u00e9tico de enfermagem, est\u00e1-se\r\npensando em<\/p>","resposta":1270441,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deveres do cliente e direitos do profissional.","id":1270439,"corpo":"<p align=justify>deveres do cliente e direitos do profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00f5es sobre certo e errado contidas no C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional.","id":1270440,"corpo":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00f5es sobre certo e errado contidas no C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica Profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"direitos, deveres e responsabilidades e do profissional.","id":1270441,"corpo":"<p align=justify>direitos, deveres e responsabilidades e do profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implica\u00e7\u00f5es decorrentes do relacionamento pessoal entre cliente e profissional.","id":1270442,"corpo":"<p align=justify>implica\u00e7\u00f5es decorrentes do relacionamento pessoal entre\r\ncliente e profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simetria de poder nas rela\u00e7\u00f5es com o cliente e outros profissionais.","id":1270443,"corpo":"<p align=justify>simetria de poder nas rela\u00e7\u00f5es com o cliente e outros\r\nprofissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":210301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/357662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es legais e constitucionais vigentes, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":1983,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":263263,"hashId":"85f6eb028c9b4226d711311649242bf2","enunciado":"<P align=justify>De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es legais e constitucionais vigentes, assinale a op\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta<\/STRONG>.<\/P>","resposta":1007783,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O C\u00f3digo Eleitoral cont\u00e9m normas destinadas a assegurar a organiza\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de direitos pol\u00edticos; precipuamente, os de votar e ser votado.","id":1007780,"corpo":"<p align=justify>O C\u00f3digo Eleitoral cont\u00e9m normas destinadas a assegurar\r\na organiza\u00e7\u00e3o e o exerc\u00edcio de direitos pol\u00edticos;\r\nprecipuamente, os de votar e ser votado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diversamente do que ocorre com as leis em geral, compete ao TSE expedir instru\u00e7\u00f5es para a fiel execu\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo Eleitoral e das demais normas eleitorais.","id":1007781,"corpo":"<p align=justify>Diversamente do que ocorre com as leis em geral, compete ao\r\nTSE expedir instru\u00e7\u00f5es para a fiel execu\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo\r\nEleitoral e das demais normas eleitorais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo o poder emana do povo, que o exerce ou por meio de representantes eleitos ou diretamente, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; os mandat\u00e1rios s\u00e3o escolhidos, direta e secretamente, entre candidatos indicados por partidos pol\u00edticos nacionais, ressalvada a elei\u00e7\u00e3o indireta nos casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o e em leis espec\u00edficas.","id":1007782,"corpo":"<p align=justify>Todo o poder emana do povo, que o exerce ou por meio de\r\nrepresentantes eleitos ou diretamente, nos termos da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal; os mandat\u00e1rios s\u00e3o escolhidos, direta\r\ne secretamente, entre candidatos indicados por partidos\r\npol\u00edticos nacionais, ressalvada a elei\u00e7\u00e3o indireta nos casos\r\nprevistos na Constitui\u00e7\u00e3o e em leis espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os que n\u00e3o podem alistar-se como eleitores, est\u00e3o os analfabetos.","id":1007783,"corpo":"<p align=justify>Entre os que n\u00e3o podem alistar-se como eleitores, est\u00e3o os\r\nanalfabetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o pode pretender investidura em cargo eletivo, respeitadas as condi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais de elegibilidade e incompatibilidade.","id":1007784,"corpo":"<p align=justify>Qualquer cidad\u00e3o pode pretender investidura em cargo\r\neletivo, respeitadas as condi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais de\r\nelegibilidade e incompatibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/263263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as garantias constitucionais do direito de propriedade, prev\u00ea-se que","provas":[{"id":2806,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Perito","id":1304},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-engenheiro-perito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Engenheiro Perito - 2007"},{"id":5115,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":77594,"hashId":"8e22b1b346fe0519436e35dc6fcc1f05","enunciado":"<p align=justify>Dentre as garantias constitucionais do direito de\r\npropriedade, prev\u00ea-se que<\/p>","resposta":366801,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pequena propriedade rural, definida em lei e desde que trabalhada pela fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora, salvo para assegurar pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva.","id":366800,"corpo":"a pequena propriedade rural, definida em lei e desde\r\nque trabalhada pela fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 objeto de\r\npenhora, salvo para assegurar pagamento de\r\nd\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social ser\u00e1 efetuada mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":366801,"corpo":"a desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade\r\np\u00fablica ou por interesse social ser\u00e1 efetuada\r\nmediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro,\r\nressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos autores pertence o direito exclusivo de utiliza\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou reprodu\u00e7\u00e3o de suas obras, n\u00e3o transmiss\u00edvel aos herdeiros, por seu car\u00e1ter personal\u00edssimo.","id":366802,"corpo":"aos autores pertence o direito exclusivo de\r\nutiliza\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o ou reprodu\u00e7\u00e3o de suas obras,\r\nn\u00e3o transmiss\u00edvel aos herdeiros, por seu car\u00e1ter\r\npersonal\u00edssimo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a propriedade particular poder\u00e1 ser objeto de uso pela autoridade competente, em caso de iminente perigo p\u00fablico, assegurada indeniza\u00e7\u00e3o posterior, independentemente da ocorr\u00eancia de dano.","id":366803,"corpo":"a propriedade particular poder\u00e1 ser objeto de uso\r\npela autoridade competente, em caso de iminente\r\nperigo p\u00fablico, assegurada indeniza\u00e7\u00e3o posterior,\r\nindependentemente da ocorr\u00eancia de dano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no pa\u00eds ser\u00e1 sempre regulada pela lei brasileira, independentemente do que estabelecer a lei pessoal do de cujus","id":366804,"corpo":"a sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no pa\u00eds ser\u00e1 sempre regulada pela lei brasileira, independentemente do que estabelecer a lei pessoal do <EM>de cujus<\/EM>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/77594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se o resultado da senten\u00e7a, a autoridade coatora poder\u00e1 interpor recurso ao respectivo TRT, no prazo de oito dias da intima\u00e7\u00e3o pelo oficial de justi\u00e7a.","provas":[{"id":4820,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":224886,"hashId":"7c0000aaeea6969adffcec49c0b24236","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o resultado da senten\u00e7a, a autoridade\r\ncoatora poder\u00e1 interpor recurso ao respectivo TRT, no prazo\r\nde oito dias da intima\u00e7\u00e3o pelo oficial de justi\u00e7a.<\/p>","resposta":896331,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":896330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":896331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, concedida a seguran\u00e7a, o juiz tenha determinado a expedi\u00e7\u00e3o de of\u00edcio urgente para o imediato cumprimento da senten\u00e7a pela autoridade indicada como coatora. Nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":157081,"enunciado":"<p align=justify>Considere que, concedida a seguran\u00e7a, o juiz tenha determinado\r\na expedi\u00e7\u00e3o de of\u00edcio urgente para o imediato cumprimento da\r\nsenten\u00e7a pela autoridade indicada como coatora. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/224886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},{"descricao":"Fiscal de Inspe\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria","id":3257},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ambiental","id":2782},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Tributarista","id":3120},{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ADIAR PRIORIDADES S\u00d3 CRIA MAIS PROBLEMASCortar gastos, pagar d\u00edvidas, fazer regime, ir ao dentista. Para quase todo mundo, isso \u00e9 bastante desagrad\u00e1vel. Por que ent\u00e3o n\u00e3o deixar para depois? Eu tamb\u00e9m costumo adiar o que n\u00e3o me traz prazer ou o que, penso, dar\u00e1 muito trabalho. Outro dia, li um interessante exemplo criado pelo inesquec\u00edvel escritor americano Mark Twain: imagine que, por algum motivo de sa\u00fade, voc\u00ea seja obrigado a comer um sapo vivo, grande e melado.N\u00e3o h\u00e1 escolha, \u00e9 preciso comer para sobreviver, uma quest\u00e3o de vida ou de morte. Quando voc\u00ea vai querer comer esse sapo? Vai deix\u00e1-lo sobre a mesa do escrit\u00f3rio? Em cima da pia da cozinha at\u00e9 que surja um pouquinho de vontade? Na sacada do apartamento, enquanto voc\u00ea pensa sobre o assunto? Ou vai sair para o boteco com os amigos para esquecer o problema? Tudo isso s\u00f3 aumentar\u00e1 seu grau de insatisfa\u00e7\u00e3o. Aposto que voc\u00ea n\u00e3o encontrar\u00e1 mais prazer na vida. Ficar\u00e1 imaginando qual \u00e9 o sabor daquele sapo nojento.A melhor sa\u00edda? Engolir o sapo o mais depressa poss\u00edvel. O anf\u00edbio n\u00e3o vai ficar com gosto melhor depois de alguns dias. Por isso, \u00e9 bom enfrentar logo o problema. Comendo o sapo agora voc\u00ea vivenciar\u00e1 a mesma experi\u00eancia desagrad\u00e1vel que teria ao com\u00ea-lo daqui a 50 dias. S\u00f3 que, ao resolver a quest\u00e3o imediatamente, voc\u00ea vai se livrar do estresse de ficar pensando no sapo. Depois de com\u00ea-lo ele n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos.Mauro Halfeld, \u00c9poca, 22\/10\/2007\"Depois de com\u00ea-lo, ele n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos\"; se fossem dois sapos, em lugar de um, a forma dessa mesma frase deveria ser alterada para:","provas":[{"id":5077,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Fiscal Ambiental - 2007"},{"id":5081,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Inspe\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria","id":3257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-fiscal-de-inspecao-sanitaria","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Fiscal de Inspe\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - 2007"},{"id":5088,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Fiscal de Obras - 2007"},{"id":5100,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura","id":3258},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-fiscal-de-postura","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Fiscal de Postura - 2007"},{"id":5090,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Fiscal de Tributos - 2007"},{"id":5091,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Guarda Municipal - 2007"},{"id":5093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Ambiental","id":2782},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-ambiental","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea Ambiental - 2007"},{"id":4762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"},{"id":4763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o","id":2170},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-edificacao","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Edifica\u00e7\u00e3o - 2007"},{"id":4771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":4772,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Tributarista","id":3120},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-tecnico-area-tributarista","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - T\u00e9cnico - \u00c1rea Tributarista - 2007"},{"id":4761,"cargo":{"descricao":"Agente de Defesa Civil","id":3117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2007-nce-agente-de-defesa-civil","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Mesquita - Agente de Defesa Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":254839,"hashId":"689194b388ed2e1993ca6944a22dab32","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>ADIAR PRIORIDADES S\u00d3 CRIA MAIS PROBLEMAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Cortar gastos, pagar d\u00edvidas, fazer regime, ir ao dentista. Para quase todo mundo, isso \u00e9 bastante desagrad\u00e1vel. Por que ent\u00e3o n\u00e3o deixar para depois? Eu tamb\u00e9m costumo adiar o que n\u00e3o me traz prazer ou o que, penso, dar\u00e1 muito trabalho. Outro dia, li um interessante exemplo criado pelo inesquec\u00edvel escritor americano Mark Twain: imagine que, por algum motivo de sa\u00fade, voc\u00ea seja obrigado a comer um sapo vivo, grande e melado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o h\u00e1 escolha, \u00e9 preciso comer para sobreviver, uma quest\u00e3o de vida ou de morte. Quando voc\u00ea vai querer comer esse sapo? Vai deix\u00e1-lo sobre a mesa do escrit\u00f3rio? Em cima da pia da cozinha at\u00e9 que surja um pouquinho de vontade? Na sacada do apartamento, enquanto voc\u00ea pensa sobre o assunto? Ou vai sair para o boteco com os amigos para esquecer o problema? Tudo isso s\u00f3 aumentar\u00e1 seu grau de insatisfa\u00e7\u00e3o. Aposto que voc\u00ea n\u00e3o encontrar\u00e1 mais prazer na vida. Ficar\u00e1 imaginando qual \u00e9 o sabor daquele sapo nojento.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A melhor sa\u00edda? Engolir o sapo o mais depressa poss\u00edvel. O anf\u00edbio n\u00e3o vai ficar com gosto melhor depois de alguns dias. Por isso, \u00e9 bom enfrentar logo o problema. Comendo o sapo agora voc\u00ea vivenciar\u00e1 a mesma experi\u00eancia desagrad\u00e1vel que teria ao com\u00ea-lo daqui a 50 dias. S\u00f3 que, ao resolver a quest\u00e3o imediatamente, voc\u00ea vai se livrar do estresse de ficar pensando no sapo. Depois de com\u00ea-lo ele n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sup>Mauro Halfeld, \u00c9poca, 22\/10\/2007<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Depois de com\u00ea-lo, ele n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos\"; se fossem dois sapos, em lugar de um, a forma dessa mesma frase deveria ser alterada para:<\/p>","resposta":975463,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depois de com\u00ea-lo, eles n\u00e3o habitar\u00e3o mais seus pensamentos;","id":975463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de com\u00ea-lo, eles n\u00e3o habitar\u00e3o mais seus pensamentos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depois de com\u00ea-los, eles n\u00e3o habitar\u00e3o mais seus pensamentos;","id":975464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de com\u00ea-los, eles n\u00e3o habitar\u00e3o mais seus pensamentos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depois de com\u00ea-los, ele n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos;","id":975465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de com\u00ea-los, ele n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depois de com\u00ea-lo, eles n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos;","id":975466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de com\u00ea-lo, eles n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depois de com\u00ea-los eles n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos.","id":975467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois de com\u00ea-los eles n\u00e3o habitar\u00e1 mais seus pensamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":167670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/254839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Escolta Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":10731},{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":10732}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A not\u00edcia do texto baseia-se em informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","provas":[{"id":5200,"cargo":{"descricao":"Agente de Escolta Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":10731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-escolta-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEJUS ES - Agente de Escolta Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2007"},{"id":5213,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2007-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEJUS ES - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2007"},{"id":19975,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":10732},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEJUS ES","id":1020,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejus-es-es-2007-cespe-cebraspe-agente-de-vigilancia-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEJUS ES - Agente de Vigil\u00e2ncia Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[],"id":266491,"hashId":"dfa27a92a92c7c18dcaf37bf07ef94f7","enunciado":"<p align=justify>A not\u00edcia do texto baseia-se em informa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio\r\nda Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":1019040,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1019040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1019041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":174965,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5200\/Imagem_58.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/266491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Direito","id":2107}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A senten\u00e7a que reconhece a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do direito de superf\u00edcie por usucapi\u00e3o n\u00e3o concede a propriedade, mas t\u00e3o-somente o direito limitado de construir ou de plantar.","provas":[{"id":19850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Direito","id":2107},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":687509,"hashId":"1d47d248ca453afb73890dea2b3edf87","enunciado":"<p align=justify>A senten\u00e7a que reconhece a aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria do direito\r\nde superf\u00edcie por usucapi\u00e3o n\u00e3o concede a propriedade, mas\r\nt\u00e3o-somente o direito limitado de construir ou de plantar.<\/p>","resposta":2346304,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2346304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2346305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito das coisas, julgue os itens que se seguem.","id":311759,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao direito das coisas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/687509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atualidade discutem-se os diferentes procedimentos que poderiam ser prestados ao paciente terminal. \u00c9 necess\u00e1rio que o enfermeiro tenha conhecimento sobre o significado","provas":[{"id":230,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem","id":199},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-saude-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Sa\u00fade Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":6522,"hashId":"d260824816c77e7413acdcc06dec08a0","enunciado":"<p align=justify>Na atualidade discutem-se os diferentes procedimentos\r\nque poderiam ser prestados ao paciente terminal. \u00c9 necess\u00e1rio\r\nque o enfermeiro tenha conhecimento sobre o\r\nsignificado<\/p>","resposta":32225,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da eutan\u00e1sia: provoca, atrav\u00e9s de medicamentos ou do desligamento de aparelhos que sustentam a vida, a morte precoce de doentes para os quais n\u00e3o existem possibilidades de cura.","id":32225,"corpo":"<p align=justify>da eutan\u00e1sia: provoca, atrav\u00e9s de medicamentos ou\r\ndo desligamento de aparelhos que sustentam a vida,\r\na morte precoce de doentes para os quais n\u00e3o\r\nexistem possibilidades de cura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"da distan\u00e1sia: reconhece o momento natural da morte de um indiv\u00edduo, n\u00e3o se procedendo a qualquer tipo de meio para manter ou prolongar a sua vida.","id":32226,"corpo":"<p align=justify>da distan\u00e1sia: reconhece o momento natural da\r\nmorte de um indiv\u00edduo, n\u00e3o se procedendo a\r\nqualquer tipo de meio para manter ou prolongar a\r\nsua vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"da ortotan\u00e1sia: utiliza todas as possibilidades para prolongar a vida de um ser humano, ainda que a cura n\u00e3o seja uma possibilidade e o sofrimento se torne demasiadamente penoso.","id":32227,"corpo":"<p align=justify>da ortotan\u00e1sia: utiliza todas as possibilidades para\r\nprolongar a vida de um ser humano, ainda que a\r\ncura n\u00e3o seja uma possibilidade e o sofrimento se\r\ntorne demasiadamente penoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"da distorton\u00e1sia: desencadeia a morte assistida, sendo executado pelo pr\u00f3prio doente, de forma expont\u00e2nea e sob orienta\u00e7\u00e3o\/ajuda de terceiros.","id":32228,"corpo":"<p align=justify>da distorton\u00e1sia: desencadeia a morte assistida,\r\nsendo executado pelo pr\u00f3prio doente, de forma\r\nexpont\u00e2nea e sob orienta\u00e7\u00e3o\/ajuda de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"do suic\u00eddio assistido: \u00e9 o sin\u00f4nimo de distan\u00e1sia, com o paciente terminal decidindo quando e onde morrer.","id":32229,"corpo":"<p align=justify>do suic\u00eddio assistido: \u00e9 o sin\u00f4nimo de distan\u00e1sia,\r\ncom o paciente terminal decidindo quando e onde\r\nmorrer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":5625,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/6522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o de uma equipe de enfermagem que n\u00e3o administra os medicamentos, nos hor\u00e1rios prescritos \u00e9 considerada um crime denominado:","provas":[{"id":4060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":157346,"hashId":"6727f0a3cd925c686fb6ba6051b5e197","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o de uma equipe de enfermagem que n\u00e3o administra os medicamentos, nos hor\u00e1rios prescritos \u00e9 considerada um\r\ncrime denominado:<\/p>","resposta":691983,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imper\u00edcia","id":691980,"corpo":"<p align=justify>Imper\u00edcia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imprud\u00eancia","id":691981,"corpo":"<p align=justify>Imprud\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dolo","id":691982,"corpo":"<p align=justify>Dolo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia","id":691983,"corpo":"<p align=justify>Neglig\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eutan\u00e1sia","id":691984,"corpo":"<p align=justify>Eutan\u00e1sia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":126016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/157346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da nacionalidade e dos direitos pol\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio","id":2519},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-seguranca-judiciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a Judici\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":173107,"hashId":"e3f31b10a7e612537af546b06463407c","enunciado":"<p align=justify>Acerca da nacionalidade e dos direitos pol\u00edticos, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":746066,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o estabelece igualdade absoluta entre brasileiros natos e naturalizados, sem atribuir-lhes qualquer distin\u00e7\u00e3o no plano constitucional ou legal.","id":746065,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o estabelece igualdade absoluta entre brasileiros\r\nnatos e naturalizados, sem atribuir-lhes qualquer distin\u00e7\u00e3o no\r\nplano constitucional ou legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A soberania popular \u00e9 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante plebiscito, referendo ou iniciativa popular.","id":746066,"corpo":"<p align=justify>A soberania popular \u00e9 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo\r\nvoto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos\r\ntermos da lei, mediante plebiscito, referendo ou iniciativa\r\npopular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez naturalizado o cidad\u00e3o estrangeiro, n\u00e3o se poder\u00e1 declarar, em nenhuma hip\u00f3tese, a perda da sua nacionalidade.","id":746067,"corpo":"<p align=justify>Uma vez naturalizado o cidad\u00e3o estrangeiro, n\u00e3o se poder\u00e1\r\ndeclarar, em nenhuma hip\u00f3tese, a perda da sua nacionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal permite que os analfabetos sejam eleitos e se alistem em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com os demais cidad\u00e3os.","id":746068,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal permite que os analfabetos sejam\r\neleitos e se alistem em condi\u00e7\u00f5es de igualdade com os demais\r\ncidad\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":134489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/173107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma das atividades t\u00edpicas do t\u00e9cnico de enfermagem, que deve obedecer rigorosamente o hor\u00e1rio estabelecido pela enfermeira e\/ou pelo m\u00e9dico. Quando o t\u00e9cnico de enfermagem antecipa o hor\u00e1rio da medica\u00e7\u00e3o para dormir em seu hor\u00e1rio estabelecido de descanso, ocorre crime culposo por:","provas":[{"id":4796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana","sigla":"","id":840,"esfera":"Municipal","uf":"AP"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santana-ap-2007-nce-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"NCE - Prefeitura de Santana - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":218303,"hashId":"adaa950ac4bf87649e2699b881df6365","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e9 uma das atividades t\u00edpicas\r\ndo t\u00e9cnico de enfermagem, que deve obedecer rigorosamente o\r\nhor\u00e1rio estabelecido pela enfermeira e\/ou pelo m\u00e9dico. Quando o\r\nt\u00e9cnico de enfermagem antecipa o hor\u00e1rio da medica\u00e7\u00e3o para\r\ndormir em seu hor\u00e1rio estabelecido de descanso, ocorre crime\r\nculposo por:<\/p>","resposta":881584,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imper\u00edcia;","id":881582,"corpo":"imper\u00edcia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"displic\u00eancia;","id":881583,"corpo":"displic\u00eancia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imprud\u00eancia;","id":881584,"corpo":"imprud\u00eancia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descuido;","id":881585,"corpo":"descuido;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia.","id":881586,"corpo":"neglig\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":155354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/218303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de enfermagem tem o dever de facilitar a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.","provas":[{"id":4854,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":231286,"hashId":"243b7583b6e83072f057cd2b31ead712","enunciado":"<p align=justify>O profissional de enfermagem tem o dever de facilitar a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional.<\/p>","resposta":910741,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":910741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":910742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o de enfermeiro, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":158648,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos aspectos \u00e9ticos e legais da profiss\u00e3o de enfermeiro,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/231286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3199}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico ser perito de paciente seu, de pessoa de sua fam\u00edlia ou de qualquer pessoa com a qual tenha rela\u00e7\u00f5es capazes de influir em seu trabalho.","provas":[{"id":4930,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":3199},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-ace-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo ACE - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":249421,"hashId":"3ae8957f0de0c17dc0f459f84db7e859","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao m\u00e9dico ser perito de paciente seu, de pessoa de\r\nsua fam\u00edlia ou de qualquer pessoa com a qual tenha rela\u00e7\u00f5es\r\ncapazes de influir em seu trabalho.<\/p>","resposta":955823,"anulada":false,"rotulo":179,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":955823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":955824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O perito m\u00e9dico, em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, deve lidar com quest\u00f5es t\u00e9cnicas, administrativas e \u00e9ticas. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":164607,"enunciado":"<p align=justify>O perito m\u00e9dico, em um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, deve lidar com quest\u00f5es\r\nt\u00e9cnicas, administrativas e \u00e9ticas. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 169 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"}],"slug":"medicina\/249421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante recente revis\u00e3o da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal em mat\u00e9ria da extradi\u00e7\u00e3o passiva de estrangeiros, tratando-se de fatos delituosos pun\u00edveis com pris\u00e3o perp\u00e9tua no Estado requerente, a extradi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":5178,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Alagoas","sigla":"TJ AL","id":1139,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-al-al-2007-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ AL - Juiz de Direito Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":263503,"hashId":"2475046f35abc857bf361e50d77bf00f","enunciado":"<p align=justify>Consoante recente revis\u00e3o da jurisprud\u00eancia do Supremo\r\nTribunal Federal em mat\u00e9ria da extradi\u00e7\u00e3o passiva de\r\nestrangeiros, tratando-se de fatos delituosos pun\u00edveis com\r\npris\u00e3o perp\u00e9tua no Estado requerente, a extradi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1009010,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente ser\u00e1 deferida se o Estado requerente assumir, formalmente, o compromisso de comut\u00e1-la em pena privativa de liberdade n\u00e3o superior \u00e0 dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admitida na lei penal brasileira.","id":1009010,"corpo":"<p align=justify>somente ser\u00e1 deferida se o Estado requerente\r\nassumir, formalmente, o compromisso de comut\u00e1-la\r\nem pena privativa de liberdade n\u00e3o superior \u00e0\r\ndura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima admitida na lei penal brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser deferida somente para efeito de cumprimento da pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua, no Estado estrangeiro requerente.","id":1009011,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 ser deferida somente para efeito de cumprimento\r\nda pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua, no Estado\r\nestrangeiro requerente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente ser\u00e1 deferida se houver concord\u00e2ncia expressa do extraditando com o pedido, hip\u00f3tese em que fica afastado o controle jurisdicional respectivo exercido pelo Supremo Tribunal Federal.","id":1009012,"corpo":"<p align=justify>somente ser\u00e1 deferida se houver concord\u00e2ncia\r\nexpressa do extraditando com o pedido, hip\u00f3tese em\r\nque fica afastado o controle jurisdicional respectivo\r\nexercido pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 indeferida, na hip\u00f3tese de o extraditando comprovar v\u00ednculo conjugal ou conviv\u00eancia more uxorio com pessoa de nacionalidade brasileira ou se possuir filhos de nacionalidade brasileira origin\u00e1ria.","id":1009013,"corpo":"<P align=justify>ser\u00e1 indeferida, na hip\u00f3tese de o extraditando comprovar v\u00ednculo conjugal ou conviv\u00eancia <EM>more uxorio<\/EM> com pessoa de nacionalidade brasileira ou se possuir filhos de nacionalidade brasileira origin\u00e1ria.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 indeferida de plano, por viola\u00e7\u00e3o a garantia fundamental consagrada como cl\u00e1usula p\u00e9trea na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, consistente na proibi\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o de penas de car\u00e1ter perp\u00e9tuo.","id":1009014,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 indeferida de plano, por viola\u00e7\u00e3o a garantia\r\nfundamental consagrada como cl\u00e1usula p\u00e9trea na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o brasileira, consistente na proibi\u00e7\u00e3o da\r\naplica\u00e7\u00e3o de penas de car\u00e1ter perp\u00e9tuo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","oab":true,"nome":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407582,"slug":"direito-constitucional-extradicao-expulsao-deportacao-e-banimento"}],"slug":"direito-constitucional\/263503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - \u00c1rea Direito","id":4581}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de forma remunerada ou gratuita, mas transit\u00f3ria, necessita utilizar-se de terreno pertencente ao particular para dep\u00f3sito de equipamentos, instrumentos de trabalho e materiais, destinados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de interesse p\u00fablico, nas vizinhan\u00e7as de propriedade particular. O meio adequado de interven\u00e7\u00e3o na propriedade para o caso \u00e9 a","provas":[{"id":98,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - \u00c1rea Direito","id":4581},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"ans-2007-fcc-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2747,"hashId":"96de46b5d39540f9ef482a25142dc67e","enunciado":"<p align=justify>Determinada administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de forma remunerada\r\nou gratuita, mas transit\u00f3ria, necessita utilizar-se de terreno\r\npertencente ao particular para dep\u00f3sito de equipamentos,\r\ninstrumentos de trabalho e materiais, destinados \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o\r\nde obras e servi\u00e7os de interesse p\u00fablico, nas\r\nvizinhan\u00e7as de propriedade particular. O meio adequado\r\nde interven\u00e7\u00e3o na propriedade para o caso \u00e9 a<\/p>","resposta":13576,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o.","id":13575,"corpo":"<p align=justify>desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.","id":13576,"corpo":"<p align=justify>ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"servid\u00e3o administrativa.","id":13577,"corpo":"<p align=justify>servid\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o.","id":13578,"corpo":"<p align=justify>requisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o administrativa.","id":13579,"corpo":"<p align=justify>limita\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":2265,"enunciado":" ","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Questao 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/2747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de efic\u00e1cia contida s\u00e3o caracterizadas por","provas":[{"id":3247,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":101834,"hashId":"1f8156b64f2645b4db26686f4c0aa06e","enunciado":"As normas de efic\u00e1cia contida s\u00e3o caracterizadas por","resposta":481286,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o produzirem efeito de auto-aplicabilidade e imperatividade jur\u00eddica.","id":481283,"corpo":"n\u00e3o produzirem efeito de auto-aplicabilidade e\r\nimperatividade jur\u00eddica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente produzirem efeito ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o de norma que a complemente.","id":481284,"corpo":"somente produzirem efeito ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o de norma\r\nque a complemente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estarem condicionadas, para a sua efic\u00e1cia, de regulamenta\u00e7\u00e3o posterior e futura.","id":481285,"corpo":"estarem condicionadas, para a sua efic\u00e1cia, de\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o posterior e futura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produzirem efeito imediatamente, muito embora possam ter tais efeitos restringidos por normas infraconstitucionais.","id":481286,"corpo":"produzirem efeito imediatamente, muito embora\r\npossam ter tais efeitos restringidos por normas\r\ninfraconstitucionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se inviabilizarem quanto a sua aplicabilidade, na hip\u00f3tese da edi\u00e7\u00e3o de lei ordin\u00e1ria posterior.","id":481287,"corpo":"se inviabilizarem quanto a sua aplicabilidade, na\r\nhip\u00f3tese da edi\u00e7\u00e3o de lei ordin\u00e1ria posterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"}],"slug":"direito-constitucional\/101834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 39 da Constitui\u00e7\u00e3o determina que \"a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, regime jur\u00eddico \u00fanico e planos de carreira para os servidores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\". Sobre o assunto n\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3419,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-escriturario","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":112918,"hashId":"ac2b00bef7ae74618f42f52b439f2d5e","enunciado":"<P align=justify>O art. 39 da Constitui\u00e7\u00e3o determina que \"a Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios instituir\u00e3o, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, regime jur\u00eddico \u00fanico e planos de carreira para os servidores da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\". Sobre o assunto <U>n\u00e3o<\/U> \u00e9 correto afirmar que:<\/P>","resposta":532419,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podemos inferir que o objetivo da norma \u00e9 unificar, no \u00e2mbito de cada esfera de governo, o regime jur\u00eddico dos servidores.","id":532415,"corpo":"<p align=justify>Podemos inferir que o objetivo da norma \u00e9 unificar,\r\nno \u00e2mbito de cada esfera de governo, o regime\r\njur\u00eddico dos servidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 o regime que melhor se enquadra com o princ\u00edpio da isonomia.","id":532416,"corpo":"<p align=justify><FONT face=Times-Roman color=#363639 size=2>\r\n<P align=left>\u00c9 o regime que melhor se enquadra com o princ\u00edpio da isonomia.<\/FONT><\/P><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o dos regimes contratuais, temos outros regimes contratuais, como a CLT e o regime contratual espec\u00edfico.","id":532417,"corpo":"<p align=justify>Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o dos regimes contratuais,\r\ntemos outros regimes contratuais, como a CLT e o\r\nregime contratual espec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o dos regimes contratuais, temos a necessidade da administra\u00e7\u00e3o em contratar por tempo determinado, servi\u00e7os de car\u00e1ter tempor\u00e1rio.","id":532418,"corpo":"<p align=justify>Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o dos regimes contratuais,\r\ntemos a necessidade da administra\u00e7\u00e3o em contratar\r\npor tempo determinado, servi\u00e7os de car\u00e1ter\r\ntempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como o pr\u00f3prio nome diz, o regime \u00e9 \u00fanico, n\u00e3o admitindo outro regime contratual espec\u00edfico.","id":532419,"corpo":"<p align=justify>Como o pr\u00f3prio nome diz, o regime \u00e9 \u00fanico, n\u00e3o\r\nadmitindo outro regime contratual espec\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","oab":true,"nome":"Regras para servidor em exerc\u00edcio de mandato eletivo (artigo 38 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407609,"slug":"direito-constitucional-regras-para-servidor-em-exercicio-de-mandato-eletivo-artigo-38-da-cf"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera estadual e distrital","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera estadual e distrital","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407622,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-estadual-e-distrital"}],"slug":"direito-constitucional\/112918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o de Ana e ao recurso contra a decis\u00e3o que o indeferiu, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1817,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":265672,"hashId":"c55c40c6184cd82bc3fa8930bdbe15e5","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o de Ana e ao recurso\r\ncontra a decis\u00e3o que o indeferiu, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1016645,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o deveria ter sido dirigido ao superior imediato de Bartolomeu.","id":1016642,"corpo":"<p align=justify>O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o deveria ter sido dirigido ao\r\nsuperior imediato de Bartolomeu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o \u00e9 descabido, por tratar-se de decis\u00e3o de car\u00e1ter discricion\u00e1rio.","id":1016643,"corpo":"<p align=justify>O pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o \u00e9 descabido, por tratar-se de\r\ndecis\u00e3o de car\u00e1ter discricion\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O recurso interposto por Ana \u00e9 descabido, pois pedidos de reconsidera\u00e7\u00e3o s\u00e3o irrecorr\u00edveis.","id":1016644,"corpo":"<p align=justify>O recurso interposto por Ana \u00e9 descabido, pois pedidos de\r\nreconsidera\u00e7\u00e3o s\u00e3o irrecorr\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ana dirigiu o recurso \u00e0 autoridade correta.","id":1016645,"corpo":"Ana dirigiu o recurso \u00e0 autoridade correta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 38 e 39 Ana, servidora p\u00fablica, solicitou a concess\u00e3o de licen\u00e7a para capacita\u00e7\u00e3o, com o objetivo de cursar, por dois meses, um curso de l\u00edngua inglesa na Austr\u00e1lia. O pedido foi indeferido porque a autoridade competente, Bartolomeu, considerou que, embora presentes os requisitos formais que permitissem a concess\u00e3o desse tipo de licen\u00e7a, n\u00e3o havia interesse da administra\u00e7\u00e3o em liberar servidores para efetuarem esse tipo de curso. Ana, ent\u00e3o, apresentou pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, argumentando que a capacita\u00e7\u00e3o dos servidores para falar outras l\u00ednguas era relevante para a administra\u00e7\u00e3o, mas esse pedido foi indeferido por Bartolomeu, que reiterou a inexist\u00eancia de interesse administrativo. Irresignada, Ana ingressou com recurso contra o indeferimento do pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, dirigindo-o \u00e0 autoridade imediatamente superior a Bartolomeu.","id":174650,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 38 e 39\r\n\r\n<p align=justify>Ana, servidora p\u00fablica, solicitou a concess\u00e3o de licen\u00e7a\r\npara capacita\u00e7\u00e3o, com o objetivo de cursar, por dois meses, um\r\ncurso de l\u00edngua inglesa na Austr\u00e1lia. O pedido foi indeferido\r\nporque a autoridade competente, Bartolomeu, considerou que,\r\nembora presentes os requisitos formais que permitissem a\r\nconcess\u00e3o desse tipo de licen\u00e7a, n\u00e3o havia interesse da\r\nadministra\u00e7\u00e3o em liberar servidores para efetuarem esse tipo de\r\ncurso. Ana, ent\u00e3o, apresentou pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o,\r\nargumentando que a capacita\u00e7\u00e3o dos servidores para falar outras\r\nl\u00ednguas era relevante para a administra\u00e7\u00e3o, mas esse pedido foi\r\nindeferido por Bartolomeu, que reiterou a inexist\u00eancia de\r\ninteresse administrativo. Irresignada, Ana ingressou com recurso\r\ncontra o indeferimento do pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o, dirigindo-o\r\n\u00e0 autoridade imediatamente superior a Bartolomeu.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 e 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito de peti\u00e7\u00e3o","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408394,"slug":"direito-administrativo-direito-de-peticao"}],"slug":"direito-administrativo\/265672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito do decreto citado no texto e acerca dos atos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:00:53","carreiras":[],"areas":[],"id":369313,"hashId":"09a0f112299d332e27eea25168d98694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda a respeito do decreto citado no texto e acerca dos atos administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1317186,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 pac\u00edfico o entendimento de que os decretos n\u00e3o s\u00e3o considerados atos administrativos, pois s\u00e3o, em verdade, atos normativos secund\u00e1rios.","id":1317183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 pac\u00edfico o entendimento de que os decretos n\u00e3o s\u00e3o considerados atos administrativos, pois s\u00e3o, em verdade, atos normativos secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 pac\u00edfico o entendimento de que os pareceres s\u00e3o atos administrativos opinativos.","id":1317184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 pac\u00edfico o entendimento de que os pareceres s\u00e3o atos administrativos opinativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diante do princ\u00edpio da legalidade, o decreto em tela pode ser declarado ilegal pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o, deixando-o de aplicar, j\u00e1 que extrapola os limites da lei.","id":1317185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante do princ\u00edpio da legalidade, o decreto em tela pode ser declarado ilegal pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o, deixando-o de aplicar, j\u00e1 que extrapola os limites da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O v\u00edcio contido no referido decreto pode ser reconhecido pelo Poder Judici\u00e1rio, hip\u00f3tese em que deve reconhecer a sua nulidade, no caso concreto, apenas na parte em que extrapolou os limites legais.","id":1317186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edcio contido no referido decreto pode ser reconhecido pelo Poder Judici\u00e1rio, hip\u00f3tese em que deve reconhecer a sua nulidade, no caso concreto, apenas na parte em que extrapolou os limites legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O v\u00edcio contido no referido decreto pode ser reconhecido pelo pr\u00f3prio governador, que dever\u00e1 revogar o referido decreto, por v\u00edcio de ilegalidade.","id":1317187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edcio contido no referido decreto pode ser reconhecido pelo pr\u00f3prio governador, que dever\u00e1 revogar o referido decreto, por v\u00edcio de ilegalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 45 e 46 O governador do estado do Rio de Janeiro emitiu um decreto, para fiel execu\u00e7\u00e3o das leis, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o de parecer da procuradoria-geral do estado, disciplinando a lei X. No entanto, entendeu-se, ap\u00f3s o mesmo gerar os efeitos que dele se esperava, que o referido decreto, em alguns pontos, estaria ultrapassando os limites legais, regulando mat\u00e9ria que n\u00e3o estava contida na lei X.","id":206323,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 45 e 46 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O governador do estado do Rio de Janeiro emitiu um decreto, para fiel execu\u00e7\u00e3o das leis, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o de parecer da procuradoria-geral do estado, disciplinando a lei X. No entanto, entendeu-se, ap\u00f3s o mesmo gerar os efeitos que dele se esperava, que o referido decreto, em alguns pontos, estaria ultrapassando os limites legais, regulando mat\u00e9ria que n\u00e3o estava contida na lei X.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/369313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00famula com efeito vinculante produz, como regra, efeitos imediatos, portanto, ex nunc. Os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta e indireta, municipal, estadual e federal, t\u00eam de adotar o entendimento previsto na s\u00famula nos exatos limites, em vista dos quais a s\u00famula foi editada.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":248956,"hashId":"2ce8437b8a43f95ba176576bc6274200","enunciado":"<p align=justify>A s\u00famula com efeito vinculante produz, como regra, efeitos\r\nimediatos, portanto, ex nunc. Os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio\r\ne a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta e indireta, municipal,\r\nestadual e federal, t\u00eam de adotar o entendimento previsto na\r\ns\u00famula nos exatos limites, em vista dos quais a s\u00famula foi\r\neditada.<\/p>","resposta":954114,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da s\u00famula vinculante e dos recursos contra as decis\u00f5es proferidas em processo civil, julgue os itens que se seguem.","id":164323,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da s\u00famula vinculante e dos recursos contra as decis\u00f5es\r\nproferidas em processo civil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","oab":true,"nome":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407663,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-artigo-103-a-da-cf-ou-lei-11-417-06"}],"slug":"direito-constitucional\/248956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas ou mantidas pelo Poder P\u00fablico","provas":[{"id":2860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":80746,"hashId":"0a4d6bb6bb22e519a7ebf9b7b311a959","enunciado":"<p align=justify>As funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas ou mantidas pelo Poder P\u00fablico<\/p>","resposta":381579,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"submetem-se \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas ao or\u00e7amento p\u00fablico e integram, para efeito de c\u00e1lculo do limite m\u00e1ximo de despesa de pessoal, os gastos do Poder Executivo.","id":381579,"corpo":"submetem-se \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais\r\nrelativas ao or\u00e7amento p\u00fablico e integram, para\r\nefeito de c\u00e1lculo do limite m\u00e1ximo de despesa de\r\npessoal, os gastos do Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, a elas n\u00e3o se aplicando as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o civil.","id":381580,"corpo":"s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, a elas n\u00e3o\r\nse aplicando as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o civil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, a elas n\u00e3o se aplicando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas a or\u00e7amento p\u00fablico.","id":381581,"corpo":"s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, a elas n\u00e3o\r\nse aplicando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas\r\na or\u00e7amento p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem adotar a forma de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado, n\u00e3o se submetendo, em nenhuma hip\u00f3tese, \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":381582,"corpo":"podem adotar a forma de pessoa jur\u00eddica de direito\r\np\u00fablico ou de direito privado, n\u00e3o se submetendo,\r\nem nenhuma hip\u00f3tese, \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possuem natureza de autarquia fundacional, necessariamente com personalidade jur\u00eddica de direito privado.","id":381583,"corpo":"possuem natureza de autarquia fundacional,\r\nnecessariamente com personalidade jur\u00eddica de\r\ndireito privado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404350,"slug":"direito-administrativo-fundacoes-publicas-ou-governamentais"}],"slug":"direito-administrativo\/80746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o Sistema de Controle Judicial adotado pelo Estado para a corre\u00e7\u00e3o dos atos administrativos ilegais ou ileg\u00edtimos praticados pelo Poder P\u00fablico:","provas":[{"id":3072,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-administrador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Administrador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":92466,"hashId":"514868bba6a27bfd201aa71e70d563a0","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, o Sistema de Controle Judicial adotado pelo\r\nEstado para a corre\u00e7\u00e3o dos atos administrativos ilegais ou\r\nileg\u00edtimos praticados pelo Poder P\u00fablico:<\/p>","resposta":436556,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nega \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o o direito de decidir. ","id":436553,"corpo":"nega \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o o direito de decidir. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atribui \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es judiciais.","id":436554,"corpo":"<p align=justify>atribui \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es judiciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equipara-se ao Sistema de Contencioso Administrativo adotado na Fran\u00e7a.","id":436555,"corpo":"<p align=justify>equipara-se ao Sistema de Contencioso Administrativo\r\nadotado na Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atribui os efeitos da coisa julgada exclusivamente \u00e0s decis\u00f5es emanadas pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":436556,"corpo":"<p align=justify>atribui os efeitos da coisa julgada exclusivamente \u00e0s\r\ndecis\u00f5es emanadas pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"segrega as compet\u00eancias do Judici\u00e1rio e da Administra\u00e7\u00e3o, cabendo ao primeiro decidir os lit\u00edgios de Direito Privado, e \u00e0 segunda, os lit\u00edgios de Direito P\u00fablico.","id":436557,"corpo":"<p align=justify>segrega as compet\u00eancias do Judici\u00e1rio e da Administra\u00e7\u00e3o,\r\ncabendo ao primeiro decidir os lit\u00edgios de Direito\r\nPrivado, e \u00e0 segunda, os lit\u00edgios de Direito P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/92466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere:I. uma Biblioteca;II. um Rebanho;III. uma Frota de autom\u00f3veis;IV. uma Heran\u00e7a;V. uma Esquadrilha.De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, constitui uma universalidade de fato os bens indicados APENAS em","provas":[{"id":447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":103637,"hashId":"bb29311e7102305c4e1ae3bba960bca9","enunciado":"<p>Considere:<\/p><p><br><\/p><p>I. uma Biblioteca;<\/p><p>II. um Rebanho;<\/p><p>III. uma Frota de autom\u00f3veis;<\/p><p>IV. uma Heran\u00e7a;<\/p><p>V. uma Esquadrilha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil brasileiro, constitui uma universalidade de fato os bens indicados APENAS em<\/p>","resposta":489793,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":489790,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":489791,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":489792,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":489793,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":489794,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/103637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito do Estado de Defesa: I. O sigilo de correspond\u00eancia e o sigilo de comunica\u00e7\u00e3o telegr\u00e1fica e telef\u00f4nica s\u00e3o direitos constitucionais que n\u00e3o podem sofrer restri\u00e7\u00f5es no Estado de Defesa. II. O tempo de dura\u00e7\u00e3o do Estado de Defesa n\u00e3o ser\u00e1 superior a trinta dias, podendo ser prorrogado uma vez, por igual per\u00edodo, se persistirem as raz\u00f5es que justificaram a sua decreta\u00e7\u00e3o. III. Decretado o Estado de Defesa, o Presidente da Rep\u00fablica, dentro de vinte e quatro horas, submeter\u00e1 o ato com a respectiva justifica\u00e7\u00e3o ao Senado Federal. IV. Na vig\u00eancia do Estado de Defesa a pris\u00e3o ou deten\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dez dias, salvo quando autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":5123,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-25 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":258513,"hashId":"49f6da31e264fcc50ccaca1d6f158601","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes assertivas a respeito do Estado de Defesa:<\/P>\r\n<P align=justify>I. O sigilo de correspond\u00eancia e o sigilo de comunica\u00e7\u00e3o telegr\u00e1fica e telef\u00f4nica s\u00e3o direitos constitucionais que n\u00e3o podem sofrer restri\u00e7\u00f5es no Estado de Defesa.<BR> II. O tempo de dura\u00e7\u00e3o do Estado de Defesa n\u00e3o ser\u00e1 superior a trinta dias, podendo ser prorrogado uma vez, por igual per\u00edodo, se persistirem as raz\u00f5es que justificaram a sua decreta\u00e7\u00e3o. <BR>III. Decretado o Estado de Defesa, o Presidente da Rep\u00fablica, dentro de vinte e quatro horas, submeter\u00e1 o ato com a respectiva justifica\u00e7\u00e3o ao Senado Federal. <BR>IV. Na vig\u00eancia do Estado de Defesa a pris\u00e3o ou deten\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dez dias, salvo quando autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":990124,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":990121,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":990122,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":990123,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":990124,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":990125,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"}],"slug":"direito-constitucional\/258513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o instrumentos da PNAMA o licenciamento e a revis\u00e3o de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":191312,"hashId":"575f73d1aec61c9280b3cc8cd00321ec","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o instrumentos da PNAMA o licenciamento e a revis\u00e3o de\r\natividades efetiva ou potencialmente poluidoras.<\/p>","resposta":806328,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfoque da gest\u00e3o ambiental, no Brasil, tem sofrido transforma\u00e7\u00f5es ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, com o surgimento de novos instrumentos e o envolvimento de m\u00faltiplos agentes na busca de solu\u00e7\u00f5es mais eficazes para os impactos ambientais negativos gerados pelo processo de desenvolvimento, com vistas a alcan\u00e7ar os objetivos previstos na Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (PNAMA). Nesse aspecto, v\u00eam sendo aperfei\u00e7oados constantemente os instrumentos de gest\u00e3o ambiental, tais como o zoneamento ambiental, o processo de licenciamento ambiental antecedido de estudos ambientais e o estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a. Considerando o texto acima, julgue os seguintes itens com respeito \u00e0 Lei de Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente e \u00e0 Pol\u00edtica de Meio Ambiente do Estado do Esp\u00edrito Santo.","id":144555,"enunciado":"<p align=justify><P>O enfoque da gest\u00e3o ambiental, no Brasil, tem sofrido transforma\u00e7\u00f5es ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, com o surgimento de novos instrumentos e o envolvimento de m\u00faltiplos agentes na busca de solu\u00e7\u00f5es mais eficazes para os impactos ambientais negativos gerados pelo processo de desenvolvimento, com vistas a alcan\u00e7ar os objetivos previstos na Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (PNAMA). Nesse aspecto, v\u00eam sendo aperfei\u00e7oados constantemente os instrumentos de gest\u00e3o ambiental, tais como o zoneamento ambiental, o processo de licenciamento ambiental antecedido de estudos ambientais e o estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a. <\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os seguintes itens com respeito \u00e0 Lei de Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente e \u00e0 Pol\u00edtica de Meio Ambiente do Estado do Esp\u00edrito Santo.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/191312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) integra o Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA), previsto na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, sendo \u00f3rg\u00e3o superior com a fun\u00e7\u00e3o de assessorar o presidente da Rep\u00fablica na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional do meio ambiente.","provas":[{"id":4809,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Advogado - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":222569,"hashId":"bbc1f26a9748b9734d461ae310886a85","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA)\r\nintegra o Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA),\r\nprevisto na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional, sendo \u00f3rg\u00e3o\r\nsuperior com a fun\u00e7\u00e3o de assessorar o presidente da\r\nRep\u00fablica na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional do meio\r\nambiente.<\/p>","resposta":891237,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":891236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":891237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A CF, de forma inovadora, previu um cap\u00edtulo espec\u00edfico para o meio ambiente, al\u00e9m de ter tratado dele em diferentes dispositivos ao longo do texto constitucional. A respeito desse assunto, da pol\u00edtica nacional do meio ambiente estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional e das compet\u00eancias em mat\u00e9ria ambiental, julgue os itens a seguir.","id":156531,"enunciado":"<p align=justify>A CF, de forma inovadora, previu um cap\u00edtulo espec\u00edfico para o\r\nmeio ambiente, al\u00e9m de ter tratado dele em diferentes\r\ndispositivos ao longo do texto constitucional. A respeito desse\r\nassunto, da pol\u00edtica nacional do meio ambiente estabelecida na\r\nlegisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional e das compet\u00eancias em mat\u00e9ria\r\nambiental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/222569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o deve pautar-se pela legalidade expressa, em que o administrador ou seus agentes s\u00f3 podem exercer atos em conformidade estrita da lei. Se houver atua\u00e7\u00e3o fora das margens da lei, haver\u00e1","provas":[{"id":5183,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo","sigla":"Camara de Sao Paulo","id":96,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-paulo-sp-2007-vunesp-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Paulo - Procurador Legislativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":264283,"hashId":"a25e531f76b1ff92004efac00e6a8110","enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o deve pautar-se pela legalidade\r\nexpressa, em que o administrador ou seus agentes s\u00f3 podem\r\nexercer atos em conformidade estrita da lei. Se houver atua\u00e7\u00e3o\r\nfora das margens da lei, haver\u00e1<\/p>","resposta":1011843,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade discricion\u00e1ria.","id":1011839,"corpo":"<p align=justify>atividade discricion\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividade vinculada.","id":1011840,"corpo":"<p align=justify>atividade vinculada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade subordinada.","id":1011841,"corpo":"<p align=justify>atividade subordinada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":1011842,"corpo":"<p align=justify>prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desvio de finalidade.","id":1011843,"corpo":"<p align=justify>desvio de finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/264283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":7043}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 28, leia o texto abaixo.E-9.025 Patient Advocacy for Change in Law and PolicyPhysicians may participate in individual acts, grassroots activities, or legally permissible collective action to advocate for change, as provided for in the AMA\u2019s Principles of Medical Ethics. Whenever engaging in advocacy efforts, physicians 24 ensure that the health of patients is not jeopardized and that patient care is not compromised.Formal unionization of physicians, and including physicians-in-training, may tie physicians\u2019 obligations to the interests of workers who may not share physicians\u2019 primary and overriding commitment to patients and the public health. Physicians should not form workplace alliances with those who do not share these ethical priorities.Strikes and other collective action may reduce access to care, eliminate or delay necessary care, and interfere with continuity of care. Each of these consequences raises ethical concerns. Physicians should refrain from the use of the strike as a bargaining tactic. In rare circumstances, individual or grassroots actions, such as brief limitations of personal availability, may be appropriate as a means of calling attention to needed changes in patient care. Physicians are cautioned that some actions may put them or their organizations at risk of violating antitrust laws. Consultation with legal counsel is advised.Physicians and physicians-in-training should press for needed reforms through the use of informational campaigns, non-disruptive public demonstrations, lobbying and publicity campaigns, and collective negotiation, or other options that do not jeopardize the health of patients or compromise patient care. (Adapted from htpp:\/\/www.ama-assn.org\/ama1\/pub\/upload\/mm\/38\/a-05ceja.pdf)Segundo o texto,","provas":[{"id":12016,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":7043},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-26 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":462742,"hashId":"30dcd5076a15aed7a298ac3170d9faa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 a 28, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>E-9.025 Patient Advocacy for Change in Law and Policy<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Physicians may participate in individual acts, grassroots activities, or legally permissible collective action to advocate for change, as provided for in the AMA\u2019s Principles of Medical Ethics. Whenever engaging in advocacy efforts, physicians <u> 24 <\/u> ensure that the health of patients is <u>not jeopardized<\/u> and that patient care is not compromised.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Formal unionization of physicians, and including physicians-in-training, may tie physicians\u2019 obligations to the interests of workers who may not share physicians\u2019 primary and overriding commitment to patients and the public health. Physicians should not form workplace alliances with those who do not share these ethical priorities.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Strikes and other collective action may reduce access to care, eliminate or delay necessary care, and interfere with continuity of care. Each of these consequences raises ethical concerns. Physicians should refrain from the use of the strike as a bargaining tactic. In rare circumstances, individual or grassroots actions, such as brief limitations of personal availability, may be appropriate as a means of calling attention to needed changes in patient care. Physicians are cautioned that some actions may put them or their organizations at risk of violating antitrust laws. <u>Consultation with legal counsel is advised<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Physicians and physicians-in-training should press for needed reforms through the use of informational campaigns, non-disruptive public demonstrations, lobbying and publicity campaigns, and collective negotiation, or other options that do not jeopardize the health of patients or compromise patient care. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adapted from htpp:\/\/www.ama-assn.org\/ama1\/pub\/upload\/mm\/38\/a-05ceja.pdf)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto,<\/p>","resposta":1649203,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo m\u00e9dico tem o direito de participar de manifesta\u00e7\u00f5es populares contra a inefici\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":1649199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todo m\u00e9dico tem o direito de participar de manifesta\u00e7\u00f5es populares contra a inefici\u00eancia dos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tanto m\u00e9dicos quanto m\u00e9dicos residentes devem organizar-se em sindicatos para lutar por seus direitos e os de seus pacientes.","id":1649200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto m\u00e9dicos quanto m\u00e9dicos residentes devem organizar-se em sindicatos para lutar por seus direitos e os de seus pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dicos organizados em sindicatos t\u00eam melhores condi\u00e7\u00f5es de promover o bem-estar de seus pacientes.","id":1649201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9dicos organizados em sindicatos t\u00eam melhores condi\u00e7\u00f5es de promover o bem-estar de seus pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sindicaliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos \u00e9 necess\u00e1ria para ampliar o escopo de implanta\u00e7\u00e3o de seus princ\u00edpios \u00e9ticos.","id":1649202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sindicaliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos \u00e9 necess\u00e1ria para ampliar o escopo de implanta\u00e7\u00e3o de seus princ\u00edpios \u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os m\u00e9dicos podem participar de movimentos reivindicat\u00f3rios desde que a sa\u00fade dos pacientes n\u00e3o seja comprometida.","id":1649203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os m\u00e9dicos podem participar de movimentos reivindicat\u00f3rios desde que a sa\u00fade dos pacientes n\u00e3o seja comprometida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262143,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/462742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de Apropria\u00e7\u00e3o Ind\u00e9bita, definido no Art. 168 da legisla\u00e7\u00e3o penal, cont\u00e9m na sua defini\u00e7\u00e3o legal um pressuposto considerado fundamental para que o il\u00edcito penal se concretize. Assinale abaixo a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m esse pressuposto: ","provas":[{"id":2358,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bragan\u00e7a","sigla":"","id":610,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-braganca-pa-2007-unama-guarda-municipal-nivel-3-classe-gm-3a-2","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Bragan\u00e7a - Guarda Municipal - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-28 17:38:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":61426,"hashId":"0502314ad416b59ec6c3a2977449af02","enunciado":"<p align=justify>O crime de Apropria\u00e7\u00e3o Ind\u00e9bita, definido no Art. 168 da legisla\u00e7\u00e3o penal, cont\u00e9m na sua\r\ndefini\u00e7\u00e3o legal um pressuposto considerado fundamental para que o il\u00edcito penal se concretize.\r\nAssinale abaixo a \u00fanica alternativa que cont\u00e9m esse pressuposto:\r\n <\/p>","resposta":290387,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apropriar-se de coisa alheia m\u00f3vel. ","id":290386,"corpo":" Apropriar-se de coisa alheia m\u00f3vel.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apropriar-se de bem alheio desde que tenha a posse ou a deten\u00e7\u00e3o.","id":290387,"corpo":"  Apropriar-se de bem alheio desde que tenha a posse ou a deten\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apropriar-se, independente da posse ou da deten\u00e7\u00e3o.","id":290388,"corpo":"  Apropriar-se, independente da posse ou da deten\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Subtrair coisa alheia m\u00f3vel.","id":290389,"corpo":"  Subtrair coisa alheia m\u00f3vel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":53291,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","oab":true,"nome":"Apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406369,"slug":"direito-penal-apropriacao-indebita"}],"slug":"direito-penal\/61426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre licita\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixo. I. A licita\u00e7\u00e3o, quando exig\u00edvel, \u00e9 procedimento administrativo que antecede o contrato administrativo. II. O procedimento da licita\u00e7\u00e3o pode ser sigiloso e, em algumas situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 aceit\u00e1vel crit\u00e9rio subjetivo. III. A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento indispens\u00e1vel em qualquer hip\u00f3tese para que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possa comprar um produto, realizar uma obra ou contratar um servi\u00e7o. IV. O procedimento licitat\u00f3rio \u00e9 sempre p\u00fablico, n\u00e3o se admitindo quaisquer crit\u00e9rios sigilosos ou subjetivos. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":4898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Sergipe","sigla":"TRE SE","id":1206,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-se-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":242002,"hashId":"a06db10bb23aca55c597ccccc239ff03","enunciado":"<P align=justify>Sobre licita\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A licita\u00e7\u00e3o, quando exig\u00edvel, \u00e9 procedimento administrativo que antecede o contrato administrativo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O procedimento da licita\u00e7\u00e3o pode ser sigiloso e, em algumas situa\u00e7\u00f5es, \u00e9 aceit\u00e1vel crit\u00e9rio subjetivo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento indispens\u00e1vel em qualquer hip\u00f3tese para que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica possa comprar um produto, realizar uma obra ou contratar um servi\u00e7o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O procedimento licitat\u00f3rio \u00e9 sempre p\u00fablico, n\u00e3o se admitindo quaisquer crit\u00e9rios sigilosos ou subjetivos. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":934638,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":934636,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":934637,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":934638,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":934639,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":934640,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/242002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas provis\u00f3rias (MPs), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1983,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-29 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":263268,"hashId":"e5a01d8c7a2854407f989aae6ad99cb9","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medidas provis\u00f3rias (MPs), assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1007806,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o com quorum de maioria absoluta permite o trato de assuntos de lei complementar.","id":1007805,"corpo":"<p align=justify>A aprova\u00e7\u00e3o com <EM>quorum<\/EM> de maioria absoluta permite o trato de assuntos de lei complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a utiliza\u00e7\u00e3o de MP em mat\u00e9ria de direito eleitoral.","id":1007806,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se admite a utiliza\u00e7\u00e3o de MP em mat\u00e9ria de direito\r\neleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo do recesso forense no \u00e2mbito da justi\u00e7a eleitoral pode ser definido por MP.","id":1007807,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo do recesso forense no \u00e2mbito da justi\u00e7a eleitoral\r\npode ser definido por MP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As MPs ser\u00e3o votadas em sess\u00e3o conjunta do Congresso Nacional.","id":1007808,"corpo":"<p align=justify>As MPs ser\u00e3o votadas em sess\u00e3o conjunta do Congresso\r\nNacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite MP em mat\u00e9ria relativa a or\u00e7amento e cr\u00e9ditos adicionais.","id":1007809,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se admite MP em mat\u00e9ria relativa a or\u00e7amento e cr\u00e9ditos\r\nadicionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/263268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Jornalismo","id":2251}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ato administrativo discricion\u00e1rio, em raz\u00e3o dos elementos especiais dos quais se reveste, concede prerrogativas aos agentes administrativos quando s\u00e3o exarados. Julgue, pois, as afirmativas seguintes, identificando com V a(s) verdadeira(s) e com F, a(s) falsa(s). ( ) A compet\u00eancia, a finalidade e a forma s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es caracterizadoras do ato discricion\u00e1rio. ( ) A moderna doutrina tem consagrado a limita\u00e7\u00e3o do poder discricion\u00e1rio, possibilitando maior controle do Judici\u00e1rio sobre os atos que dele derivem. ( ) O ato administrativo discricion\u00e1rio pode ser motivado ou n\u00e3o, a crit\u00e9rio da autoridade que o expediu. ( ) O motivo \u00e9 classificado em motivo de direito ou motivo de fato, tendo em vista o tipo de situa\u00e7\u00e3o por for\u00e7a do qual o ato \u00e9 praticado. ( ) Conveni\u00eancia e oportunidade s\u00e3o os elementos nucleares do poder discricion\u00e1rio. A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":1384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Jornalismo","id":2251},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Jornalismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":33359,"hashId":"17efc0901cd247e473352d31d82dd3e5","enunciado":"<p>O ato administrativo discricion\u00e1rio, em raz\u00e3o dos elementos especiais dos quais se reveste, concede prerrogativas aos agentes administrativos quando s\u00e3o exarados. Julgue, pois, as afirmativas seguintes, identificando com V a(s) verdadeira(s) e com F, a(s) falsa(s).<\/p>\r\n<p>( ) A compet\u00eancia, a finalidade e a forma s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es caracterizadoras do ato discricion\u00e1rio.<\/p>\r\n<p>( ) A moderna doutrina tem consagrado a limita\u00e7\u00e3o do poder discricion\u00e1rio, possibilitando maior controle do Judici\u00e1rio sobre os atos que dele derivem.<\/p>\r\n<p>( ) O ato administrativo discricion\u00e1rio pode ser motivado ou n\u00e3o, a crit\u00e9rio da autoridade que o expediu.<\/p>\r\n<p>( ) O motivo \u00e9 classificado em motivo de direito ou motivo de fato, tendo em vista o tipo de situa\u00e7\u00e3o por for\u00e7a do qual o ato \u00e9 praticado.<\/p>\r\n<p>( ) Conveni\u00eancia e oportunidade s\u00e3o os elementos nucleares do poder discricion\u00e1rio.<\/p>\r\n<p>A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":158778,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V-F-V","id":158777,"corpo":"V-F-V-F-V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-V-V","id":158778,"corpo":"F-V-V-V-V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-V-F-V-V","id":158779,"corpo":"F-V-F-V-V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-V-F-F","id":158780,"corpo":"V-F-V-F-F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-V-V-F-V","id":158781,"corpo":"V-V-V-F-V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":29079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/33359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1836,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":264180,"hashId":"5f7a874332c28545628370053d189a39","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1011340,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o projeto b\u00e1sico estiver devidamente acompanhado de um or\u00e7amento detalhado, as obras e servi\u00e7os ser\u00e3o pass\u00edveis de licita\u00e7\u00e3o independentemente de o produto dela esperado estar contemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual.","id":1011338,"corpo":"<p align=justify>Se o projeto b\u00e1sico estiver devidamente acompanhado de um\r\nor\u00e7amento detalhado, as obras e servi\u00e7os ser\u00e3o pass\u00edveis de\r\nlicita\u00e7\u00e3o independentemente de o produto dela esperado estar\r\ncontemplado nas metas estabelecidas no Plano Plurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o do autor do projeto na licita\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o, ou na execu\u00e7\u00e3o, mesmo como consultor ou t\u00e9cnico, nas fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento.","id":1011339,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a participa\u00e7\u00e3o do autor do projeto na licita\u00e7\u00e3o de\r\nobra ou servi\u00e7o, ou na execu\u00e7\u00e3o, mesmo como consultor ou\r\nt\u00e9cnico, nas fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou\r\ngerenciamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada no caso da aquisi\u00e7\u00e3o ou restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e objetos hist\u00f3ricos, de autenticidade certificada, desde que compat\u00edveis ou inerentes \u00e0s finalidades do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":1011340,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada no caso da aquisi\u00e7\u00e3o ou\r\nrestaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e objetos hist\u00f3ricos, de\r\nautenticidade certificada, desde que compat\u00edveis ou inerentes\r\n\u00e0s finalidades do \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para obras e servi\u00e7os de engenharia abaixo de R$ 1.500.000,00, a licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita por meio de concorr\u00eancia.","id":1011341,"corpo":"<p align=justify>Para obras e servi\u00e7os de engenharia abaixo de\r\nR$ 1.500.000,00, a licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita por meio de\r\nconcorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/264180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas sobre os direitos e deveres individuais e coletivos: I. A cria\u00e7\u00e3o de cooperativas, na forma da lei, depende de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, que poder\u00e1 fiscalizar o seu funcionamento. II. \u00c9 assegurada, nos termos da lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva. III. Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o ou de aviso pr\u00e9vio \u00e0 autoridade competente. IV. A dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de associa\u00e7\u00f5es depende de decis\u00e3o judicial transitada em julgado. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":560,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":92417,"hashId":"0d27ac4b4ca7cf4955638da4a26ab56b","enunciado":"<P>Considere as seguintes afirmativas sobre os direitos e deveres individuais e coletivos: <\/P>\n<P>I. A cria\u00e7\u00e3o de cooperativas, na forma da lei, depende de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, que poder\u00e1 fiscalizar o seu funcionamento. <\/P>\n<P>II. \u00c9 assegurada, nos termos da lei, a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva. <\/P>\n<P>III. Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o ou de aviso pr\u00e9vio \u00e0 autoridade competente. <\/P>\n<P>IV. A dissolu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria de associa\u00e7\u00f5es depende de decis\u00e3o judicial transitada em julgado. <\/P>\n<P>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":436310,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":436306,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":436307,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":436308,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":436309,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":436310,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/92417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi somente em 1988, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que a Assist\u00eancia Social passou a integrar o Sistema de Seguridade Social, como pol\u00edtica p\u00fablica n\u00e3o contributiva. Al\u00e9m da Assist\u00eancia Social, comp\u00f5e esse sistema a","provas":[{"id":3109,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":94136,"hashId":"098c0633c9a18eefbc05c4ddebc04c63","enunciado":"Foi somente em 1988, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que a Assist\u00eancia\r\nSocial passou a integrar o Sistema de Seguridade\r\nSocial, como pol\u00edtica p\u00fablica n\u00e3o contributiva. Al\u00e9m\r\nda Assist\u00eancia Social, comp\u00f5e esse sistema a","resposta":444652,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade e a Educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o contributivas.","id":444650,"corpo":"Sa\u00fade e a Educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o contributivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Previd\u00eancia Social e a Sa\u00fade, contributivas.","id":444651,"corpo":"Previd\u00eancia Social e a Sa\u00fade, contributivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade, n\u00e3o contributiva, e a Previd\u00eancia Social, contributiva.","id":444652,"corpo":"Sa\u00fade, n\u00e3o contributiva, e a Previd\u00eancia Social,\r\ncontributiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade, a Educa\u00e7\u00e3o e a Seguran\u00e7a, n\u00e3o contributivas.","id":444653,"corpo":"Sa\u00fade, a Educa\u00e7\u00e3o e a Seguran\u00e7a, n\u00e3o contributivas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Previd\u00eancia, a Sa\u00fade e a Seguran\u00e7a, n\u00e3o contributivas.","id":444654,"corpo":"Previd\u00eancia, a Sa\u00fade e a Seguran\u00e7a, n\u00e3o contributivas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/94136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica de uma sociedade \u00e9 permitida nos casos em que h\u00e1 desvio de seu objetivo social, independentemente da verifica\u00e7\u00e3o de abuso da personalidade jur\u00eddica, da inten\u00e7\u00e3o de fraudar a lei ou de causar preju\u00edzos \u00e0 pr\u00f3pria sociedade ou a terceiros. Por isso, depois de despersonalizada a sociedade, os bens particulares dos s\u00f3cios e dos administradores respondem pela d\u00edvida da pessoa jur\u00eddica.","provas":[{"id":4866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2007-cespe-cebraspe-defensor-publico-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-30 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233798,"hashId":"8faca0a37913da9c2580bdadda1b1d20","enunciado":"<p align=justify>A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica de uma\r\nsociedade \u00e9 permitida nos casos em que h\u00e1 desvio de seu\r\nobjetivo social, independentemente da verifica\u00e7\u00e3o de abuso\r\nda personalidade jur\u00eddica, da inten\u00e7\u00e3o de fraudar a lei ou de\r\ncausar preju\u00edzos \u00e0 pr\u00f3pria sociedade ou a terceiros. Por isso,\r\ndepois de despersonalizada a sociedade, os bens particulares\r\ndos s\u00f3cios e dos administradores respondem pela d\u00edvida da\r\npessoa jur\u00eddica.<\/p>","resposta":916572,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":916572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das pessoas jur\u00eddicas, julgue o item abaixo.","id":159444,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das pessoas jur\u00eddicas, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/233798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A suspens\u00e3o dos efeitos de norma declarada inconstitucional, por qualquer via, depende de edi\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal.","provas":[{"id":4866,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o","id":3157},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2007-cespe-cebraspe-defensor-publico-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":233925,"hashId":"37f9b0e4f396d3f40aa15616e2bc6757","enunciado":"<p align=justify>A suspens\u00e3o dos efeitos de norma declarada inconstitucional,\r\npor qualquer via, depende de edi\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o pelo\r\nSenado Federal.<\/p>","resposta":916826,"anulada":false,"rotulo":187,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":916825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":916826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":159486,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 185 a 188"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Graus de retroatividade das normas constitucionais","oab":true,"nome":"Graus de retroatividade das normas constitucionais","pai":405323,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407751,"slug":"direito-constitucional-graus-de-retroatividade-das-normas-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/233925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Biologia","id":1798}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do exame de corpo de delito e das per\u00edcias em geral, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4933,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Biologia","id":1798},"orgao":{"nome":"Centro de Per\u00edcias Cient\u00edficas Renato Chaves","sigla":"CPC","id":118,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cpc-pa-2007-cespe-cebraspe-policial-civil-perito-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPC - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Biologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":246992,"hashId":"54777c74b26d8c4095574461d4a3ddeb","enunciado":"<p align=justify>Acerca do exame de corpo de delito e das per\u00edcias em geral,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":947271,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se houver diverg\u00eancia entre os peritos, ser\u00e3o consignadas no auto do exame as declara\u00e7\u00f5es e respostas de um e de outro, ou cada um redigir\u00e1 separadamente o seu laudo, e a autoridade nomear\u00e1 um terceiro perito; se este divergir de ambos, a autoridade poder\u00e1 mandar proceder a novo exame por outros peritos.","id":947271,"corpo":"<p align=justify>Se houver diverg\u00eancia entre os peritos, ser\u00e3o consignadas no\r\nauto do exame as declara\u00e7\u00f5es e respostas de um e de outro, ou\r\ncada um redigir\u00e1 separadamente o seu laudo, e a autoridade\r\nnomear\u00e1 um terceiro perito; se este divergir de ambos, a\r\nautoridade poder\u00e1 mandar proceder a novo exame por outros\r\nperitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os instrumentos empregados para a pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o estar\u00e3o sujeitos a exame pericial.","id":947272,"corpo":"<p align=justify>Os instrumentos empregados para a pr\u00e1tica da infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nestar\u00e3o sujeitos a exame pericial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aut\u00f3psia deve ser feita pelo menos 12 horas depois do \u00f3bito, salvo se os peritos, pela evid\u00eancia dos sinais de morte, julgarem que possa ser feita antes deste prazo, o que declarar\u00e3o no auto.","id":947273,"corpo":"<p align=justify>A aut\u00f3psia deve ser feita pelo menos 12 horas depois do\r\n\u00f3bito, salvo se os peritos, pela evid\u00eancia dos sinais de morte,\r\njulgarem que possa ser feita antes deste prazo, o que\r\ndeclarar\u00e3o no auto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de morte violenta, n\u00e3o basta o simples exame externo do cad\u00e1ver, ainda que n\u00e3o haja infra\u00e7\u00e3o penal a apurar, ou que as les\u00f5es externas permitam precisar a causa da morte e n\u00e3o houver necessidade de exame interno para a verifica\u00e7\u00e3o de alguma circunst\u00e2ncia relevante.","id":947274,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de morte violenta, n\u00e3o basta o simples exame\r\nexterno do cad\u00e1ver, ainda que n\u00e3o haja infra\u00e7\u00e3o penal a\r\napurar, ou que as les\u00f5es externas permitam precisar a causa da\r\nmorte e n\u00e3o houver necessidade de exame interno para a\r\nverifica\u00e7\u00e3o de alguma circunst\u00e2ncia relevante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":163267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Laudo Pericial","oab":false,"nome":"Laudo Pericial","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414457,"slug":"direito-processual-penal-laudo-pericial"}],"slug":"direito-processual-penal\/246992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A associa\u00e7\u00e3o referida na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica tem legitimidade para interpor recurso perante o TCU em nome dos associados, desde que esteja expressamente autorizada, conforme norma constitucional, e comprove, nos autos, o v\u00ednculo associativo daqueles em nome de quem recorre.","provas":[{"id":2114,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2007-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":253667,"hashId":"66887a11f7082f3fbb516b8a97f602ea","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o referida na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica tem legitimidade\r\npara interpor recurso perante o TCU em nome dos\r\nassociados, desde que esteja expressamente autorizada,\r\nconforme norma constitucional, e comprove, nos autos, o\r\nv\u00ednculo associativo daqueles em nome de quem recorre.<\/p><\/p>","resposta":971359,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":971359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":971360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao julgar um processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o referente a um conselho de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional, o TCU decidiu fixar prazo para que a entidade adotasse as provid\u00eancias cab\u00edveis \u00e0 rescis\u00e3o de contratos de trabalho firmados, no ano de 2005, sem o pr\u00e9vio concurso p\u00fablico. A associa\u00e7\u00e3o dos empregados do mencionado conselho protocolizou, no TCU, a pe\u00e7a intitulada recurso de reconsidera\u00e7\u00e3o, requerendo a reforma da decis\u00e3o sob as alega\u00e7\u00f5es de que os empregados dos conselhos n\u00e3o eram servidores p\u00fablicos, n\u00e3o se aplicando a eles a norma que exige a contrata\u00e7\u00e3o mediante pr\u00e9vio concurso p\u00fablico, e de que a rescis\u00e3o imediata de todos os contratos de trabalho oneraria demasiadamente o conselho, levando-o \u00e0 extrapola\u00e7\u00e3o dos limites de gastos estabelecidos pela Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF). Ante a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir.","id":167104,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Ao julgar um processo de fiscaliza\u00e7\u00e3o referente a um\r\nconselho de fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional, o TCU decidiu fixar prazo\r\npara que a entidade adotasse as provid\u00eancias cab\u00edveis \u00e0 rescis\u00e3o\r\nde contratos de trabalho firmados, no ano de 2005, sem o pr\u00e9vio\r\nconcurso p\u00fablico. A associa\u00e7\u00e3o dos empregados do mencionado\r\nconselho protocolizou, no TCU, a pe\u00e7a intitulada recurso de\r\nreconsidera\u00e7\u00e3o, requerendo a reforma da decis\u00e3o sob as\r\nalega\u00e7\u00f5es de que os empregados dos conselhos n\u00e3o eram\r\nservidores p\u00fablicos, n\u00e3o se aplicando a eles a norma que exige a\r\ncontrata\u00e7\u00e3o mediante pr\u00e9vio concurso p\u00fablico, e de que a\r\nrescis\u00e3o imediata de todos os contratos de trabalho oneraria\r\ndemasiadamente o conselho, levando-o \u00e0 extrapola\u00e7\u00e3o dos limites\r\nde gastos estabelecidos pela Lei de Responsabilidade Fiscal\r\n(LRF).<\/p>\r\nAnte a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/253667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":5119,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2007-esaf-procurador","tipo":1,"nome":"ESAF - PGDF - Procurador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":349337,"hashId":"4ade14ffaa6d8cb40ea1caf6e3327fe5","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\nassinale a assertiva correta.<\/p>","resposta":1240372,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo o contido no enunciado da S\u00famula 347 do STF, n\u00e3o cabe aos Tribunais de Contas, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, apreciar a constitucionalidade das leis e dos atos do Poder P\u00fablico.","id":1240370,"corpo":"<p align=justify>Segundo o contido no enunciado da S\u00famula 347 do\r\nSTF, n\u00e3o cabe aos Tribunais de Contas, no exerc\u00edcio\r\nde suas atribui\u00e7\u00f5es, apreciar a constitucionalidade das\r\nleis e dos atos do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O STF j\u00e1 decidiu que o \u00a7 3\u00ba do art. 71 da CF, que trata de decis\u00f5es que impliquem imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa, reconhece aos Tribunais de Contas o poder de executar suas pr\u00f3prias decis\u00f5es.","id":1240371,"corpo":"<p align=justify>O STF j\u00e1 decidiu que o \u00a7 3\u00ba do art. 71 da CF, que trata\r\nde decis\u00f5es que impliquem imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou\r\nmulta, reconhece aos Tribunais de Contas o poder de\r\nexecutar suas pr\u00f3prias decis\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a Emenda Constitucional n. 45\/2004 houve a introdu\u00e7\u00e3o de um novo sistema de controle judicial dos atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, qual seja o das s\u00famulas vinculantes, passando-se a admitir o cabimento de reclama\u00e7\u00e3o ao STF em face de ato administrativo que contrarie s\u00famulas daquele jaez.","id":1240372,"corpo":"<p align=justify>Com a Emenda Constitucional n. 45\/2004 houve a introdu\u00e7\u00e3o\r\nde um novo sistema de controle judicial dos\r\natos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, qual seja o das s\u00famulas\r\nvinculantes, passando-se a admitir o cabimento de\r\nreclama\u00e7\u00e3o ao STF em face de ato administrativo que\r\ncontrarie s\u00famulas daquele jaez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O art. 71, II, da CF, atribui aos Tribunais de Contas compet\u00eancia para julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiro, bens e valores p\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta. Desse modo, por essa expressa disposi\u00e7\u00e3o constitucional, as decis\u00f5es dos Tribunais de Contas n\u00e3o se sujeitam ao controle do Poder Judici\u00e1rio.","id":1240373,"corpo":"<p align=justify>O art. 71, II, da CF, atribui aos Tribunais de Contas\r\ncompet\u00eancia para julgar as contas dos administradores\r\ne demais respons\u00e1veis por dinheiro, bens e valores\r\np\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta e Indireta. Desse\r\nmodo, por essa expressa disposi\u00e7\u00e3o constitucional, as\r\ndecis\u00f5es dos Tribunais de Contas n\u00e3o se sujeitam ao\r\ncontrole do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle interno sobre os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Direta decorre do poder de auto-executoriedade que permite \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica rever seus pr\u00f3prios atos quando ilegais, inoportunos e inconvenientes.","id":1240374,"corpo":"<p align=justify>O controle interno sobre os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o\r\nDireta decorre do poder de auto-executoriedade que\r\npermite \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica rever seus pr\u00f3prios\r\natos quando ilegais, inoportunos e inconvenientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":205466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/349337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira de 1988,","provas":[{"id":5179,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2007-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Juiz do Trabalho Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-31 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":364997,"hashId":"07aef7d245bb6c997f6486cc7870eb55","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal brasileira de 1988,<\/p>","resposta":1301229,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta rigorosamente as caracter\u00edsticas da sua formula\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, advinda de Montesquieu e adotada em todas as constitui\u00e7\u00f5es brasileiras precedentes.","id":1301225,"corpo":"<p align=justify>apresenta rigorosamente as caracter\u00edsticas da sua\r\nformula\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, advinda de Montesquieu e adotada\r\nem todas as constitui\u00e7\u00f5es brasileiras precedentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implica a rigorosa divis\u00e3o de poderes, bem como a total veda\u00e7\u00e3o da inger\u00eancia de um poder sobre o outro, exce\u00e7\u00e3o feita apenas ao poder congressual de sustar atos normativos do Poder Executivo.","id":1301226,"corpo":"<p align=justify>implica a rigorosa divis\u00e3o de poderes, bem como a\r\ntotal veda\u00e7\u00e3o da inger\u00eancia de um poder sobre o\r\noutro, exce\u00e7\u00e3o feita apenas ao poder congressual de\r\nsustar atos normativos do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recha\u00e7a formalmente a cl\u00e1usula-par\u00e2metro da independ\u00eancia e harmonia entre os poderes, devido ao fato de que o constituinte contava com a futura ado\u00e7\u00e3o do parlamentarismo, no plebiscito que ficara previsto no ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias.","id":1301227,"corpo":"<p align=justify>recha\u00e7a formalmente a cl\u00e1usula-par\u00e2metro da independ\u00eancia\r\ne harmonia entre os poderes, devido ao\r\nfato de que o constituinte contava com a futura\r\nado\u00e7\u00e3o do parlamentarismo, no plebiscito que ficara\r\nprevisto no ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais\r\ntransit\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imp\u00f5e explicitamente a triparti\u00e7\u00e3o dos poderes nos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, al\u00e9m de determinar a observ\u00e2ncia, em tais entes federativos, das regras da inacumulabilidade e da indelegabilidade.","id":1301228,"corpo":"<p align=justify>imp\u00f5e explicitamente a triparti\u00e7\u00e3o dos poderes nos\r\nEstados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, al\u00e9m de\r\ndeterminar a observ\u00e2ncia, em tais entes federativos,\r\ndas regras da inacumulabilidade e da indelegabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 flexibilizado, sobretudo em virtude da supress\u00e3o das cl\u00e1usulas da indelegabilidade e da inacumulabilidade de fun\u00e7\u00f5es de poderes distintos, expressas nas constitui\u00e7\u00f5es republicanas anteriores.","id":1301229,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 flexibilizado, sobretudo em virtude da supress\u00e3o\r\ndas cl\u00e1usulas da indelegabilidade e da inacumulabilidade\r\nde fun\u00e7\u00f5es de poderes distintos, expressas\r\nnas constitui\u00e7\u00f5es republicanas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":215242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/364997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE TO","id":898,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o de 1988 estabeleceu um regime de garantias jurisdicionais. Seus princ\u00edpios devem ser respeitados pelas constitui\u00e7\u00f5es estaduais por for\u00e7a do disposto em seu art. 25. S\u00e3o princ\u00edpios jurisdicionais:","provas":[{"id":23684,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE TO","id":898,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pge-to-to-2007-funrio-procurador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - PGE TO - Procurador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":802511,"hashId":"3e2fc4d2d82dd0c07f16c44a9aad2b53","enunciado":"A constitui\u00e7\u00e3o de 1988 estabeleceu um regime de\r\ngarantias jurisdicionais. Seus princ\u00edpios devem ser\r\nrespeitados pelas constitui\u00e7\u00f5es estaduais por for\u00e7a do\r\ndisposto em seu art. 25. S\u00e3o princ\u00edpios jurisdicionais:","resposta":2765085,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio da inafastabilidade ou do controle do Poder Judici\u00e1rio, proibi\u00e7\u00e3o dos tribunais de exce\u00e7\u00e3o, reconhecimento do tribunal do j\u00fari, princ\u00edpio do juiz natural","id":2765085,"corpo":"princ\u00edpio da inafastabilidade ou do controle do Poder\r\nJudici\u00e1rio, proibi\u00e7\u00e3o dos tribunais de exce\u00e7\u00e3o,\r\nreconhecimento do tribunal do j\u00fari, princ\u00edpio do juiz\r\nnatural","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio do devido processo legal, do ato jur\u00eddico perfeito e da antecipa\u00e7\u00e3o de provas","id":2765086,"corpo":"princ\u00edpio do devido processo legal, do ato jur\u00eddico\r\nperfeito e da antecipa\u00e7\u00e3o de provas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, da coisa julgada e da ampla defesa","id":2765087,"corpo":"princ\u00edpio do contradit\u00f3rio, da coisa julgada e da ampla\r\ndefesa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de prova il\u00edcita e proibi\u00e7\u00e3o do falso testemunho","id":2765088,"corpo":"proibi\u00e7\u00e3o de prova il\u00edcita e proibi\u00e7\u00e3o do falso\r\ntestemunho","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia e da verdade dos autos","id":2765089,"corpo":"princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o da inoc\u00eancia e da verdade dos\r\nautos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334062,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/802511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As servid\u00f5es, que s\u00e3o restri\u00e7\u00f5es existentes em um pr\u00e9dio em proveito de outro, pertencentes a propriet\u00e1rios distintos, constituem-se por meio de neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral ou unilateral, por usucapi\u00e3o e por interesse coletivo, sendo exigido registro no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.","provas":[{"id":4967,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-5-2007-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-05 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":249049,"hashId":"9db25837f3a235f5e5c9c34eebe4b15d","enunciado":"<p align=justify>As servid\u00f5es, que s\u00e3o restri\u00e7\u00f5es existentes em um pr\u00e9dio em\r\nproveito de outro, pertencentes a propriet\u00e1rios distintos,\r\nconstituem-se por meio de neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral ou\r\nunilateral, por usucapi\u00e3o e por interesse coletivo, sendo\r\nexigido registro no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.<\/p>","resposta":954422,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":954422,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":954423,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos reais e \u00e0 posse, julgue os itens seguintes.","id":164387,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos reais e \u00e0 posse, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/249049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios informativos do direito administrativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6539,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RJ - Analista Judici\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-05 04:00:39","carreiras":[],"areas":[],"id":351102,"hashId":"cd8eb8bb833364e9b5384d87f23599e7","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios informativos do direito administrativo,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1246040,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A previsibilidade no emprego do poder, por institui\u00e7\u00f5es e \u00f3rg\u00e3os, previamente estabelecidos, n\u00e3o decorre do princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica.","id":1246039,"corpo":"<p align=justify>A previsibilidade no emprego do poder, por institui\u00e7\u00f5es e\r\n\u00f3rg\u00e3os, previamente estabelecidos, n\u00e3o decorre do princ\u00edpio\r\nda seguran\u00e7a jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel a chamada motiva\u00e7\u00e3o aliunde, ou seja, a mera refer\u00eancia, no ato, \u00e0 sua concord\u00e2ncia com anteriores pareceres, informa\u00e7\u00f5es, decis\u00f5es ou propostas, como forma de suprimento da motiva\u00e7\u00e3o do ato.","id":1246040,"corpo":"<P align=justify>Pelo princ\u00edpio da motiva\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel a chamada motiva\u00e7\u00e3o <EM>aliunde<\/EM>, ou seja, a mera refer\u00eancia, no ato, \u00e0 sua concord\u00e2ncia com anteriores pareceres, informa\u00e7\u00f5es, decis\u00f5es ou propostas, como forma de suprimento da motiva\u00e7\u00e3o do ato.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio tem sua aplica\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito administrativo, limitada aos processos administrativos punitivos.","id":1246041,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio tem sua\r\naplica\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito administrativo, limitada aos processos\r\nadministrativos punitivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A publicidade \u00e9 elemento formativo do ato administrativo, uma vez que, sem ela, o ato n\u00e3o chega a se formar e, por isso, n\u00e3o pode gerar efeitos.","id":1246042,"corpo":"<p align=justify>A publicidade \u00e9 elemento formativo do ato administrativo,\r\numa vez que, sem ela, o ato n\u00e3o chega a se formar e, por isso,\r\nn\u00e3o pode gerar efeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da finalidade n\u00e3o gera o chamado abuso de poder, que \u00e9 aplicado nos casos em que o ato administrativo \u00e9 praticado por agente incompetente.","id":1246043,"corpo":"<p align=justify>A viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da finalidade n\u00e3o gera o chamado\r\nabuso de poder, que \u00e9 aplicado nos casos em que o ato\r\nadministrativo \u00e9 praticado por agente incompetente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":206289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/351102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se funcion\u00e1rio p\u00fablico, para os efeitos penais, dentre outros, o","provas":[{"id":235,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Processual","id":616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Processual - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-05 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":362804,"hashId":"fbbafc309c273a4404b8556afc425351","enunciado":"<p align=justify>Considera-se funcion\u00e1rio p\u00fablico, para os efeitos penais,\r\ndentre outros, o<\/p>","resposta":1292129,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tutor dativo.","id":1292128,"corpo":"<p align=justify>tutor dativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perito judicial.","id":1292129,"corpo":"<p align=justify>perito judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curador dativo.","id":1292130,"corpo":"<p align=justify>curador dativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inventariante judicial.","id":1292131,"corpo":"<p align=justify>inventariante judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndico falimentar.","id":1292132,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndico falimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":213782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/362804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":3153},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8456}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma ind\u00fastria de Cubat\u00e3o desde 1970 n\u00e3o aceita a imposi\u00e7\u00e3 do IBAMA de coloca\u00e7\u00e3o de filtros nos seus exaustores de combust\u00e3o que exalam poluentes para toda a regi\u00e3o Sudeste. Alega que t\u00eam o direito adquirido de poluir dado pela prefeitura e pelo estado quando permitiu a coloca\u00e7\u00e3o daquele s\u00edtio industrial, concendendo licen\u00e7a ambiental municipal e estadual. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador nada pode fazer, tendo em vista que o instrumento da licen\u00e7a ambiental cria um direito adquirido a poluir que deve ser respeitado pelas outras esferas do Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA).","provas":[{"id":4869,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":3153},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2007"},{"id":14835,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":3153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2007"},{"id":14836,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8456},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2007"},{"id":14837,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":8456},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":234264,"hashId":"60476ea2f09d6646dfa4054ae7b754c4","enunciado":"<p align=justify>Uma ind\u00fastria de Cubat\u00e3o desde 1970 n\u00e3o aceita a imposi\u00e7\u00e3 do IBAMA de coloca\u00e7\u00e3o de filtros nos seus exaustores de combust\u00e3o que exalam poluentes para toda a regi\u00e3o Sudeste. Alega que t\u00eam o direito adquirido de poluir dado pela prefeitura e pelo estado quando permitiu a coloca\u00e7\u00e3o daquele s\u00edtio industrial, concendendo licen\u00e7a ambiental municipal e estadual. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o fiscalizador nada pode fazer, tendo em vista que o instrumento da licen\u00e7a ambiental cria um direito adquirido a poluir que deve ser respeitado pelas outras esferas do Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA).<\/p>","resposta":917504,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":917503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":917504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do meio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade ambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, deve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei n.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas. Os instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior ou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse sentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema apresentado.","id":159554,"enunciado":"<p align=justify>A raz\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional e estadual do\r\nmeio ambiente \u00e9, em escala macro, propiciar uma boa qualidade\r\nambiental \u00e0 vida das presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido,\r\ndeve-se cumprir os objetivos arrolados no art. 4.\u00ba da Lei\r\nn.\u00ba 6.938\/1981, os quais visam, em escala micro, a preserva\u00e7\u00e3o,\r\nmelhoria e recupera\u00e7\u00e3o da natureza e dos ecossistemas.\r\nOs instrumentos procuram corporificar esses objetivos com maior\r\nou menor efic\u00e1cia, dependendo da quest\u00e3o analisada. Nesse\r\nsentido, cada um dos itens subseq\u00fcentes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada no que se refere\r\n\u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do instrumento para solucionar o problema\r\napresentado.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/234264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Internacional de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica &#8212; ISAD(G) &#8212; tem como objetivo padronizar a descri\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos por meio de uma estrutura\u00e7\u00e3o multin\u00edvel, que vai do geral para o particular. Ela define campos espec\u00edficos, agrupados em grandes \u00e1reas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a uma das grandes \u00e1reas propostas pela referida norma.","provas":[{"id":1833,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tse-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 08:54:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":264519,"hashId":"f93d46ba1df23076f35be7bd7a847f58","enunciado":"<p align=justify>A Norma Internacional de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica &#8212; ISAD(G) &#8212;\r\ntem como objetivo padronizar a descri\u00e7\u00e3o de documentos\r\narquiv\u00edsticos por meio de uma estrutura\u00e7\u00e3o multin\u00edvel, que vai do\r\ngeral para o particular. Ela define campos espec\u00edficos, agrupados\r\nem grandes \u00e1reas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a uma das\r\ngrandes \u00e1reas propostas pela referida norma.<\/p>","resposta":1012605,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prazo de guarda","id":1012602,"corpo":"prazo de guarda","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle de autoridade","id":1012603,"corpo":"controle de autoridade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conte\u00fado e estrutura","id":1012604,"corpo":"conte\u00fado e estrutura","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acesso e utiliza\u00e7\u00e3o","id":1012605,"corpo":"acesso e utiliza\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/264519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Museologista","id":1691}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 24, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, diz que compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre: 1. responsabilidade por dano ao meio ambiente, ao consumidor, a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico. \/ educa\u00e7\u00e3o patrimonial. 2. educa\u00e7\u00e3o, cultura, ensino e desporto. \/ a\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias. 3. prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico. \/ educa\u00e7\u00e3o, cultura, ensino e desporto. O correto est\u00e1 somente em:","provas":[{"id":1812,"cargo":{"descricao":"Museologista","id":1691},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"secult-pa-2007-unama-museologista","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Museologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"}],"id":44729,"hashId":"fab1661d3e5ab7dd5e3baa38be9ef941","enunciado":"<p align=justify>O artigo 24, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, diz que compete \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados e ao Distrito Federal legislar concorrentemente sobre:<\/p>\r\n<p align=justify>1. responsabilidade por dano ao meio ambiente, ao consumidor, a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico. \/ educa\u00e7\u00e3o patrimonial.<\/p>\r\n<p align=justify>2. educa\u00e7\u00e3o, cultura, ensino e desporto. \/ a\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias.<\/p>\r\n<p align=justify>3. prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico. \/ educa\u00e7\u00e3o, cultura, ensino e desporto.<\/p>\r\n<p align=justify>O correto est\u00e1 somente em:<\/p>","resposta":212653,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ","id":212650,"corpo":"<p align=justify>1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 1 e 2","id":212651,"corpo":"<p align=justify> 1 e 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3 ","id":212652,"corpo":"<p align=justify>2 e 3 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 ","id":212653,"corpo":"<p align=justify>3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO. ","id":38943,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 16 A 40, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO. <\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/44729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"SOCIESC","oab":false,"id":210}],"cargos":[{"descricao":"Advogado - \u00c1rea Consultor","id":22}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":1884,"cargo":{"descricao":"Advogado - \u00c1rea Consultor","id":22},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"SOCIESC","oab":false,"id":210},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2007-sociesc-advogado-area-consultor","tipo":1,"nome":"SOCIESC - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - \u00c1rea Consultor - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":46509,"hashId":"920be47f6ad609ed34559d0822950ca6","enunciado":"<p align=justify> Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":220968,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o dano ecol\u00f3gico s\u00f3 ocorre quando causado por condutas ou atividades de pessoas f\u00edsica e jur\u00eddica de direito privado;","id":220966,"corpo":"o dano ecol\u00f3gico s\u00f3 ocorre quando causado por condutas ou atividades de pessoas f\u00edsica e \r\njur\u00eddica de direito privado;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legislar sobre responsabilidade por dano ao meio ambiente \u00e9 mat\u00e9ria de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o;","id":220967,"corpo":"legislar sobre responsabilidade por dano ao meio ambiente \u00e9 mat\u00e9ria de compet\u00eancia exclusiva \r\nda Uni\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bem ambiental \u00e9 sempre de natureza difusa;","id":220968,"corpo":"o bem ambiental \u00e9 sempre de natureza difusa;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica \u00e9 obrigat\u00f3ria a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico; ","id":220969,"corpo":"na A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica \u00e9 obrigat\u00f3ria a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico;  ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel impetrar de mandado de seguran\u00e7a em defesa de direito ambiental. ","id":220970,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel impetrar de mandado de seguran\u00e7a em defesa de direito ambiental.  ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":40536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400895,"slug":"direito-ambiental-principios-do-direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/46509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}