{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1947,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as consultas subsequentes do pr\u00e9-natal, analise as afirmativas abaixo. I. Realizar exame f\u00edsico direcionado, ou seja, deve-se avaliar o bem-estar materno apenas. II. Realizar teste de est\u00edmulo sonoro simplificado (Tess) em todas as consultas agendadas ou eventuais. III. Realizar c\u00e1lculo e anota\u00e7\u00e3o da idade gestacional. IV. Determina\u00e7\u00e3o do peso e c\u00e1lculo do \u00edndice de massa corporal (IMC): anotar no gr\u00e1fico e realizar a avalia\u00e7\u00e3o nutricional subsequente e o monitoramento do ganho de peso gestacional. V. Verificar o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas.","provas":[{"id":77389,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher","id":12791,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-enfermeiro-area-saude-da-mulher-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 11:30:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"}],"id":2329982,"hashId":"312e955c04a0616f04d8f7d5bb0d21c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as consultas subsequentes do pr\u00e9-natal, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Realizar exame f\u00edsico direcionado, ou seja, deve-se avaliar o bem-estar materno apenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Realizar teste de est\u00edmulo sonoro simplificado (Tess) em todas as consultas agendadas ou eventuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Realizar c\u00e1lculo e anota\u00e7\u00e3o da idade gestacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Determina\u00e7\u00e3o do peso e c\u00e1lculo do \u00edndice de massa corporal (IMC): anotar no gr\u00e1fico e realizar a avalia\u00e7\u00e3o nutricional subsequente e o monitoramento do ganho de peso gestacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Verificar o calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas.<\/p>","resposta":9204795,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":9204791,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas","id":9204792,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas","id":9204793,"corpo":"<p>II, IV e V, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V, apenas","id":9204794,"corpo":"<p>I, II, IV e V, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas","id":9204795,"corpo":"<p>III, IV e V, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/2329982","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n\u00ba 13.146\/2015) disp\u00f5e que \u00e9 assegurada aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia em todos os n\u00edveis de complexidade, por interm\u00e9dio do SUS, garantido acesso universal e igualit\u00e1rio. De acordo com tal Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica destinados \u00e0 pessoa com defici\u00eancia devem assegurar diversas provid\u00eancias, EXCETO:","provas":[{"id":84031,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 12:26:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2449683,"hashId":"1b30e794a1ef19658bdd3bd9f1ae3e03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Lei n\u00ba 13.146\/2015) disp\u00f5e que \u00e9 assegurada aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade da pessoa com defici\u00eancia em todos os n\u00edveis de complexidade, por interm\u00e9dio do SUS, garantido acesso universal e igualit\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com tal Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica destinados \u00e0 pessoa com defici\u00eancia devem assegurar diversas provid\u00eancias, EXCETO:<\/p>","resposta":9716072,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atendimento domiciliar multidisciplinar, tratamento ambulatorial e interna\u00e7\u00e3o;","id":9716071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento domiciliar multidisciplinar, tratamento ambulatorial e interna\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atendimento psicol\u00f3gico, exceto para seus familiares e atendentes pessoais;","id":9716072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atendimento psicol\u00f3gico, exceto para seus familiares e atendentes pessoais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respeito \u00e0 especificidade, \u00e0 identidade de g\u00eanero e \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual da pessoa com defici\u00eancia;","id":9716073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito \u00e0 especificidade, \u00e0 identidade de g\u00eanero e \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual da pessoa com defici\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o sexual e reprodutiva, incluindo o direito \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o assistida;","id":9716074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aten\u00e7\u00e3o sexual e reprodutiva, incluindo o direito \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o assistida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o precoces, realizados por equipe multidisciplinar.","id":9716075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stico e interven\u00e7\u00e3o precoces, realizados por equipe multidisciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os f\u00e1rmacos diur\u00e9ticos, analisar os itens abaixo:I. Os diur\u00e9ticos osm\u00f3ticos s\u00e3o ativos ao inibir a enzima anidrase carb\u00f4nica.II. Os diur\u00e9ticos de al\u00e7a, como a furosemida, promovem a diurese ao inibir a atividade do simporte de Na+-K+-2Cl-.III. Todos os f\u00e1rmacos diur\u00e9ticos atualmente dispon\u00edveis possuem, como efeito adverso, a elevada excre\u00e7\u00e3o de K+ (pot\u00e1ssio).Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":71414,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 16:13:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2178876,"hashId":"29470938f7b4209857fdb300aca69e35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os f\u00e1rmacos diur\u00e9ticos, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os diur\u00e9ticos osm\u00f3ticos s\u00e3o ativos ao inibir a enzima anidrase carb\u00f4nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os diur\u00e9ticos de al\u00e7a, como a furosemida, promovem a diurese ao inibir a atividade do simporte de Na<sup>+<\/sup>-K<sup>+<\/sup>-2Cl<sup>-<\/sup>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Todos os f\u00e1rmacos diur\u00e9ticos atualmente dispon\u00edveis possuem, como efeito adverso, a elevada excre\u00e7\u00e3o de K<sup>+<\/sup> (pot\u00e1ssio).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8547563,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8547562,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8547563,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8547564,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8547565,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419126,"slug":"farmacia-farmacologia-clinica"}],"slug":"farmacia\/2178876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 516\/2020, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nas modalidades teleconsulta, teleconsultoria e telemonitoramento poder\u00e3o ser de forma s\u00edncrona ou ass\u00edncrona. Sobre esse assunto, analisar os itens abaixo:I. Ass\u00edncrona: qualquer forma de comunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia realizada em tempo real.II. S\u00edncrona: qualquer forma de comunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia n\u00e3o realizada em tempo real.","provas":[{"id":71415,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 16:19:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2178924,"hashId":"9d324bc8f0c0d84f31fe0ebefd591781","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 516\/2020, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nas modalidades teleconsulta, teleconsultoria e telemonitoramento poder\u00e3o ser de forma s\u00edncrona ou ass\u00edncrona. Sobre esse assunto, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ass\u00edncrona: qualquer forma de comunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia realizada em tempo real.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00edncrona: qualquer forma de comunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia n\u00e3o realizada em tempo real.<\/p>","resposta":8547780,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8547777,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8547778,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":8547779,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8547780,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/2178924","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Assist\u00eancia Farmac\u00eautica na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - Instru\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas para sua Organiza\u00e7\u00e3o, sobre o ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica, analisar a senten\u00e7a abaixo:A sele\u00e7\u00e3o deve estar fundamentada em crit\u00e9rios econ\u00f4micos e de estrutura da rede de sa\u00fade, vedando-se a inclus\u00e3o de medicamentos com vantagem em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos j\u00e1 selecionados (1\u00aa parte). Para programar medicamentos, \u00e9 necess\u00e1rio dispor de dados consistentes sobre o consumo de medicamentos, o perfil epidemiol\u00f3gico, a oferta e a demanda de servi\u00e7os na \u00e1rea de sa\u00fade, bem como recursos humanos capacitados e disponibilidade financeira para a execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":71414,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarania\u00e7u","sigla":"","id":5105,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaraniacu-pr-2022-objetiva-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Guarania\u00e7u - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 16:13:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2178862,"hashId":"5a0164cc931ac543de3bb7ad85774861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Assist\u00eancia Farmac\u00eautica na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - Instru\u00e7\u00f5es T\u00e9cnicas para sua Organiza\u00e7\u00e3o, sobre o ciclo da assist\u00eancia farmac\u00eautica, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A sele\u00e7\u00e3o deve estar fundamentada em crit\u00e9rios econ\u00f4micos e de estrutura da rede de sa\u00fade, vedando-se a inclus\u00e3o de medicamentos com vantagem em rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos j\u00e1 selecionados<\/em> (1\u00aa parte). <em>Para programar medicamentos, \u00e9 necess\u00e1rio dispor de dados consistentes sobre o consumo de medicamentos, o perfil epidemiol\u00f3gico, a oferta e a demanda de servi\u00e7os na \u00e1rea de sa\u00fade, bem como recursos humanos capacitados e disponibilidade financeira para a execu\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o<\/em> (2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8547501,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8547499,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8547500,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8547501,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8547502,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a bem jur\u00eddico coletivo aparente.","provas":[{"id":77170,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-delegado-de-policia-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-13 17:13:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2323930,"hashId":"9dabb573b5fae47971537c28032eba93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a bem jur\u00eddico coletivo aparente.<\/p>","resposta":9176698,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meio ambiente equilibrado. ","id":9176696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meio ambiente equilibrado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o estatal da justi\u00e7a.","id":9176697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administra\u00e7\u00e3o estatal da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incolumidade p\u00fablica.","id":9176698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incolumidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordem econ\u00f4mica.","id":9176699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordem econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de consumo.","id":9176700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00f5es de consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Incolumidade P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Incolumidade P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406346,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-incolumidade-publica"}],"slug":"direito-penal\/2323930","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento do texto em que se estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre um fato e sua causa \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":71358,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-motorista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 17:56:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2177005,"hashId":"2c9fdebe907ac8597ce59cc5c14dedb2","enunciado":"<p>O fragmento do texto em que se estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre um fato e sua causa \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":8539234,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO M\u00e1rio Cesar ficou firme onde estava, do lado da mulher.\u201d","id":8539231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO M\u00e1rio Cesar ficou firme onde estava, do lado da mulher.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cCada genro bate uma foto em que ele n\u00e3o aparece\u201d","id":8539232,"corpo":"<p>\u201cCada genro bate uma foto em que ele n\u00e3o aparece\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cA pr\u00f3pria Bitinha fez a sugest\u00e3o maldosa: \u2013 Acho que quem deve tirar \u00e9 o Dudu.\u201d ","id":8539233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cA pr\u00f3pria Bitinha fez a sugest\u00e3o maldosa: \u2013 Acho que quem deve tirar \u00e9 o Dudu.\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cTinham ci\u00fames dele. Porque ele tinha um Santana do ano.\u201d ","id":8539234,"corpo":"<p>\u201cTinham ci\u00fames dele. Porque ele tinha um Santana do ano.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir e, a partir de sua leitura, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 1 a 10.A foto Foi numa festa de fam\u00edlia, dessas de fim de ano. J\u00e1 que o bisav\u00f4 estava morre n\u00e3o morre, decidiram tirar uma fotografia de toda a fam\u00edlia reunida, talvez pela \u00faltima vez. A bisa e o bisa sentados, filhos, filhas, noras, genros e netos em volta, bisnetos na frente, esparramados pelo ch\u00e3o. Castelo, o dono da c\u00e2mera, comandou a pose, depois tirou o olho do visor e ofereceu a c\u00e2mera a quem ia tirar a fotografia. Mas quem ia tirar a fotografia? \u2013 Tira voc\u00ea mesmo, u\u00e9. \u2013 Ah, \u00e9? E eu n\u00e3o saio na foto? O Castelo era o genro mais velho. O primeiro genro. O que sustentava os velhos. Tinha que estar na fotografia. \u2013 Tiro eu - disse o marido da Bitinha. \u2013 Voc\u00ea fica aqui - comandou a Bitinha. Havia uma certa resist\u00eancia ao marido da Bitinha na fam\u00edlia. A Bitinha, orgulhosa, insistia para que o marido reagisse. \"N\u00e3o deixa eles te humilharem, M\u00e1rio Cesar\", dizia sempre. O M\u00e1rio Cesar ficou firme onde estava, do lado da mulher. A pr\u00f3pria Bitinha fez a sugest\u00e3o maldosa: \u2013 Acho que quem deve tirar \u00e9 o Dudu... O Dudu era o filho mais novo de Andradina, uma das noras, casada com o Luiz Olavo. Havia a suspeita, nunca claramente anunciada, de que n\u00e3o fosse filho do Luiz Olavo. O Dudu se prontificou a tirar a fotografia, mas a Andradina segurou o filho. \u2013 S\u00f3 faltava essa, o Dudu n\u00e3o sair. E agora? \u2013 P\u00f4, Castelo. Voc\u00ea disse que essa c\u00e2mera s\u00f3 faltava falar. E n\u00e3o tem nem timer!* O Castelo imp\u00e1vido. Tinham ci\u00fames dele. Porque ele tinha um Santana do ano. Porque comprara a c\u00e2mera num duty free** da Europa. Ali\u00e1s, o apelido dele entre os outros era \"Dutifri\", mas ele n\u00e3o sabia. \u2013 Revezamento - sugeriu algu\u00e9m. \u2013 Cada genro bate uma foto em que ele n\u00e3o aparece, e... Aideia foi sepultada em protestos. Tinha que ser toda a fam\u00edlia reunida em volta do bisa. Foi quando o pr\u00f3prio bisa se ergueu, caminhou decididamente at\u00e9 o Castelo e arrancou a c\u00e2mera da sua m\u00e3o. \u2013 D\u00e1 aqui. \u2013 Mas seu Dom\u00edcio... \u2013 Vai pra l\u00e1 e fica quieto. \u2013 Papai, o senhor tem que sair na foto. Sen\u00e3o n\u00e3o tem sentido! \u2013 Eu fico impl\u00edcito - disse o velho, j\u00e1 com o olho no visor. E antes que houvesse mais protestos, acionou a c\u00e2mera, tirou a foto e foi dormir. VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Com\u00e9dias para se ler na escola. Rio de Janeiro: Objetiva, 2010. p. 19-20.*timer - dispositivo visual ou sonoro que sinaliza o final de um per\u00edodo preestabelecido de tempo.**duty free - \u00e9 um conjunto de lojas de produtos estrangeiros, geralmente localizado em aeroportos ou em fronteiras entre pa\u00edses.","id":507576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir e, a partir de sua leitura, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A foto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi numa festa de fam\u00edlia, dessas de fim de ano. J\u00e1 que o bisav\u00f4 estava morre n\u00e3o morre, decidiram tirar uma fotografia de toda a fam\u00edlia reunida, talvez pela \u00faltima vez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A bisa e o bisa sentados, filhos, filhas, noras, genros e netos em volta, bisnetos na frente, esparramados pelo ch\u00e3o. Castelo, o dono da c\u00e2mera, comandou a pose, depois tirou o olho do visor e ofereceu a c\u00e2mera a quem ia tirar a fotografia. Mas quem ia tirar a fotografia? \u2013 Tira voc\u00ea mesmo, u\u00e9. \u2013 Ah, \u00e9? E eu n\u00e3o saio na foto? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Castelo era o genro mais velho. O primeiro genro. O que sustentava os velhos. Tinha que estar na fotografia. \u2013 Tiro eu - disse o marido da Bitinha. \u2013 Voc\u00ea fica aqui - comandou a Bitinha. Havia uma certa resist\u00eancia ao marido da Bitinha na fam\u00edlia. A Bitinha, orgulhosa, insistia para que o marido reagisse. \"N\u00e3o deixa eles te humilharem, M\u00e1rio Cesar\", dizia sempre. O M\u00e1rio Cesar ficou firme onde estava, do lado da mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3pria Bitinha fez a sugest\u00e3o maldosa: \u2013 Acho que quem deve tirar \u00e9 o Dudu... O Dudu era o filho mais novo de Andradina, uma das noras, casada com o Luiz Olavo. Havia a suspeita, nunca claramente anunciada, de que n\u00e3o fosse filho do Luiz Olavo. O Dudu se prontificou a tirar a fotografia, mas a Andradina segurou o filho. \u2013 S\u00f3 faltava essa, o Dudu n\u00e3o sair. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora? \u2013 P\u00f4, Castelo. Voc\u00ea disse que essa c\u00e2mera s\u00f3 faltava falar. E n\u00e3o tem nem <em>timer!* <\/em>O Castelo imp\u00e1vido. Tinham ci\u00fames dele. Porque ele tinha um Santana do ano. Porque comprara a c\u00e2mera num <em>duty free** <\/em>da Europa. Ali\u00e1s, o apelido dele entre os outros era \"Dutifri\", mas ele n\u00e3o sabia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Revezamento - sugeriu algu\u00e9m. \u2013 Cada genro bate uma foto em que ele n\u00e3o aparece, e... Aideia foi sepultada em protestos. Tinha que ser toda a fam\u00edlia reunida em volta do bisa. Foi quando o pr\u00f3prio bisa se ergueu, caminhou decididamente at\u00e9 o Castelo e arrancou a c\u00e2mera da sua m\u00e3o. \u2013 D\u00e1 aqui. \u2013 Mas seu Dom\u00edcio... \u2013 Vai pra l\u00e1 e fica quieto. \u2013 Papai, o senhor tem que sair na foto. Sen\u00e3o n\u00e3o tem sentido! \u2013 Eu fico impl\u00edcito - disse o velho, j\u00e1 com o olho no visor. E antes que houvesse mais protestos, acionou a c\u00e2mera, tirou a foto e foi dormir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Com\u00e9dias para se ler na escola. Rio de <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Janeiro: Objetiva, 2010. p. 19-20.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">*<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">timer <\/em><span style=\"font-size: 10px;\">- dispositivo visual ou sonoro que sinaliza o final de um per\u00edodo preestabelecido de tempo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">**<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">duty free<\/em><span style=\"font-size: 10px;\"> - \u00e9 um conjunto de lojas de produtos estrangeiros, geralmente localizado em aeroportos ou em fronteiras entre pa\u00edses.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica que permite reconhecer o texto lido como uma narrativa \u00e9: ","provas":[{"id":71358,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-motorista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 17:56:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2176997,"hashId":"92877ae1a9e650336a89e0aaf3df2ede","enunciado":"<p>Uma caracter\u00edstica que permite reconhecer o texto lido como uma narrativa \u00e9: <\/p>","resposta":8539197,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es cient\u00edficas sobre as rela\u00e7\u00f5es familiares","id":8539196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es cient\u00edficas sobre as rela\u00e7\u00f5es familiares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de personagens e acontecimentos","id":8539197,"corpo":"<p>presen\u00e7a de personagens e acontecimentos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o detalhada dos espa\u00e7os ","id":8539198,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o detalhada dos espa\u00e7os <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"predomin\u00e2ncia de ordens e instru\u00e7\u00f5es","id":8539199,"corpo":"<p>predomin\u00e2ncia de ordens e instru\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir e, a partir de sua leitura, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 1 a 10.A foto Foi numa festa de fam\u00edlia, dessas de fim de ano. J\u00e1 que o bisav\u00f4 estava morre n\u00e3o morre, decidiram tirar uma fotografia de toda a fam\u00edlia reunida, talvez pela \u00faltima vez. A bisa e o bisa sentados, filhos, filhas, noras, genros e netos em volta, bisnetos na frente, esparramados pelo ch\u00e3o. Castelo, o dono da c\u00e2mera, comandou a pose, depois tirou o olho do visor e ofereceu a c\u00e2mera a quem ia tirar a fotografia. Mas quem ia tirar a fotografia? \u2013 Tira voc\u00ea mesmo, u\u00e9. \u2013 Ah, \u00e9? E eu n\u00e3o saio na foto? O Castelo era o genro mais velho. O primeiro genro. O que sustentava os velhos. Tinha que estar na fotografia. \u2013 Tiro eu - disse o marido da Bitinha. \u2013 Voc\u00ea fica aqui - comandou a Bitinha. Havia uma certa resist\u00eancia ao marido da Bitinha na fam\u00edlia. A Bitinha, orgulhosa, insistia para que o marido reagisse. \"N\u00e3o deixa eles te humilharem, M\u00e1rio Cesar\", dizia sempre. O M\u00e1rio Cesar ficou firme onde estava, do lado da mulher. A pr\u00f3pria Bitinha fez a sugest\u00e3o maldosa: \u2013 Acho que quem deve tirar \u00e9 o Dudu... O Dudu era o filho mais novo de Andradina, uma das noras, casada com o Luiz Olavo. Havia a suspeita, nunca claramente anunciada, de que n\u00e3o fosse filho do Luiz Olavo. O Dudu se prontificou a tirar a fotografia, mas a Andradina segurou o filho. \u2013 S\u00f3 faltava essa, o Dudu n\u00e3o sair. E agora? \u2013 P\u00f4, Castelo. Voc\u00ea disse que essa c\u00e2mera s\u00f3 faltava falar. E n\u00e3o tem nem timer!* O Castelo imp\u00e1vido. Tinham ci\u00fames dele. Porque ele tinha um Santana do ano. Porque comprara a c\u00e2mera num duty free** da Europa. Ali\u00e1s, o apelido dele entre os outros era \"Dutifri\", mas ele n\u00e3o sabia. \u2013 Revezamento - sugeriu algu\u00e9m. \u2013 Cada genro bate uma foto em que ele n\u00e3o aparece, e... Aideia foi sepultada em protestos. Tinha que ser toda a fam\u00edlia reunida em volta do bisa. Foi quando o pr\u00f3prio bisa se ergueu, caminhou decididamente at\u00e9 o Castelo e arrancou a c\u00e2mera da sua m\u00e3o. \u2013 D\u00e1 aqui. \u2013 Mas seu Dom\u00edcio... \u2013 Vai pra l\u00e1 e fica quieto. \u2013 Papai, o senhor tem que sair na foto. Sen\u00e3o n\u00e3o tem sentido! \u2013 Eu fico impl\u00edcito - disse o velho, j\u00e1 com o olho no visor. E antes que houvesse mais protestos, acionou a c\u00e2mera, tirou a foto e foi dormir. VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Com\u00e9dias para se ler na escola. Rio de Janeiro: Objetiva, 2010. p. 19-20.*timer - dispositivo visual ou sonoro que sinaliza o final de um per\u00edodo preestabelecido de tempo.**duty free - \u00e9 um conjunto de lojas de produtos estrangeiros, geralmente localizado em aeroportos ou em fronteiras entre pa\u00edses.","id":507576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir e, a partir de sua leitura, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A foto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi numa festa de fam\u00edlia, dessas de fim de ano. J\u00e1 que o bisav\u00f4 estava morre n\u00e3o morre, decidiram tirar uma fotografia de toda a fam\u00edlia reunida, talvez pela \u00faltima vez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A bisa e o bisa sentados, filhos, filhas, noras, genros e netos em volta, bisnetos na frente, esparramados pelo ch\u00e3o. Castelo, o dono da c\u00e2mera, comandou a pose, depois tirou o olho do visor e ofereceu a c\u00e2mera a quem ia tirar a fotografia. Mas quem ia tirar a fotografia? \u2013 Tira voc\u00ea mesmo, u\u00e9. \u2013 Ah, \u00e9? E eu n\u00e3o saio na foto? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Castelo era o genro mais velho. O primeiro genro. O que sustentava os velhos. Tinha que estar na fotografia. \u2013 Tiro eu - disse o marido da Bitinha. \u2013 Voc\u00ea fica aqui - comandou a Bitinha. Havia uma certa resist\u00eancia ao marido da Bitinha na fam\u00edlia. A Bitinha, orgulhosa, insistia para que o marido reagisse. \"N\u00e3o deixa eles te humilharem, M\u00e1rio Cesar\", dizia sempre. O M\u00e1rio Cesar ficou firme onde estava, do lado da mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3pria Bitinha fez a sugest\u00e3o maldosa: \u2013 Acho que quem deve tirar \u00e9 o Dudu... O Dudu era o filho mais novo de Andradina, uma das noras, casada com o Luiz Olavo. Havia a suspeita, nunca claramente anunciada, de que n\u00e3o fosse filho do Luiz Olavo. O Dudu se prontificou a tirar a fotografia, mas a Andradina segurou o filho. \u2013 S\u00f3 faltava essa, o Dudu n\u00e3o sair. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora? \u2013 P\u00f4, Castelo. Voc\u00ea disse que essa c\u00e2mera s\u00f3 faltava falar. E n\u00e3o tem nem <em>timer!* <\/em>O Castelo imp\u00e1vido. Tinham ci\u00fames dele. Porque ele tinha um Santana do ano. Porque comprara a c\u00e2mera num <em>duty free** <\/em>da Europa. Ali\u00e1s, o apelido dele entre os outros era \"Dutifri\", mas ele n\u00e3o sabia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Revezamento - sugeriu algu\u00e9m. \u2013 Cada genro bate uma foto em que ele n\u00e3o aparece, e... Aideia foi sepultada em protestos. Tinha que ser toda a fam\u00edlia reunida em volta do bisa. Foi quando o pr\u00f3prio bisa se ergueu, caminhou decididamente at\u00e9 o Castelo e arrancou a c\u00e2mera da sua m\u00e3o. \u2013 D\u00e1 aqui. \u2013 Mas seu Dom\u00edcio... \u2013 Vai pra l\u00e1 e fica quieto. \u2013 Papai, o senhor tem que sair na foto. Sen\u00e3o n\u00e3o tem sentido! \u2013 Eu fico impl\u00edcito - disse o velho, j\u00e1 com o olho no visor. E antes que houvesse mais protestos, acionou a c\u00e2mera, tirou a foto e foi dormir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Com\u00e9dias para se ler na escola. Rio de <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Janeiro: Objetiva, 2010. p. 19-20.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">*<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">timer <\/em><span style=\"font-size: 10px;\">- dispositivo visual ou sonoro que sinaliza o final de um per\u00edodo preestabelecido de tempo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">**<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">duty free<\/em><span style=\"font-size: 10px;\"> - \u00e9 um conjunto de lojas de produtos estrangeiros, geralmente localizado em aeroportos ou em fronteiras entre pa\u00edses.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No final do segundo par\u00e1grafo, a pergunta feita pelo personagem Castelo \u201cE eu n\u00e3o saio na foto?\u201d expressa um sentimento de:","provas":[{"id":71358,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-motorista","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 17:56:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2177008,"hashId":"2d7e5b20233e017bb2004a756415d838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No final do segundo par\u00e1grafo, a pergunta feita pelo personagem Castelo <em>\u201cE eu n\u00e3o saio na foto?\u201d <\/em>expressa um sentimento de:<\/p>","resposta":8539245,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brutalidade","id":8539243,"corpo":"<p>brutalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conformismo","id":8539244,"corpo":"<p>conformismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indigna\u00e7\u00e3o","id":8539245,"corpo":"<p>indigna\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o","id":8539246,"corpo":"<p>aceita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir e, a partir de sua leitura, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 1 a 10.A foto Foi numa festa de fam\u00edlia, dessas de fim de ano. J\u00e1 que o bisav\u00f4 estava morre n\u00e3o morre, decidiram tirar uma fotografia de toda a fam\u00edlia reunida, talvez pela \u00faltima vez. A bisa e o bisa sentados, filhos, filhas, noras, genros e netos em volta, bisnetos na frente, esparramados pelo ch\u00e3o. Castelo, o dono da c\u00e2mera, comandou a pose, depois tirou o olho do visor e ofereceu a c\u00e2mera a quem ia tirar a fotografia. Mas quem ia tirar a fotografia? \u2013 Tira voc\u00ea mesmo, u\u00e9. \u2013 Ah, \u00e9? E eu n\u00e3o saio na foto? O Castelo era o genro mais velho. O primeiro genro. O que sustentava os velhos. Tinha que estar na fotografia. \u2013 Tiro eu - disse o marido da Bitinha. \u2013 Voc\u00ea fica aqui - comandou a Bitinha. Havia uma certa resist\u00eancia ao marido da Bitinha na fam\u00edlia. A Bitinha, orgulhosa, insistia para que o marido reagisse. \"N\u00e3o deixa eles te humilharem, M\u00e1rio Cesar\", dizia sempre. O M\u00e1rio Cesar ficou firme onde estava, do lado da mulher. A pr\u00f3pria Bitinha fez a sugest\u00e3o maldosa: \u2013 Acho que quem deve tirar \u00e9 o Dudu... O Dudu era o filho mais novo de Andradina, uma das noras, casada com o Luiz Olavo. Havia a suspeita, nunca claramente anunciada, de que n\u00e3o fosse filho do Luiz Olavo. O Dudu se prontificou a tirar a fotografia, mas a Andradina segurou o filho. \u2013 S\u00f3 faltava essa, o Dudu n\u00e3o sair. E agora? \u2013 P\u00f4, Castelo. Voc\u00ea disse que essa c\u00e2mera s\u00f3 faltava falar. E n\u00e3o tem nem timer!* O Castelo imp\u00e1vido. Tinham ci\u00fames dele. Porque ele tinha um Santana do ano. Porque comprara a c\u00e2mera num duty free** da Europa. Ali\u00e1s, o apelido dele entre os outros era \"Dutifri\", mas ele n\u00e3o sabia. \u2013 Revezamento - sugeriu algu\u00e9m. \u2013 Cada genro bate uma foto em que ele n\u00e3o aparece, e... Aideia foi sepultada em protestos. Tinha que ser toda a fam\u00edlia reunida em volta do bisa. Foi quando o pr\u00f3prio bisa se ergueu, caminhou decididamente at\u00e9 o Castelo e arrancou a c\u00e2mera da sua m\u00e3o. \u2013 D\u00e1 aqui. \u2013 Mas seu Dom\u00edcio... \u2013 Vai pra l\u00e1 e fica quieto. \u2013 Papai, o senhor tem que sair na foto. Sen\u00e3o n\u00e3o tem sentido! \u2013 Eu fico impl\u00edcito - disse o velho, j\u00e1 com o olho no visor. E antes que houvesse mais protestos, acionou a c\u00e2mera, tirou a foto e foi dormir. VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Com\u00e9dias para se ler na escola. Rio de Janeiro: Objetiva, 2010. p. 19-20.*timer - dispositivo visual ou sonoro que sinaliza o final de um per\u00edodo preestabelecido de tempo.**duty free - \u00e9 um conjunto de lojas de produtos estrangeiros, geralmente localizado em aeroportos ou em fronteiras entre pa\u00edses.","id":507576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir e, a partir de sua leitura, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 1 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A foto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi numa festa de fam\u00edlia, dessas de fim de ano. J\u00e1 que o bisav\u00f4 estava morre n\u00e3o morre, decidiram tirar uma fotografia de toda a fam\u00edlia reunida, talvez pela \u00faltima vez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A bisa e o bisa sentados, filhos, filhas, noras, genros e netos em volta, bisnetos na frente, esparramados pelo ch\u00e3o. Castelo, o dono da c\u00e2mera, comandou a pose, depois tirou o olho do visor e ofereceu a c\u00e2mera a quem ia tirar a fotografia. Mas quem ia tirar a fotografia? \u2013 Tira voc\u00ea mesmo, u\u00e9. \u2013 Ah, \u00e9? E eu n\u00e3o saio na foto? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Castelo era o genro mais velho. O primeiro genro. O que sustentava os velhos. Tinha que estar na fotografia. \u2013 Tiro eu - disse o marido da Bitinha. \u2013 Voc\u00ea fica aqui - comandou a Bitinha. Havia uma certa resist\u00eancia ao marido da Bitinha na fam\u00edlia. A Bitinha, orgulhosa, insistia para que o marido reagisse. \"N\u00e3o deixa eles te humilharem, M\u00e1rio Cesar\", dizia sempre. O M\u00e1rio Cesar ficou firme onde estava, do lado da mulher. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00f3pria Bitinha fez a sugest\u00e3o maldosa: \u2013 Acho que quem deve tirar \u00e9 o Dudu... O Dudu era o filho mais novo de Andradina, uma das noras, casada com o Luiz Olavo. Havia a suspeita, nunca claramente anunciada, de que n\u00e3o fosse filho do Luiz Olavo. O Dudu se prontificou a tirar a fotografia, mas a Andradina segurou o filho. \u2013 S\u00f3 faltava essa, o Dudu n\u00e3o sair. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E agora? \u2013 P\u00f4, Castelo. Voc\u00ea disse que essa c\u00e2mera s\u00f3 faltava falar. E n\u00e3o tem nem <em>timer!* <\/em>O Castelo imp\u00e1vido. Tinham ci\u00fames dele. Porque ele tinha um Santana do ano. Porque comprara a c\u00e2mera num <em>duty free** <\/em>da Europa. Ali\u00e1s, o apelido dele entre os outros era \"Dutifri\", mas ele n\u00e3o sabia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Revezamento - sugeriu algu\u00e9m. \u2013 Cada genro bate uma foto em que ele n\u00e3o aparece, e... Aideia foi sepultada em protestos. Tinha que ser toda a fam\u00edlia reunida em volta do bisa. Foi quando o pr\u00f3prio bisa se ergueu, caminhou decididamente at\u00e9 o Castelo e arrancou a c\u00e2mera da sua m\u00e3o. \u2013 D\u00e1 aqui. \u2013 Mas seu Dom\u00edcio... \u2013 Vai pra l\u00e1 e fica quieto. \u2013 Papai, o senhor tem que sair na foto. Sen\u00e3o n\u00e3o tem sentido! \u2013 Eu fico impl\u00edcito - disse o velho, j\u00e1 com o olho no visor. E antes que houvesse mais protestos, acionou a c\u00e2mera, tirou a foto e foi dormir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">VER\u00cdSSIMO, Lu\u00eds Fernando. Com\u00e9dias para se ler na escola. Rio de <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Janeiro: Objetiva, 2010. p. 19-20.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">*<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">timer <\/em><span style=\"font-size: 10px;\">- dispositivo visual ou sonoro que sinaliza o final de um per\u00edodo preestabelecido de tempo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">**<\/span><em style=\"font-size: 10px;\">duty free<\/em><span style=\"font-size: 10px;\"> - \u00e9 um conjunto de lojas de produtos estrangeiros, geralmente localizado em aeroportos ou em fronteiras entre pa\u00edses.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos forames da base do cr\u00e2nio, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":70280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:00:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2148379,"hashId":"1936518132fd3b78c3f4271d6fce93ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos forames da base do cr\u00e2nio, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":8415100,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo forame l\u00e1cero passam a art\u00e9ria car\u00f3tida interna e os nervos simp\u00e1ticos ascendentes.","id":8415099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo forame l\u00e1cero passam a art\u00e9ria car\u00f3tida interna e os nervos simp\u00e1ticos ascendentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo forame redondo passam a divis\u00e3o maxilar do nervo trig\u00eameo (V2) e a art\u00e9ria vidiana.","id":8415100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo forame redondo passam a divis\u00e3o maxilar do nervo trig\u00eameo (V2) e a art\u00e9ria vidiana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela fissura orbit\u00e1ria superior passam os nervos cranianos III, IV, VI e o primeiro ramo do trig\u00eameo (V1).","id":8415101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pela fissura orbit\u00e1ria superior passam os nervos cranianos III, IV, VI e o primeiro ramo do trig\u00eameo (V1).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo forame estilomast\u00f3ideo passam o nervo facial e a art\u00e9ria estilomast\u00f3idea.","id":8415102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo forame estilomast\u00f3ideo passam o nervo facial e a art\u00e9ria estilomast\u00f3idea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo canal do hipoglosso passa o nervo craniano XII.","id":8415103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo canal do hipoglosso passa o nervo craniano XII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da miastenia gravis, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":70280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:00:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2148380,"hashId":"540afb5c28c2373d00cc0ba75bcc26ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da miastenia gravis, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":8415107,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a de jun\u00e7\u00e3o mioneural e frequentemente se manifesta com ptose palpebral, geralmente no final do dia.","id":8415104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a de jun\u00e7\u00e3o mioneural e frequentemente se manifesta com ptose palpebral, geralmente no final do dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diplopia \u00e9 frequente.","id":8415105,"corpo":"<p>A diplopia \u00e9 frequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A crise miast\u00eanica geralmente se manifesta por taquipneia, ansiedade, cianose e hiperidrose.","id":8415106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crise miast\u00eanica geralmente se manifesta por taquipneia, ansiedade, cianose e hiperidrose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fatores desencadeantes de surto miast\u00eanico quadros infecciosos, fadiga, uso de cloroquina.","id":8415107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores desencadeantes de surto miast\u00eanico quadros infecciosos, fadiga, uso de cloroquina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 mais comum em adultos jovens e no sexo feminino.","id":8415108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mais comum em adultos jovens e no sexo feminino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mol\u00e9cula alvo, quando do uso de vedolizumabe no tratamento da retocolite ulcerativa idiop\u00e1tica, \u00e9:","provas":[{"id":70280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 17:59:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2148372,"hashId":"4945303f763052d9849764b1a097f4d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mol\u00e9cula alvo, quando do uso de vedolizumabe no tratamento da retocolite ulcerativa idiop\u00e1tica, \u00e9:<\/p>","resposta":8415068,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receptores interleucina 17 e 23","id":8415064,"corpo":"<p>receptores interleucina 17 e 23<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fator de necrose tumoral","id":8415065,"corpo":"<p>fator de necrose tumoral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bloqueio jak 1 e jak 3","id":8415066,"corpo":"<p>bloqueio jak 1 e jak 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receptor cd 4","id":8415067,"corpo":"<p>receptor cd 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ALFA 4 BETA 7","id":8415068,"corpo":"<p>ALFA 4 BETA 7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 p\u00farpura trombocitop\u00eanica idiop\u00e1tica (PTI), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":70280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:03:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2148403,"hashId":"69b19ebf153933c31d5d9b77f8d6aeb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 p\u00farpura trombocitop\u00eanica idiop\u00e1tica (PTI), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8415219,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observam-se macroplaquetas no esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico.","id":8415219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observam-se macroplaquetas no esfrega\u00e7o de sangue perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A esplenomegalia \u00e9 observada em 30% dos pacientes.","id":8415220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esplenomegalia \u00e9 observada em 30% dos pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os pacientes apresentam um incremento significativo e transit\u00f3rio da contagem plaquet\u00e1ria ap\u00f3s a transfus\u00e3o de concentrado de plaquetas, que pode durar at\u00e9 12 horas.","id":8415221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes apresentam um incremento significativo e transit\u00f3rio da contagem plaquet\u00e1ria ap\u00f3s a transfus\u00e3o de concentrado de plaquetas, que pode durar at\u00e9 12 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a autoimune com forma\u00e7\u00e3o de anticorpos contra os megacari\u00f3citos, acarretando, geralmente, uma hipoplasia megacarioc\u00edtica, observada no mielograma.","id":8415222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma doen\u00e7a autoimune com forma\u00e7\u00e3o de anticorpos contra os megacari\u00f3citos, acarretando, geralmente, uma hipoplasia megacarioc\u00edtica, observada no mielograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mielograma \u00e9 recomendado na avalia\u00e7\u00e3o inicial, mesmo em pacientes jovens, para excluir outras doen\u00e7as que acometem a medula \u00f3ssea, principalmente leucemias agudas e mielodisplasias.","id":8415223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mielograma \u00e9 recomendado na avalia\u00e7\u00e3o inicial, mesmo em pacientes jovens, para excluir outras doen\u00e7as que acometem a medula \u00f3ssea, principalmente leucemias agudas e mielodisplasias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o priapismo na doen\u00e7a falciforme, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":70280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2148420,"hashId":"0d6775b3c5bdfcc58be04744d18eafb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o priapismo na doen\u00e7a falciforme, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8415305,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til \u00e9 sequela rara.","id":8415303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til \u00e9 sequela rara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma t\u00edpica de priapismo em pacientes portadores de doen\u00e7a falciforme \u00e9 a de alto fluxo.","id":8415304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma t\u00edpica de priapismo em pacientes portadores de doen\u00e7a falciforme \u00e9 a de alto fluxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epis\u00f3dios de priapismo com dura\u00e7\u00e3o maior do que 2 horas necessitam de tratamento hospitalar.","id":8415305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Epis\u00f3dios de priapismo com dura\u00e7\u00e3o maior do que 2 horas necessitam de tratamento hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir de 48 horas de dura\u00e7\u00e3o do epis\u00f3dio de priapismo, o paciente pode come\u00e7ar a apresentar altera\u00e7\u00f5es estruturais na musculatura lisa peniana, cujo resultado pode levar \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til.","id":8415306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de 48 horas de dura\u00e7\u00e3o do epis\u00f3dio de priapismo, o paciente pode come\u00e7ar a apresentar altera\u00e7\u00f5es estruturais na musculatura lisa peniana, cujo resultado pode levar \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Priapismo agudo \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o comum em pacientes portadores de doen\u00e7a falciforme adolescentes e adultos, n\u00e3o ocorrendo em crian\u00e7as.","id":8415307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Priapismo agudo \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o comum em pacientes portadores de doen\u00e7a falciforme adolescentes e adultos, n\u00e3o ocorrendo em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos achados descritos abaixo \u00e9 considerado o mais importante para diferenciar PTT (p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica) de outras anemias hemol\u00edticas microangiop\u00e1ticas?","provas":[{"id":70280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:04:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2148405,"hashId":"9c1829392c6a200daa6bdd39e8cd1bfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos achados descritos abaixo \u00e9 considerado o mais importante para diferenciar PTT (p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica) de outras anemias hemol\u00edticas microangiop\u00e1ticas?<\/p>","resposta":8415230,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A quantidade de esquiz\u00f3citos no sangue perif\u00e9rico.","id":8415229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de esquiz\u00f3citos no sangue perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade da enzima ADAMTS13.","id":8415230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade da enzima ADAMTS13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de les\u00e3o renal.","id":8415231,"corpo":"<p>A presen\u00e7a de les\u00e3o renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es do coagulograma.","id":8415232,"corpo":"<p>A presen\u00e7a de altera\u00e7\u00f5es do coagulograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O grau de hem\u00f3lise.","id":8415233,"corpo":"<p>O grau de hem\u00f3lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4484,"slug":"medicina-hematologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os crit\u00e9rios de Ranson podem ser usados para estabelecer o progn\u00f3stico das pancreatites agudas. Entre os exames laboratoriais realizados na admiss\u00e3o, indica um crit\u00e9rio de gravidade o(a) ","provas":[{"id":70275,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-endoscopia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2146626,"hashId":"73ebbedf96de3197e6e274f3ad3d07b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios de Ranson podem ser usados para estabelecer o progn\u00f3stico das pancreatites agudas. Entre os exames laboratoriais realizados na admiss\u00e3o, indica um crit\u00e9rio de gravidade o(a) <\/p>","resposta":8407212,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PO2 arterial &gt; 60 mmHg.","id":8407209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PO2 arterial &gt; 60 mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leucopenia.","id":8407210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leucopenia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deficit de base &lt; 4 mEq\/l.","id":8407211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>deficit <\/em>de base &lt; 4 mEq\/l.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DLH &gt; 350 UI\/L.","id":8407212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DLH &gt; 350 UI\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ca &gt; 8 mg.","id":8407213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ca &gt; 8 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale abaixo a alternativa correspondente a uma droga que tem um elevado potencial anticolin\u00e9rgico e sua prescri\u00e7\u00e3o deve ser evitada em idosos:","provas":[{"id":70280,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Pneumologia","id":7496,"slug":"residencia-em-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-pneumologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:02:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2148393,"hashId":"6d61578a636c68dc61dff80ee6f163db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo a alternativa correspondente a uma droga que tem um elevado potencial anticolin\u00e9rgico e sua prescri\u00e7\u00e3o deve ser evitada em idosos:<\/p>","resposta":8415170,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Loratadina.","id":8415169,"corpo":"<p>Loratadina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidroxizine.","id":8415170,"corpo":"<p>Hidroxizine.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desloratadina.","id":8415171,"corpo":"<p>Desloratadina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ebastina.","id":8415172,"corpo":"<p>Ebastina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fexofenadina.","id":8415173,"corpo":"<p>Fexofenadina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o benef\u00edcios da computa\u00e7\u00e3o em nuvem","provas":[{"id":84911,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santa Terezinha","sigla":"","id":5766,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santa-terezinha-pe-2022-contemax-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Contemax - C\u00e2mara de Santa Terezinha - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:04:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2469284,"hashId":"7351f5d6a7996280c2e3158cad605ae0","enunciado":"<p>S\u00e3o benef\u00edcios da computa\u00e7\u00e3o em nuvem<\/p>","resposta":9803197,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grande capacidade de Backup e armazenamento de dados","id":9803193,"corpo":"<p>Grande capacidade de Backup e armazenamento de dados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alta confiabilidade e capacidade dos servidores ","id":9803194,"corpo":"<p>Alta confiabilidade e capacidade dos servidores <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de software como servi\u00e7o","id":9803195,"corpo":"<p>Utiliza\u00e7\u00e3o de software como servi\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produtividade Incremental","id":9803196,"corpo":"<p>Produtividade Incremental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as respostas anteriores","id":9803197,"corpo":"<p>Todas as respostas anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de cinquenta anos de idade, obeso, com infarto agudo do mioc\u00e1rdio pr\u00e9vio e fundoplicatura pr\u00e9via por doen\u00e7a do refluxo grave, procurou atendimento m\u00e9dico para consulta de rotina. Apresenta os exames solicitados por seu cardiologista: Hb 14; leuc\u00f3citos 8.000; plaquetas 200.000; HbA1C 8.5%; glicose em jejum 140; LDL 70; Cr 1,4; Ur 40; Na+ 140; e K+ 4. Urina 1: pH 6; prote\u00ednas ++\/4; glicose +\/4; leuc\u00f3citos 8.000 (VR &lt; 10.000); e hem\u00e1cias 3.000 (VR &lt; 10.000). Utiliza as seguintes medica\u00e7\u00f5es: carvedilol 12,5 mg (12\/12h); enalapril 10 mg (12\/12h); AAS 100 mg; atorvastatina 40 mg; e espironolactona 25 mg. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta mais apropriada para o paciente. ","provas":[{"id":70275,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-endoscopia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:07:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2146656,"hashId":"e4f3f74f1fb1c8c1a31710dc678eb3de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de cinquenta anos de idade, obeso, com infarto agudo do mioc\u00e1rdio pr\u00e9vio e fundoplicatura pr\u00e9via por doen\u00e7a do refluxo grave, procurou atendimento m\u00e9dico para consulta de rotina. Apresenta os exames solicitados por seu cardiologista: Hb 14; leuc\u00f3citos 8.000; plaquetas 200.000; HbA1C 8.5%; glicose em jejum 140; LDL 70; Cr 1,4; Ur 40; Na+ 140; e K+ 4. Urina 1: pH 6; prote\u00ednas ++\/4; glicose +\/4; leuc\u00f3citos 8.000 (VR &lt; 10.000); e hem\u00e1cias 3.000 (VR &lt; 10.000). Utiliza as seguintes medica\u00e7\u00f5es: carvedilol 12,5 mg (12\/12h); enalapril 10 mg (12\/12h); AAS 100 mg; atorvastatina 40 mg; e espironolactona 25 mg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta mais apropriada para o paciente. <\/p>","resposta":8407362,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mudan\u00e7a de estilo de vida e reavaliar em tr\u00eas meses","id":8407359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mudan\u00e7a de estilo de vida e reavaliar em tr\u00eas meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insulina NPH bedtime + metformina","id":8407360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insulina NPH <em>bedtime<\/em> + metformina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de metformina 2 g e orientar mudan\u00e7a de estilo de vida","id":8407361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o de metformina 2 g e orientar mudan\u00e7a de estilo de vida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de metformina 2 g, associada \u00e0 ISGLT1 e orientar mudan\u00e7a de estilo de vida","id":8407362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o de metformina 2 g, associada \u00e0 ISGLT1 e orientar mudan\u00e7a de estilo de vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de metformina 2 g, associada a an\u00e1logo de GLP-1 e orientar mudan\u00e7a de estilo de vida","id":8407363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o de metformina 2 g, associada a an\u00e1logo de GLP-1 e orientar mudan\u00e7a de estilo de vida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":".......Um paciente de setenta anos de idade, com queda do estado geral e inapet\u00eancia h\u00e1 cerca de tr\u00eas dias, previamente hipertenso e diab\u00e9tico, apresenta-se sonolento e pouco responsivo, com PA de 100 x 60 mmHg, TEC de 4 segundos e FC de 126 bpm. Seus familiares contam que ele tem quadro de tosse produtiva h\u00e1 cerca de uma semana. Exames dispon\u00edveis: Hb 14; leuc\u00f3citos 10.000; plaquetas 200.000; Ur 40; e Cr 1,2. O RX do paciente \u00e9 mostrado abaixo.Internet: &lt;https:\/\/www.todoestudo.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/pneumonia.jpg&gt;.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta mais adequada.","provas":[{"id":70275,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-endoscopia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:09:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2146683,"hashId":"b2980eebff52ada644a91fce23463ba7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">.......<\/span>Um paciente de setenta anos de idade, com queda do estado geral e inapet\u00eancia h\u00e1 cerca de tr\u00eas dias, previamente hipertenso e diab\u00e9tico, apresenta-se sonolento e pouco responsivo, com PA de 100 x 60 mmHg, TEC de 4 segundos e FC de 126 bpm. Seus familiares contam que ele tem quadro de tosse produtiva h\u00e1 cerca de uma semana. Exames dispon\u00edveis: Hb 14; leuc\u00f3citos 10.000; plaquetas 200.000; Ur 40; e Cr 1,2. O RX do paciente \u00e9 mostrado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70275\/questao\/2146683-20220111112822000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Internet: &lt;https:\/\/www.todoestudo.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/pneumonia.jpg&gt;.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta mais adequada.<\/p>","resposta":8407497,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrata\u00e7\u00e3o vigorosa com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e aguardar o restante dos exames para melhor elucida\u00e7\u00e3o do quadro","id":8407494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidrata\u00e7\u00e3o vigorosa com solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e aguardar o restante dos exames para melhor elucida\u00e7\u00e3o do quadro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratamento ambulatorial de pneumonia","id":8407495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratamento ambulatorial de pneumonia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interna\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o de ceftriaxona + azitromicina para tratamento de pneumonia","id":8407496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interna\u00e7\u00e3o e prescri\u00e7\u00e3o de ceftriaxona + azitromicina para tratamento de pneumonia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coleta de dois pares de culturas, expans\u00e3o vol\u00eamica, coleta de gasometria arterial e prescri\u00e7\u00e3o de ceftriaxona + azitromicina","id":8407497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coleta de dois pares de culturas, expans\u00e3o vol\u00eamica, coleta de gasometria arterial e prescri\u00e7\u00e3o de ceftriaxona + azitromicina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coleta de um par de culturas, antibioticoterapia emp\u00edrica com meropenem e vancomicina pela gravidade do quadro, expans\u00e3o vol\u00eamica e coleta de gasometria","id":8407498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coleta de um par de culturas, antibioticoterapia emp\u00edrica com meropenem e vancomicina pela gravidade do quadro, expans\u00e3o vol\u00eamica e coleta de gasometria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/2146683","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 34 anos de idade procurou atendimento por quadro de astenia h\u00e1 cerca de dois meses. Ao exame f\u00edsico: paciente descorado ++\/4; anict\u00e9rico; hidratado; e com f\u00edgado palp\u00e1vel (tr\u00eas polpas digitais abaixo do rebordo costal). Traube ocupado. Aos exames, Hb 8,5, leuc\u00f3citos 3.300, plaquetas 80.000, VCM 100, HCM 34, RDW 15, DHL 725, bilirrubinas totais 2, TGO 20, TGP 18, B12 225 (VR 175) e \u00e1cido f\u00f3lico 7 (VR 4). Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta mais adequada. ","provas":[{"id":70275,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endoscopia","id":17355,"slug":"residencia-em-endoscopia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-endoscopia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Endoscopia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:09:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":2146671,"hashId":"13ac3766aa1734835e305f8b2bbf88e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 34 anos de idade procurou atendimento por quadro de astenia h\u00e1 cerca de dois meses. Ao exame f\u00edsico: paciente descorado ++\/4; anict\u00e9rico; hidratado; e com f\u00edgado palp\u00e1vel (tr\u00eas polpas digitais abaixo do rebordo costal). Traube ocupado. Aos exames, Hb 8,5, leuc\u00f3citos 3.300, plaquetas 80.000, VCM 100, HCM 34, RDW 15, DHL 725, bilirrubinas totais 2, TGO 20, TGP 18, B12 225 (VR 175) e \u00e1cido f\u00f3lico 7 (VR 4). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta a conduta mais adequada. <\/p>","resposta":8407435,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convocar equipe da hematologia para bi\u00f3psia de medula, devido \u00e0 suspeita de leucemia mieloide aguda","id":8407434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convocar equipe da hematologia para bi\u00f3psia de medula, devido \u00e0 suspeita de leucemia mieloide aguda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar dosagem de \u00e1cido metilmal\u00f4nico e homociste\u00edna","id":8407435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar dosagem de \u00e1cido metilmal\u00f4nico e homociste\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescrever corticoide em dose elevada por se tratar de anemia hemol\u00edtica autoimune","id":8407436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescrever corticoide em dose elevada por se tratar de anemia hemol\u00edtica autoimune<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investigar s\u00edtio prim\u00e1rio de neoplasia","id":8407437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigar s\u00edtio prim\u00e1rio de neoplasia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tratar empiricamente leishmaniose","id":8407438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratar empiricamente leishmaniose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica complexa, na qual o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de bombear sangue de forma a atender \u00e0s necessidades metab\u00f3licas tissulares, ou pode faz\u00ea-lo somente com elevadas press\u00f5es de enchimento. (Sociedade Brasileira de Cardiologia, 2018) No exame f\u00edsico do paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca n\u00e3o \u00e9 esperado o seguinte sintoma: ","provas":[{"id":70255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:15:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2146932,"hashId":"da76eeae4d084b45ec659d13f8a71e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 uma s\u00edndrome cl\u00ednica complexa, na qual o cora\u00e7\u00e3o \u00e9 incapaz de bombear sangue de forma a atender \u00e0s necessidades metab\u00f3licas tissulares, ou pode faz\u00ea-lo somente com elevadas press\u00f5es de enchimento. (Sociedade Brasileira de Cardiologia, 2018) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No exame f\u00edsico do paciente com insufici\u00eancia card\u00edaca n\u00e3o \u00e9 esperado o seguinte sintoma: <\/p>","resposta":8408656,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bradicardia.","id":8408656,"corpo":"<p>Bradicardia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perfus\u00e3o inadequada. ","id":8408657,"corpo":"<p>Perfus\u00e3o inadequada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o. ","id":8408658,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Congest\u00e3o persistente. ","id":8408659,"corpo":"<p>Congest\u00e3o persistente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 arterite de Takayasu, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70242,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:21:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2146528,"hashId":"bdf9a248a1b85a00d9681c2837812248","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 arterite de Takayasu, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8406722,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na an\u00e1lise histopatol\u00f3gica, h\u00e1 uma fase esclerosante e uma fase granulomatosa. A fase esclerosante \u00e9 a fase mais aguda, com comprometimento da m\u00e9dia e da advent\u00edcia, j\u00e1 a fase granulomatosa \u00e9 a fase mais cr\u00f4nica.","id":8406719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise histopatol\u00f3gica, h\u00e1 uma fase esclerosante e uma fase granulomatosa. A fase esclerosante \u00e9 a fase mais aguda, com comprometimento da m\u00e9dia e da advent\u00edcia, j\u00e1 a fase granulomatosa \u00e9 a fase mais cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compromete indiv\u00edduos com mais de cinquenta anos de idade e normalmente est\u00e1 relacionada \u00e0 doen\u00e7a do col\u00e1geno.","id":8406720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compromete indiv\u00edduos com mais de cinquenta anos de idade e normalmente est\u00e1 relacionada \u00e0 doen\u00e7a do col\u00e1geno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Normalmente, relaciona-se com a doen\u00e7a do col\u00e1geno.","id":8406721,"corpo":"<p>Normalmente, relaciona-se com a doen\u00e7a do col\u00e1geno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acomete principalmente as art\u00e9rias de m\u00e9dio e de grande calibre, como, por exemplo, o tronco supra-a\u00f3rtico e a aorta abdominal.","id":8406722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acomete principalmente as art\u00e9rias de m\u00e9dio e de grande calibre, como, por exemplo, o tronco supra-a\u00f3rtico e a aorta abdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A melhor fase do tratamento cir\u00fargico das les\u00f5es obstrutivas \u00e9 a fase aguda da doen\u00e7a, associada ao uso de corticosteroide.","id":8406723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor fase do tratamento cir\u00fargico das les\u00f5es obstrutivas \u00e9 a fase aguda da doen\u00e7a, associada ao uso de corticosteroide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos aneurismas viscerais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70242,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:19:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2146477,"hashId":"04f4458e73a85fbed7116a79dad108a5","enunciado":"<p>Acerca dos aneurismas viscerais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8406464,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal fator etiol\u00f3gico dos aneurismas viscerais \u00e9 a displasia.","id":8406464,"corpo":"<p>O principal fator etiol\u00f3gico dos aneurismas viscerais \u00e9 a displasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria dos pacientes acometidos por essa patologia apresenta sintomas, momento em que \u00e9 realizado o diagn\u00f3stico.","id":8406465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos pacientes acometidos por essa patologia apresenta sintomas, momento em que \u00e9 realizado o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por ser mais frequente na mulher, quando ocorre o aneurisma de art\u00e9ria espl\u00eanica em gestantes, ele sempre deve ser corrigido, pois a rotura ocorre predominantemente no primeiro trimestre.","id":8406466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser mais frequente na mulher, quando ocorre o aneurisma de art\u00e9ria espl\u00eanica em gestantes, ele sempre deve ser corrigido, pois a rotura ocorre predominantemente no primeiro trimestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maioria dos aneurismas de art\u00e9ria espl\u00eanica acometem o ter\u00e7o proximal da art\u00e9ria.","id":8406467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos aneurismas de art\u00e9ria espl\u00eanica acometem o ter\u00e7o proximal da art\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aneurisma da art\u00e9ria renal \u00e9 mais frequente que o da art\u00e9ria espl\u00eanica, explicando a maior mortalidade quando rompe devido \u00e0 insufici\u00eancia renal.","id":8406468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aneurisma da art\u00e9ria renal \u00e9 mais frequente que o da art\u00e9ria espl\u00eanica, explicando a maior mortalidade quando rompe devido \u00e0 insufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da anatomia e da fisiologia do sistema venoso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70242,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:18:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2146457,"hashId":"537e0a2fec3c99d3ce7f8df328d3a62f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da anatomia e da fisiologia do sistema venoso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8406367,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perfurante de Cockett comunica a veia safena interna com as veias fibulares.","id":8406364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perfurante de Cockett comunica a veia safena interna com as veias fibulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No retorno venoso dos membros inferiores, o fluxo aumenta durante a inspira\u00e7\u00e3o.","id":8406365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No retorno venoso dos membros inferiores, o fluxo aumenta durante a inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A veia de Giacomini \u00e9 uma perfurante da face posterior da perna, entre as veias tibial posterior e safena externa.","id":8406366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A veia de Giacomini \u00e9 uma perfurante da face posterior da perna, entre as veias tibial posterior e safena externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perfurante de Hunter comunica a veia safena interna com a veia femoral superficial.","id":8406367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perfurante de Hunter comunica a veia safena interna com a veia femoral superficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A veia safena interna tem sua cro\u00e7a na veia femoral superficial.","id":8406368,"corpo":"<p>A veia safena interna tem sua cro\u00e7a na veia femoral superficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/2146457","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o achado diagn\u00f3stico mais confi\u00e1vel, na pr\u00e1tica cl\u00ednica, para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de trombose venosa profunda dos membros inferiores.","provas":[{"id":70242,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:18:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2146455,"hashId":"24f3e63df646914422c5431dc4d418e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o achado diagn\u00f3stico mais confi\u00e1vel, na pr\u00e1tica cl\u00ednica, para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico de trombose venosa profunda dos membros inferiores.<\/p>","resposta":8406358,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empastamento da panturrilha","id":8406354,"corpo":"<p>empastamento da panturrilha<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dor \u00e0 compress\u00e3o manual do trajeto venoso profundo","id":8406355,"corpo":"<p>dor \u00e0 compress\u00e3o manual do trajeto venoso profundo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"edema espont\u00e2neo da panturrilha e do tornozelo","id":8406356,"corpo":"<p>edema espont\u00e2neo da panturrilha e do tornozelo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dosagem do d\u00edmero D acima de 500 ng\/mL","id":8406357,"corpo":"<p>dosagem do d\u00edmero D acima de 500 ng\/mL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ultrassonografia em modo B demonstrando incompressibilidade venosa com o transdutor no segmento analisado","id":8406358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassonografia em modo B demonstrando incompressibilidade venosa com o transdutor no segmento analisado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia de trombose venosa profunda (TVP) \u00e9 muito maior no per\u00edodo puerperal que no per\u00edodo gestacional. Considerando-se essa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o fator que est\u00e1 relacionado \u00e0 fisiopatologia da TVP nesse per\u00edodo da gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o(a)","provas":[{"id":70242,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:17:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2146449,"hashId":"a0fd8eecd177189e1355f4ea4ce68209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia de trombose venosa profunda (TVP) \u00e9 muito maior no per\u00edodo puerperal que no per\u00edodo gestacional. Considerando-se essa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o fator que est\u00e1 relacionado \u00e0 fisiopatologia da TVP nesse per\u00edodo da gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":8406324,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da atividade fibrinol\u00edtica.","id":8406324,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o da atividade fibrinol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperestrogenismo.","id":8406325,"corpo":"<p>hiperestrogenismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiper\u00eamese grav\u00eddica.","id":8406326,"corpo":"<p>hiper\u00eamese grav\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aparecimento de varizes nos membros inferiores.","id":8406327,"corpo":"<p>aparecimento de varizes nos membros inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diabetes mellitus gestacional.","id":8406328,"corpo":"<p>diabetes <em>mellitus <\/em>gestacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Refere-se a uma embolia arterial o(a)","provas":[{"id":70242,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:19:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2146487,"hashId":"afbbf5020495a75ab71d9f2d37db8c82","enunciado":"<p>Refere-se a uma embolia arterial o(a)<\/p>","resposta":8406515,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oclus\u00e3o de enxerto arterial.","id":8406514,"corpo":"<p>oclus\u00e3o de enxerto arterial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do dedo azul.","id":8406515,"corpo":"<p>s\u00edndrome do dedo azul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trauma arterial fechado p\u00f3s-fratura \u00f3ssea.","id":8406516,"corpo":"<p>trauma arterial fechado p\u00f3s-fratura \u00f3ssea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oclus\u00e3o de aneurisma de art\u00e9ria popl\u00edtea.","id":8406517,"corpo":"<p>oclus\u00e3o de aneurisma de art\u00e9ria popl\u00edtea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arterite (tromboange\u00edte obliterante).","id":8406518,"corpo":"<p>arterite (tromboange\u00edte obliterante).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A colagenose mais associada ao fen\u00f4meno de Raynaud \u00e9 o(a)","provas":[{"id":70242,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia","id":23981,"slug":"residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-cirurgia-vascular-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Cirurgia Vascular - \u00c1rea: Angiorradiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:21:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2146524,"hashId":"2b607e4030d5595062c9a41f41617098","enunciado":"<p>A colagenose mais associada ao fen\u00f4meno de Raynaud \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":8406699,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esclerodermia.","id":8406699,"corpo":"<p>esclerodermia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00fapus sist\u00eamico.","id":8406700,"corpo":"<p>l\u00fapus sist\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artrite reumatoide.","id":8406701,"corpo":"<p>artrite reumatoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pioderma gangrenoso.","id":8406702,"corpo":"<p>pioderma gangrenoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Kawasaki.","id":8406703,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Kawasaki.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504319,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acetaminofeno (paracetamol) pode ser acidentalmente ingerido por crian\u00e7as pequenas e tomado em overdose intencional por adolescentes e em dose inapropriada em todas as idades, sendo que, ap\u00f3s a ingesta, podem ocorrer,","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:26:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146322,"hashId":"da60234dc06bc96b80754be862f94df5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acetaminofeno (paracetamol) pode ser acidentalmente ingerido por crian\u00e7as pequenas e tomado em overdose intencional por adolescentes e em dose inapropriada em todas as idades, sendo que, ap\u00f3s a ingesta, podem ocorrer,<\/p>","resposta":8405705,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de trinta minutos a 24 horas, anorexia, v\u00f4mitos e mal-estar, sendo a cl\u00ednica suficiente para o diagn\u00f3stico.","id":8405703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de trinta minutos a 24 horas, anorexia, v\u00f4mitos e mal-estar, sendo a cl\u00ednica suficiente para o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 24 a 48 horas, dor abdominal do quadrante superior direito e aumento de RNI e transaminases hep\u00e1ticas (alanina &gt; aspartato).","id":8405704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de 24 a 48 horas, dor abdominal do quadrante superior direito e aumento de RNI e transaminases hep\u00e1ticas (alanina &gt; aspartato).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em quatro a cinco dias, insufici\u00eancia hep\u00e1tica, fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e sistemas e morte.","id":8405705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em quatro a cinco dias, insufici\u00eancia hep\u00e1tica, fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e sistemas e morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em uma semana, a recupera\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica.","id":8405706,"corpo":"<p>em uma semana, a recupera\u00e7\u00e3o histol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em at\u00e9 duas semanas, a recupera\u00e7\u00e3o cl\u00ednica sem normaliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica.","id":8405707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em at\u00e9 duas semanas, a recupera\u00e7\u00e3o cl\u00ednica sem normaliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es do GINA (Global Initiative for Asthma), o tiotr\u00f3prio, um antagonista de receptor muscar\u00ednico de longa a\u00e7\u00e3o, \u00e9 indicado se a crian\u00e7a tiver asma n\u00e3o controlada ap\u00f3s associa\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:24:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146310,"hashId":"2e54451fe00265eafb7aa5a925e60945","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es do GINA (<em>Global Initiative for Asthma<\/em>), o tiotr\u00f3prio, um antagonista de receptor muscar\u00ednico de longa a\u00e7\u00e3o, \u00e9 indicado se a crian\u00e7a tiver asma n\u00e3o controlada ap\u00f3s associa\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8405645,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"broncodilatador de longa a\u00e7\u00e3o e corticoide inalat\u00f3rio.","id":8405645,"corpo":"<p>broncodilatador de longa a\u00e7\u00e3o e corticoide inalat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antileucotrieno e imunoterapia al\u00e9rgena espec\u00edfica.","id":8405646,"corpo":"<p>antileucotrieno e imunoterapia al\u00e9rgena espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"broncodilatador de curta a\u00e7\u00e3o e anti-IgE.","id":8405647,"corpo":"<p>broncodilatador de curta a\u00e7\u00e3o e anti-IgE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brometo de ipatr\u00f3pio e broncodilatador de longa a\u00e7\u00e3o.","id":8405648,"corpo":"<p>brometo de ipatr\u00f3pio e broncodilatador de longa a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corticoide oral e teofilina.","id":8405649,"corpo":"<p>corticoide oral e teofilina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ins\u00f4nia psicofisiol\u00f3gica prim\u00e1ria ou aprendida, comum em crian\u00e7as mais velhas e em adolescentes,","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:22:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146279,"hashId":"bc2b6b576ac2d590a4104d3c988ba730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ins\u00f4nia psicofisiol\u00f3gica prim\u00e1ria ou aprendida, comum em crian\u00e7as mais velhas e em adolescentes,<\/p>","resposta":8405493,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resulta em preocupa\u00e7\u00e3o excessiva, com sono e com as poss\u00edveis consequ\u00eancias diurnas.","id":8405493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resulta em preocupa\u00e7\u00e3o excessiva, com sono e com as poss\u00edveis consequ\u00eancias diurnas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o responde \u00e0 t\u00e9cnica de relaxamento para reduzir a ansiedade.","id":8405494,"corpo":"<p>n\u00e3o responde \u00e0 t\u00e9cnica de relaxamento para reduzir a ansiedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser compensada por cochilos diurnos.","id":8405495,"corpo":"<p>deve ser compensada por cochilos diurnos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser tratada com ansiol\u00edticos, por ser prim\u00e1ria.","id":8405496,"corpo":"<p>deve ser tratada com ansiol\u00edticos, por ser prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhora se a crian\u00e7a ou o adolescente permanecer na cama at\u00e9 conseguir adormecer (controle de est\u00edmulo).","id":8405497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhora se a crian\u00e7a ou o adolescente permanecer na cama at\u00e9 conseguir adormecer (controle de est\u00edmulo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar em crian\u00e7as, a reversibilidade de um dist\u00farbio obstrutivo ap\u00f3s a inala\u00e7\u00e3o de um broncodilatador \u00e9 definida, em rela\u00e7\u00e3o ao valor inicial de FEV1 ou FVC, como uma melhora (ou um aumento) em","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:24:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146302,"hashId":"9292ca222c01a75a6f6e442232a0b7ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na prova de fun\u00e7\u00e3o pulmonar em crian\u00e7as, a reversibilidade de um dist\u00farbio obstrutivo ap\u00f3s a inala\u00e7\u00e3o de um broncodilatador \u00e9 definida, em rela\u00e7\u00e3o ao valor inicial de FEV1 ou FVC, como uma melhora (ou um aumento) em<\/p>","resposta":8405608,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2265 5%.","id":8405606,"corpo":"<p>\u2265 5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2265 7%.","id":8405607,"corpo":"<p>\u2265 7%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2265 12%.","id":8405608,"corpo":"<p>\u2265 12%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2265 15%.","id":8405609,"corpo":"<p>\u2265 15%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2265 20%.","id":8405610,"corpo":"<p>\u2265 20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de pneumonia em adolescentes que frequentam acampamentos \u00e9 o(a)","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:23:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146293,"hashId":"0b6441f644801fd3e6cc6a2777013f90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A causa mais comum de pneumonia em adolescentes que frequentam acampamentos \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":8405565,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae.","id":8405562,"corpo":"<p><em>Streptococcus pneumoniae.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":8405563,"corpo":"<p><em>Staphylococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis.","id":8405564,"corpo":"<p><em>Chlamydia trachomatis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mycoplasma pneumoniae.","id":8405565,"corpo":"<p><em>Mycoplasma pneumoniae.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Haemophilus influenzae.","id":8405566,"corpo":"<p><em>Haemophilus influenzae.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hospitaliza\u00e7\u00e3o e a morte por pneumonia, em pacientes com fibrose c\u00edstica, s\u00e3o frequentes com","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:24:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146297,"hashId":"81b24ae3642850f0ffaf3995b9c21078","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hospitaliza\u00e7\u00e3o e a morte por pneumonia, em pacientes com fibrose c\u00edstica, s\u00e3o frequentes com<\/p>","resposta":8405582,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mycoplasma pneumoniae.","id":8405581,"corpo":"<p><em>Mycoplasma pneumoniae.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pseudomonas spp.","id":8405582,"corpo":"<p><em>Pseudomonas spp.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S. aureus.","id":8405583,"corpo":"<p><em>S. aureus.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chlamydia trachomatis.","id":8405584,"corpo":"<p><em>Chlamydia trachomatis.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Histoplama pneumoniae.","id":8405585,"corpo":"<p><em>Histoplama pneumoniae.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em derrame pleural, o diagn\u00f3stico precoce de tuberculose pode ser feito por","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:24:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146299,"hashId":"249b0b7286c4b0862d79d58220df094a","enunciado":"<p>Em derrame pleural, o diagn\u00f3stico precoce de tuberculose pode ser feito por<\/p>","resposta":8405594,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o de glicose.","id":8405591,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o de glicose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"predom\u00ednio de linf\u00f3citos.","id":8405592,"corpo":"<p>predom\u00ednio de linf\u00f3citos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"albuminas &gt; 3 g\/dL.","id":8405593,"corpo":"<p>albuminas &gt; 3 g\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento de adenosina deaminase (ADA).","id":8405594,"corpo":"<p>aumento de adenosina deaminase (ADA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PCR elevado.","id":8405595,"corpo":"<p>PCR elevado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sarcoma de Kaposi pode ocorrer em pacientes com HIV e est\u00e1 associado ao herpes-v\u00edrus humano (HHV)","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:23:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146289,"hashId":"b40f36d0018d8bf4ebed902215c99ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarcoma de Kaposi pode ocorrer em pacientes com HIV e est\u00e1 associado ao herpes-v\u00edrus humano (HHV)<\/p>","resposta":8405545,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":8405542,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":8405543,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":8405544,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":8405545,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":8405546,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em muitos rec\u00e9m-nascidos, pequenas p\u00e1pulas brancas com base eritematosa desenvolvem-se de um a tr\u00eas dias ap\u00f3s o nascimento. Elas consistem em","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:26:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146330,"hashId":"e4440e9cc126acb58b794d94c545ae64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em muitos rec\u00e9m-nascidos, pequenas p\u00e1pulas brancas com base eritematosa desenvolvem-se de um a tr\u00eas dias ap\u00f3s o nascimento. Elas consistem em<\/p>","resposta":8405744,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"miliaria cut\u00e2nea benigna por hiperplasia das gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas.","id":8405740,"corpo":"<p>miliaria cut\u00e2nea benigna por hiperplasia das gl\u00e2ndulas seb\u00e1ceas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acropustulose por hiperplasia de gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas.","id":8405741,"corpo":"<p>acropustulose por hiperplasia de gl\u00e2ndulas sudor\u00edparas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melanose pustular neonatal transit\u00f3ria, com resolu\u00e7\u00e3o em uma semana.","id":8405742,"corpo":"<p>melanose pustular neonatal transit\u00f3ria, com resolu\u00e7\u00e3o em uma semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Gianotti Crosti, com distribui\u00e7\u00e3o em rosto, tronco e extremidades.","id":8405743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edndrome de Gianotti Crosti, com distribui\u00e7\u00e3o em rosto, tronco e extremidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eritema toxicum neonaturom e cont\u00eam eosin\u00f3filos.","id":8405744,"corpo":"<p>eritema <em>toxicum neonaturom<\/em> e cont\u00eam eosin\u00f3filos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alergologia","oab":false,"nome":"Alergologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4468,"slug":"medicina-alergologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal de alerta que indica a gravidade da doen\u00e7a nesse paciente \u00e9 o(a)","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:30:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146380,"hashId":"2bddd33e2529ce3b9335eb590004c7c8","enunciado":"<p>O sinal de alerta que indica a gravidade da doen\u00e7a nesse paciente \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":8405993,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre de 39 \u00b0C.","id":8405990,"corpo":"<p>febre de 39 \u00b0C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dor retro-obital.","id":8405991,"corpo":"<p>dor retro-obital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea.","id":8405992,"corpo":"<p>erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemat\u00f3crito alto.","id":8405993,"corpo":"<p>hemat\u00f3crito alto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"artralgia.","id":8405994,"corpo":"<p>artralgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso hipot\u00e9tico para as quest\u00f5es 34 e 35. Uma crian\u00e7a de sete anos de idade foi levada ao pronto-socorro com febre alta repentina (39 \u00b0C) e dor em regi\u00e3o retro-orbital h\u00e1 dois dias, acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos, mialgia e artralgia. Ao exame, observou-se uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea, que desaparecia sob press\u00e3o. O hemograma revelou trombocitopenia e o hemat\u00f3crito est\u00e1 elevado.","id":504315,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso hipot\u00e9tico para as quest\u00f5es 34 e 35. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma crian\u00e7a de sete anos de idade foi levada ao pronto-socorro com febre alta repentina (39 \u00b0C) e dor em regi\u00e3o retro-orbital h\u00e1 dois dias, acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos, mialgia e artralgia. Ao exame, observou-se uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea, que desaparecia sob press\u00e3o. O hemograma revelou trombocitopenia e o hemat\u00f3crito est\u00e1 elevado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 e 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio se descartar","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:29:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146379,"hashId":"386ce284bac01a5eb3a75f460460d0cc","enunciado":"<p>\u00c9 necess\u00e1rio se descartar<\/p>","resposta":8405985,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dengue.","id":8405985,"corpo":"<p>dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinusite.","id":8405986,"corpo":"<p>sinusite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"covid-19.","id":8405987,"corpo":"<p>covid-19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"influenza H1N1.","id":8405988,"corpo":"<p><em>influenza <\/em>H1N1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mononucleose.","id":8405989,"corpo":"<p>mononucleose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso hipot\u00e9tico para as quest\u00f5es 34 e 35. Uma crian\u00e7a de sete anos de idade foi levada ao pronto-socorro com febre alta repentina (39 \u00b0C) e dor em regi\u00e3o retro-orbital h\u00e1 dois dias, acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos, mialgia e artralgia. Ao exame, observou-se uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea, que desaparecia sob press\u00e3o. O hemograma revelou trombocitopenia e o hemat\u00f3crito est\u00e1 elevado.","id":504315,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso hipot\u00e9tico para as quest\u00f5es 34 e 35. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma crian\u00e7a de sete anos de idade foi levada ao pronto-socorro com febre alta repentina (39 \u00b0C) e dor em regi\u00e3o retro-orbital h\u00e1 dois dias, acompanhada de n\u00e1useas, v\u00f4mitos, mialgia e artralgia. Ao exame, observou-se uma erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea, que desaparecia sob press\u00e3o. O hemograma revelou trombocitopenia e o hemat\u00f3crito est\u00e1 elevado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 e 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397764,"slug":"medicina-imunologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma adolescente de dezessete anos de idade foi levada por seu pai ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, com palidez intensa e emagrecida. O pai refere que, h\u00e1 cerca de seis meses, ela passou a se preocupar com o peso, iniciou uma dieta restritiva e come\u00e7ou a ficar horas na academia fazendo exerc\u00edcos. H\u00e1 tr\u00eas meses, est\u00e1 sem menstrua\u00e7\u00e3o. Nega epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e nega uso de laxantes ou de diur\u00e9ticos. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:28:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146357,"hashId":"a5563675ff8049e69e5bd1ac345714cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma adolescente de dezessete anos de idade foi levada por seu pai ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, com palidez intensa e emagrecida. O pai refere que, h\u00e1 cerca de seis meses, ela passou a se preocupar com o peso, iniciou uma dieta restritiva e come\u00e7ou a ficar horas na academia fazendo exerc\u00edcos. H\u00e1 tr\u00eas meses, est\u00e1 sem menstrua\u00e7\u00e3o. Nega epis\u00f3dios de v\u00f4mitos e nega uso de laxantes ou de diur\u00e9ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de<\/p>","resposta":8405877,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bulimia.","id":8405875,"corpo":"<p>bulimia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PICA.","id":8405876,"corpo":"<p>PICA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anorexia nervosa.","id":8405877,"corpo":"<p>anorexia nervosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o.","id":8405878,"corpo":"<p>depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transtorno de compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica.","id":8405879,"corpo":"<p>transtorno de compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 53 anos de idade, assintom\u00e1tico e sem comorbidades, realizou colonoscopia de rastreio de c\u00e2ncer colorretal, sendo evidenciada les\u00e3o de 5 cm em c\u00f3lon direito, de aspecto n\u00e3o estenosante e n\u00e3o fri\u00e1vel ao toque do aparelho. Foi iniciado o estadiamento do paciente: CEA de 76 ng\/Ml; CA 19.9 de 35 U\/Ml; tomografia de t\u00f3rax sem altera\u00e7\u00f5es; tomografia de abdome total com contraste com espessamento de al\u00e7a col\u00f4nica direita de aproximadamente 4,5 cm, sem sinais de obstru\u00e7\u00e3o intestinal, l\u00edquido livre ou carcinomatose peritoneal; e f\u00edgado sem dilata\u00e7\u00e3o de vias biliares, com uma les\u00e3o com realce perif\u00e9rico em fase arterial de 4,5 cm em segmento V e outra de 3,7 cm em segmento VII. Foi submetido a quatro ciclos de esquema quimioter\u00e1pico sist\u00eamico e reestadiado ap\u00f3s: CEA de 32 ng\/mL; CA 19.9 de 31 U\/mL; tomografia de t\u00f3rax sem altera\u00e7\u00f5es; tomografia de abdome total com contraste com espessamento de al\u00e7a col\u00f4nica direita de aproximadamente 4,9 cm, sem sinais de obstru\u00e7\u00e3o intestinal, l\u00edquido livre ou carcinomatose peritoneal; e f\u00edgado sem dilata\u00e7\u00e3o de vias biliares, com uma les\u00e3o com realce perif\u00e9rico em fase arterial de 2,9 cm em segmento V, de 2,1 cm em segmento VII e nova les\u00e3o de 0,8 cm em segmento VI. Realizou volumetria hep\u00e1tica: caudado 7%; lobo esquerdo 34%; e lobo direito 59%. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 conduta a ser tomada. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:34:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146226,"hashId":"205d5c579cbf4534607e848b621fde4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 53 anos de idade, assintom\u00e1tico e sem comorbidades, realizou colonoscopia de rastreio de c\u00e2ncer colorretal, sendo evidenciada les\u00e3o de 5 cm em c\u00f3lon direito, de aspecto n\u00e3o estenosante e n\u00e3o fri\u00e1vel ao toque do aparelho. Foi iniciado o estadiamento do paciente: CEA de 76 ng\/Ml; CA 19.9 de 35 U\/Ml; tomografia de t\u00f3rax sem altera\u00e7\u00f5es; tomografia de abdome total com contraste com espessamento de al\u00e7a col\u00f4nica direita de aproximadamente 4,5 cm, sem sinais de obstru\u00e7\u00e3o intestinal, l\u00edquido livre ou carcinomatose peritoneal; e f\u00edgado sem dilata\u00e7\u00e3o de vias biliares, com uma les\u00e3o com realce perif\u00e9rico em fase arterial de 4,5 cm em segmento V e outra de 3,7 cm em segmento VII. Foi submetido a quatro ciclos de esquema quimioter\u00e1pico sist\u00eamico e reestadiado ap\u00f3s: CEA de 32 ng\/mL; CA 19.9 de 31 U\/mL; tomografia de t\u00f3rax sem altera\u00e7\u00f5es; tomografia de abdome total com contraste com espessamento de al\u00e7a col\u00f4nica direita de aproximadamente 4,9 cm, sem sinais de obstru\u00e7\u00e3o intestinal, l\u00edquido livre ou carcinomatose peritoneal; e f\u00edgado sem dilata\u00e7\u00e3o de vias biliares, com uma les\u00e3o com realce perif\u00e9rico em fase arterial de 2,9 cm em segmento V, de 2,1 cm em segmento VII e nova les\u00e3o de 0,8 cm em segmento VI. Realizou volumetria hep\u00e1tica: caudado 7%; lobo esquerdo 34%; e lobo direito 59%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 conduta a ser tomada. <\/p>","resposta":8405249,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter quimioterapia sist\u00eamica, visto que o paciente apresentou surgimento de nova les\u00e3o em vig\u00eancia de quimioterapia","id":8405246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter quimioterapia sist\u00eamica, visto que o paciente apresentou surgimento de nova les\u00e3o em vig\u00eancia de quimioterapia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emboliza\u00e7\u00e3o da porta direita, visto que a volumetria residual p\u00f3s-hepatectomia direita no paciente seria de apenas 41%, seguida de hepatectomia direita sem abordar o c\u00f3lon direito e de quimioterapia sist\u00eamica ap\u00f3s","id":8405247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emboliza\u00e7\u00e3o da porta direita, visto que a volumetria residual p\u00f3s-hepatectomia direita no paciente seria de apenas 41%, seguida de hepatectomia direita sem abordar o c\u00f3lon direito e de quimioterapia sist\u00eamica ap\u00f3s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colectomia direita, visto que houve crescimento da les\u00e3o em vig\u00eancia da quimioterapia, com risco de sangramento e obstru\u00e7\u00e3o, seguida de quimioterapia sist\u00eamica","id":8405248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colectomia direita, visto que houve crescimento da les\u00e3o em vig\u00eancia da quimioterapia, com risco de sangramento e obstru\u00e7\u00e3o, seguida de quimioterapia sist\u00eamica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hepatectomia direita, com colectomia direita, visto que o volume residual do lobo esquerdo e caudado \u00e9 suficiente para a manuten\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica do paciente, seguida de quimioterapia sist\u00eamica","id":8405249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hepatectomia direita, com colectomia direita, visto que o volume residual do lobo esquerdo e caudado \u00e9 suficiente para a manuten\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica do paciente, seguida de quimioterapia sist\u00eamica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hepatectomia direita na primeira abordagem, visto que a perda da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica traz maior mortalidade no paciente que o tumor prim\u00e1rio, em uma segunda abordagem, colectomia direita, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 indicado abordar os dois tumores em uma mesma cirurgia, e, ap\u00f3s, realizar quimioterapia sist\u00eamica","id":8405250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hepatectomia direita na primeira abordagem, visto que a perda da fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica traz maior mortalidade no paciente que o tumor prim\u00e1rio, em uma segunda abordagem, colectomia direita, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 indicado abordar os dois tumores em uma mesma cirurgia, e, ap\u00f3s, realizar quimioterapia sist\u00eamica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a European Society of Medical Oncology para carcinoma espinocelular esof\u00e1gico, assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta entre o paciente e sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com a melhor terapia a ser oferecida.","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:34:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146238,"hashId":"323797bb68f9e91100281e687c2f8b8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a <em>European Society of Medical Oncology<\/em> para carcinoma espinocelular esof\u00e1gico, assinale a alternativa que apresenta a rela\u00e7\u00e3o correta entre o paciente e sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, com a melhor terapia a ser oferecida.<\/p>","resposta":8405306,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um paciente de cinquenta anos de idade, com neoplasia a 25 cm da arcada dent\u00e1ria superior, exof\u00edtico, estadiamento T2N0M0, beneficia-se de abordagem cir\u00fargica upfront.","id":8405302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de cinquenta anos de idade, com neoplasia a 25 cm da arcada dent\u00e1ria superior, exof\u00edtico, estadiamento T2N0M0, beneficia-se de abordagem cir\u00fargica <em>upfront<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um paciente de 55 anos de idade, com neoplasia em ter\u00e7o inferior esof\u00e1gico a 4 cm da transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, exof\u00edtico, estadiamento T3N1M0, beneficia-se de quimioterapia com cisplatina e 5-fluoracil neoadjuvante, com reestadiamento ap\u00f3s tr\u00eas ciclos, seguido de esofagectomia.","id":8405303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 55 anos de idade, com neoplasia em ter\u00e7o inferior esof\u00e1gico a 4 cm da transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, exof\u00edtico, estadiamento T3N1M0, beneficia-se de quimioterapia com cisplatina e 5-fluoracil neoadjuvante, com reestadiamento ap\u00f3s tr\u00eas ciclos, seguido de esofagectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um paciente de 58 anos de idade, com neoplasia a 30 cm da arcada dent\u00e1ria superior, plano, estadiamento T2N2M0, beneficia-se de quimioterapia com cisplatina e 5-fluoracil e radioterapia neoadjuvante, sem reestadiamento ap\u00f3s quatro ciclos, seguida de esofagectomia ap\u00f3s tr\u00eas semanas da \u00faltima sess\u00e3o de quimioterapia.","id":8405304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 58 anos de idade, com neoplasia a 30 cm da arcada dent\u00e1ria superior, plano, estadiamento T2N2M0, beneficia-se de quimioterapia com cisplatina e 5-fluoracil e radioterapia neoadjuvante, sem reestadiamento ap\u00f3s quatro ciclos, seguida de esofagectomia ap\u00f3s tr\u00eas semanas da \u00faltima sess\u00e3o de quimioterapia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um paciente de 62 anos de idade, com neoplasia a 32 cm da transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, exof\u00edtico, estadiamento T2N0M0, beneficia-se de quimioterapia com gencitabina e oxaliplatina e radioterapia neoadjuvante, com reestadiamento ap\u00f3s quatro ciclos, seguida de esofagectomia.","id":8405305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 62 anos de idade, com neoplasia a 32 cm da transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, exof\u00edtico, estadiamento T2N0M0, beneficia-se de quimioterapia com gencitabina e oxaliplatina e radioterapia neoadjuvante, com reestadiamento ap\u00f3s quatro ciclos, seguida de esofagectomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um paciente de 68 anos de idade, com neoplasia a 10 cm da transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, plano, estadiamento T3N2M0, beneficia-se de quimioterapia com cisplatina e 5-fluoracil e radioterapia neoadjuvante, com reestadiamento ap\u00f3s quatro ciclos, seguida de esofagectomia.","id":8405306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 68 anos de idade, com neoplasia a 10 cm da transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, plano, estadiamento T3N2M0, beneficia-se de quimioterapia com cisplatina e 5-fluoracil e radioterapia neoadjuvante, com reestadiamento ap\u00f3s quatro ciclos, seguida de esofagectomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome do ligamento arqueado (s\u00edndrome de Dundar) refere-se \u00e0","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146162,"hashId":"3b653c0ec81b8decf670b9f76cc9d1ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome do ligamento arqueado (s\u00edndrome de Dundar) refere-se \u00e0<\/p>","resposta":8404963,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compress\u00e3o extr\u00ednseca do tronco cel\u00edaco.","id":8404963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compress\u00e3o extr\u00ednseca do tronco cel\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arterite dos ramos vasculares da aorta abdominal.","id":8404964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arterite dos ramos vasculares da aorta abdominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estenose por ateromatose do tronco cel\u00edaco.","id":8404965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estenose por ateromatose do tronco cel\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dissec\u00e7\u00e3o aguda do tronco cel\u00edaco.","id":8404966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissec\u00e7\u00e3o aguda do tronco cel\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o da mesent\u00e9rica inferior, em n\u00edvel da 2.\u00aa por\u00e7\u00e3o do duodeno.","id":8404967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compress\u00e3o da mesent\u00e9rica inferior, em n\u00edvel da 2.\u00aa por\u00e7\u00e3o do duodeno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/2146162","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00f5es oportunistas em crian\u00e7as com HIV muitas vezes s\u00e3o","provas":[{"id":70239,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica","id":12588,"slug":"residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-alergia-e-imunologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Alergia e Imunologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:31:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"}],"id":2146393,"hashId":"ae402fe37a5733c7ae080591352c3617","enunciado":"<p>Infec\u00e7\u00f5es oportunistas em crian\u00e7as com HIV muitas vezes s\u00e3o<\/p>","resposta":8406056,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reativa\u00e7\u00e3o de uma infec\u00e7\u00e3o latente, com imunidade anterior.","id":8406055,"corpo":"<p>a reativa\u00e7\u00e3o de uma infec\u00e7\u00e3o latente, com imunidade anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma infec\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, com curso fulminante.","id":8406056,"corpo":"<p>uma infec\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, com curso fulminante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais benignas em menores de um ano de idade por terem contagens de CD4 mais altas.","id":8406057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais benignas em menores de um ano de idade por terem contagens de CD4 mais altas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocasionadas por Pneumocystis jiroveci.","id":8406058,"corpo":"<p>ocasionadas por <em>Pneumocystis jiroveci.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocasionadas por Aspergillus sp.","id":8406059,"corpo":"<p>ocasionadas por <em>Aspergillus sp.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de uma h\u00e9rnia inguinal por via aberta (inguinotomia) os dois nervos mais frequentemente lesados s\u00e3o o ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:33:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146208,"hashId":"892f4f2d04837db493f2bfebdb1befe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de uma h\u00e9rnia inguinal por via aberta (inguinotomia) os dois nervos mais frequentemente lesados s\u00e3o o <\/p>","resposta":8405163,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilioinguinal e o ilio-hipog\u00e1strico.","id":8405163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilioinguinal e o ilio-hipog\u00e1strico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilio-hipog\u00e1strico e o ramo femoral do genitofemoral.","id":8405164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilio-hipog\u00e1strico e o ramo femoral do genitofemoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"femoral e o ilioinguinal.","id":8405165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">femoral e o ilioinguinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ramo femoral do genitofemoral e o ilio-hipog\u00e1strico.","id":8405166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ramo femoral do genitofemoral e o ilio-hipog\u00e1strico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cut\u00e2neo lateral da coxa e o ilioinguinal.","id":8405167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cut\u00e2neo lateral da coxa e o ilioinguinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUm paciente, que apresentava pancreatite aguda necr\u00f3tica complicada h\u00e1 seis semanas, foi submetido a um tratamento.Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que o exame de controle imediato mostrado acima foi realizado ap\u00f3s um tratamento","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:33:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146215,"hashId":"79ee3a0832bf521d401a9e0fd29c9560","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm paciente, que apresentava pancreatite aguda necr\u00f3tica complicada h\u00e1 seis semanas, foi submetido a um tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70238\/questao\/2146215-20220111095156000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que o exame de controle imediato mostrado acima foi realizado ap\u00f3s um tratamento<\/p>","resposta":8405195,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endosc\u00f3pico.","id":8405195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">endosc\u00f3pico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"percut\u00e2neo.","id":8405196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">percut\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"laparosc\u00f3pico.","id":8405197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">laparosc\u00f3pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"laparot\u00f4mico.","id":8405198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">laparot\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retroperitoneal (VARD).","id":8405199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retroperitoneal (VARD).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mamografia, Tomografia...","oab":false,"nome":"Mamografia, Tomografia...","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400730,"slug":"medicina-mamografia-tomografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da corre\u00e7\u00e3o de uma h\u00e9rnia incisional de linha m\u00e9dia, com 6 a 8 cm de tamanho, julgue os pr\u00f3ximos itens. I Est\u00e1 em desacordo com os guidelines atuais a aproxima\u00e7\u00e3o da linha m\u00e9dia com sutura. II Est\u00e1 em desacordo com os guidelines atuais a coloca\u00e7\u00e3o de tela de polipropileno de baixa gramatura. III Est\u00e1 em desacordo com os guidelines atuais a fixa\u00e7\u00e3o da tela sobre a aponeurose. IV Est\u00e1 em desacordo com os guidelines atuais a fixa\u00e7\u00e3o da tela com fios absorv\u00edveis de algod\u00e3o. V Est\u00e1 em desacordo com os guidelines atuais a sutura de pontos no subcut\u00e2neo para a diminui\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o morto. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:32:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146194,"hashId":"d1670883eb70b9d8b3e625340171c97e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da corre\u00e7\u00e3o de uma h\u00e9rnia incisional de linha m\u00e9dia, com 6 a 8 cm de tamanho, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Est\u00e1 em desacordo com os<em> guidelines<\/em> atuais a aproxima\u00e7\u00e3o da linha m\u00e9dia com sutura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Est\u00e1 em desacordo com os <em>guidelines<\/em> atuais a coloca\u00e7\u00e3o de tela de polipropileno de baixa gramatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Est\u00e1 em desacordo com os <em>guidelines<\/em> atuais a fixa\u00e7\u00e3o da tela sobre a aponeurose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Est\u00e1 em desacordo com os <em>guidelines<\/em> atuais a fixa\u00e7\u00e3o da tela com fios absorv\u00edveis de algod\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Est\u00e1 em desacordo com os <em>guidelines<\/em> atuais a sutura de pontos no subcut\u00e2neo para a diminui\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o morto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8405102,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e V est\u00e3o certos.","id":8405100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":8405101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.","id":8405102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos.","id":8405103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens III e IV est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os itens III e V est\u00e3o certos.","id":8405104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens III e V est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 55 anos de idade, procedente da Bahia, refere quadro de dor abdominal em hipoc\u00f4ndrio direito, associado \u00e0 astenia e \u00e0 perda de peso h\u00e1 seis meses. Nega febre, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, icter\u00edcia e demais sintomas gastrintestinais. Afirma epis\u00f3dios pr\u00e9vios de dores abdominais ap\u00f3s alimenta\u00e7\u00e3o gordurosa. Antecedentes pessoais: tabagista (CT: 40 am). Nega etilismo. Nega comorbidades e medica\u00e7\u00f5es de uso cr\u00f4nico e nega alergias. Refere rastreios de neoplasias dentro da normalidade, com colonoscopia e endoscopia digestiva alta recentes normais e tomografia de t\u00f3rax sem altera\u00e7\u00f5es. Ao exame f\u00edsico: ectoscopia dentro da normalidade; e abdome fl\u00e1cido, com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em hipoc\u00f4ndrio direito, Murphy negativo. Exame neurol\u00f3gico dentro da normalidade. Iniciou a investiga\u00e7\u00e3o da perda de peso e da dor abdominal com exames complementares alterados: eleva\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito para 56%, sem anemia; tempo de protrombina 70%; INR 1,1; hipercalcemia de 7,5 mg\/dL; TGO 450 U\/L; TGP 230 U\/L; FA 85 U\/L; GGT 51 U\/L; bilirrubina 1,2 mg\/dL; amilase 110 UI\/L; lipase 50 UI\/L; provas de atividade inflamat\u00f3ria dentro da normalidade; e albumina 3,7 mg\/dL. Sorologia para hepatite B positiva. Ultrassonografia abdominal: ves\u00edcula biliar com c\u00e1lculos de at\u00e9 0,3 cm, m\u00f3veis \u00e0s mudan\u00e7as de dec\u00fabito e sem sinais de colecistite aguda. F\u00edgado com par\u00eanquima dentro da normalidade, exceto por n\u00f3dulo de 2,5 cm em segmento III. P\u00e2ncreas dentro da normalidade. N\u00e3o h\u00e1 dilata\u00e7\u00e3o das vias biliares. Tomografia de abdome com contraste: n\u00f3dulo em segmento III hep\u00e1tico de 2,9 cm e mais dois pequenos n\u00f3dulos em segmento II de 0,8 cm. Washout presente. Aus\u00eancia de l\u00edquido livre. O m\u00e9dico conversou com o paciente e optou-se por ampliar a investiga\u00e7\u00e3o com dosagem de marcadores tumorais e bi\u00f3psia hep\u00e1tica do maior n\u00f3dulo: CEA 2,1 ng\/mL; CA 19.9 30 ng\/mL; e alfa-fetoprote\u00edna 250 ng\/mL. Bi\u00f3psia hep\u00e1tica: aus\u00eancia de malignidade ou atipias. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a conduta correta a ser adotada. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:35:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146272,"hashId":"d4cc474f23c915e86e815f0bf0ff9050","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 55 anos de idade, procedente da Bahia, refere quadro de dor abdominal em hipoc\u00f4ndrio direito, associado \u00e0 astenia e \u00e0 perda de peso h\u00e1 seis meses. Nega febre, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, icter\u00edcia e demais sintomas gastrintestinais. Afirma epis\u00f3dios pr\u00e9vios de dores abdominais ap\u00f3s alimenta\u00e7\u00e3o gordurosa. Antecedentes pessoais: tabagista (CT: 40 am). Nega etilismo. Nega comorbidades e medica\u00e7\u00f5es de uso cr\u00f4nico e nega alergias. Refere rastreios de neoplasias dentro da normalidade, com colonoscopia e endoscopia digestiva alta recentes normais e tomografia de t\u00f3rax sem altera\u00e7\u00f5es. Ao exame f\u00edsico: ectoscopia dentro da normalidade; e abdome fl\u00e1cido, com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes, doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o em hipoc\u00f4ndrio direito, Murphy negativo. Exame neurol\u00f3gico dentro da normalidade. Iniciou a investiga\u00e7\u00e3o da perda de peso e da dor abdominal com exames complementares alterados: eleva\u00e7\u00e3o do hemat\u00f3crito para 56%, sem anemia; tempo de protrombina 70%; INR 1,1; hipercalcemia de 7,5 mg\/dL; TGO 450 U\/L; TGP 230 U\/L; FA 85 U\/L; GGT 51 U\/L; bilirrubina 1,2 mg\/dL; amilase 110 UI\/L; lipase 50 UI\/L; provas de atividade inflamat\u00f3ria dentro da normalidade; e albumina 3,7 mg\/dL. Sorologia para hepatite B positiva. Ultrassonografia abdominal: ves\u00edcula biliar com c\u00e1lculos de at\u00e9 0,3 cm, m\u00f3veis \u00e0s mudan\u00e7as de dec\u00fabito e sem sinais de colecistite aguda. F\u00edgado com par\u00eanquima dentro da normalidade, exceto por n\u00f3dulo de 2,5 cm em segmento III. P\u00e2ncreas dentro da normalidade. N\u00e3o h\u00e1 dilata\u00e7\u00e3o das vias biliares. Tomografia de abdome com contraste: n\u00f3dulo em segmento III hep\u00e1tico de 2,9 cm e mais dois pequenos n\u00f3dulos em segmento II de 0,8 cm. Washout presente. Aus\u00eancia de l\u00edquido livre. O m\u00e9dico conversou com o paciente e optou-se por ampliar a investiga\u00e7\u00e3o com dosagem de marcadores tumorais e bi\u00f3psia hep\u00e1tica do maior n\u00f3dulo: CEA 2,1 ng\/mL; CA 19.9 30 ng\/mL; e alfa-fetoprote\u00edna 250 ng\/mL. Bi\u00f3psia hep\u00e1tica: aus\u00eancia de malignidade ou atipias. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a conduta correta a ser adotada. <\/p>","resposta":8405461,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repetir a bi\u00f3psia por meio de videolaparoscopia e colecistectomia","id":8405459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repetir a bi\u00f3psia por meio de videolaparoscopia e colecistectomia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguimento do n\u00f3dulo hep\u00e1tico com tomografia computadorizada trimestral e colecistectomia","id":8405460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguimento do n\u00f3dulo hep\u00e1tico com tomografia computadorizada trimestral e colecistectomia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segmentectomia lateral esquerda e colecistectomia","id":8405461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segmentectomia lateral esquerda e colecistectomia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hepatectomia esquerda e colecistectomia","id":8405462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hepatectomia esquerda e colecistectomia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transplante hep\u00e1tico","id":8405463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transplante hep\u00e1tico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos derrames pleurais, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:41:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146410,"hashId":"165dc6ca01cf2bd03f977033cb9788d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos derrames pleurais, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8406138,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O predom\u00ednio linfocit\u00e1rio nos exsudatos \u00e9 comum em doen\u00e7as agudas, como pneumonia, embolia pulmonar e pancreatite aguda.","id":8406137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O predom\u00ednio linfocit\u00e1rio nos exsudatos \u00e9 comum em doen\u00e7as agudas, como pneumonia, embolia pulmonar e pancreatite aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das explica\u00e7\u00f5es para o aumento da amilase no l\u00edquido pleural de pancreatites \u00e9 a passagem atrav\u00e9s do sistema linf\u00e1tico.","id":8406138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das explica\u00e7\u00f5es para o aumento da amilase no l\u00edquido pleural de pancreatites \u00e9 a passagem atrav\u00e9s do sistema linf\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os transudatos prov\u00eam do aumento da permeabilidade na microcircula\u00e7\u00e3o.","id":8406139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transudatos prov\u00eam do aumento da permeabilidade na microcircula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dosagem de adenosina deaminase tem papel principalmente na identifica\u00e7\u00e3o de derrames neopl\u00e1sicos.","id":8406140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dosagem de adenosina deaminase tem papel principalmente na identifica\u00e7\u00e3o de derrames neopl\u00e1sicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aspecto do l\u00edquido pleural colhido em uma toracocentese auxilia a elaborar hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas. Quando h\u00e1 presen\u00e7a de l\u00edquido esbranqui\u00e7ado ou leitoso, sugere-se a presen\u00e7a de asbestose pleural benigna ou um infarto pulmonar ou, ainda mais recentemente, um derrame pleural associado \u00e0 covid-19.","id":8406141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aspecto do l\u00edquido pleural colhido em uma toracocentese auxilia a elaborar hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas. Quando h\u00e1 presen\u00e7a de l\u00edquido esbranqui\u00e7ado ou leitoso, sugere-se a presen\u00e7a de asbestose pleural benigna ou um infarto pulmonar ou, ainda mais recentemente, um derrame pleural associado \u00e0 covid-19.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 56","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta situa\u00e7\u00e3o em que o uso de antibi\u00f3tico no quinto dia p\u00f3s-operat\u00f3rio seria indicada (sempre nas situa\u00e7\u00f5es do paciente com boa evolu\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria). ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:41:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146400,"hashId":"ee38bd5c1a67839922c54b62746cda5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta situa\u00e7\u00e3o em que o uso de antibi\u00f3tico no quinto dia p\u00f3s-operat\u00f3rio seria indicada (sempre nas situa\u00e7\u00f5es do paciente com boa evolu\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria). <\/p>","resposta":8406092,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00f3s-apendicectomia fibrinopurulenta sem abscesso ou perfura\u00e7\u00e3o","id":8406089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3s-apendicectomia fibrinopurulenta sem abscesso ou perfura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-operat\u00f3rio de apendicite aguda flegmosa em paciente diab\u00e9tico","id":8406090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3s-operat\u00f3rio de apendicite aguda flegmosa em paciente diab\u00e9tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-operat\u00f3rio de colecistite aguda Tokio 1, em que houve perfura\u00e7\u00e3o intraoperat\u00f3ria","id":8406091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3s-operat\u00f3rio de colecistite aguda Tokio 1, em que houve perfura\u00e7\u00e3o intraoperat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-operat\u00f3rio de apendicectomia fase 4 \u2013 cole\u00e7\u00e3o purulenta localizada","id":8406092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3s-operat\u00f3rio de apendicectomia fase 4 \u2013 cole\u00e7\u00e3o purulenta localizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-operat\u00f3rio de apendicite \u2013 fase hiper\u00eamica","id":8406093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3s-operat\u00f3rio de apendicite \u2013 fase hiper\u00eamica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 23 anos de idade, h\u00edgido, sem comorbidades, foi operado de apendicite aguda nas primeiras oito horas que chegou no hospital. Tinha hist\u00f3ria de 18 horas de dor abdominal forte, sem nenhum sintoma nos dias anteriores. O cirurgi\u00e3o relata ter ficado \u201cassustado\u201d com um achado de ap\u00eandice com necrose em toda a extens\u00e3o (base do ceco com bom aspecto). Assinale a alternativa que apresenta a melhor explica\u00e7\u00e3o para esse caso hipot\u00e9tico. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:38:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146367,"hashId":"f117561d35a7f0600080044e21ff6d59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente de 23 anos de idade, h\u00edgido, sem comorbidades, foi operado de apendicite aguda nas primeiras oito horas que chegou no hospital. Tinha hist\u00f3ria de 18 horas de dor abdominal forte, sem nenhum sintoma nos dias anteriores. O cirurgi\u00e3o relata ter ficado \u201cassustado\u201d com um achado de ap\u00eandice com necrose em toda a extens\u00e3o (base do ceco com bom aspecto). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a melhor explica\u00e7\u00e3o para esse caso hipot\u00e9tico. <\/p>","resposta":8405929,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A melhor explica\u00e7\u00e3o seria que a obstru\u00e7\u00e3o da luz do ap\u00eandice tenha sido por um tumor.","id":8405925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor explica\u00e7\u00e3o seria que a obstru\u00e7\u00e3o da luz do ap\u00eandice tenha sido por um tumor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resposta humoral do paciente pode ser a explica\u00e7\u00e3o para o achado.","id":8405926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta humoral do paciente pode ser a explica\u00e7\u00e3o para o achado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cirurgi\u00e3o deve ser inexperiente, pois a necrose ocorre em quase 50% das apendicites operadas em 24 horas de hist\u00f3ria.","id":8405927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cirurgi\u00e3o deve ser inexperiente, pois a necrose ocorre em quase 50% das apendicites operadas em 24 horas de hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente deve ter uma baixa reposta de defesa, devendo ser investigado para fatores de imunossupress\u00e3o.","id":8405928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ter uma baixa reposta de defesa, devendo ser investigado para fatores de imunossupress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A resposta inata do paciente pode ser a explica\u00e7\u00e3o do achado.","id":8405929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resposta inata do paciente pode ser a explica\u00e7\u00e3o do achado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s \u00falceras de press\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:38:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146359,"hashId":"fc5be20e16175ea08afb13f40c36fcc4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s \u00falceras de press\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8405887,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pele \u00e9 mais suscet\u00edvel \u00e0 les\u00e3o por press\u00e3o que o m\u00fasculo e a gordura.","id":8405885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pele \u00e9 mais suscet\u00edvel \u00e0 les\u00e3o por press\u00e3o que o m\u00fasculo e a gordura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00falceras de grau III atingem a pele e o TCSC.","id":8405886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00falceras de grau III atingem a pele e o TCSC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o n\u00e3o aliviada de 70 mmHg por duas horas causa les\u00e3o tecidual irrevers\u00edvel.","id":8405887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o n\u00e3o aliviada de 70 mmHg por duas horas causa les\u00e3o tecidual irrevers\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O retalho do m\u00fasculo tensor da f\u00e1scia lata raramente \u00e9 utilizado para a cobertura de \u00falceras trocant\u00e9ricas.","id":8405888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O retalho do m\u00fasculo tensor da f\u00e1scia lata raramente \u00e9 utilizado para a cobertura de \u00falceras trocant\u00e9ricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a cobertura cir\u00fargica com retalho de \u00falceras sacrais, o dec\u00fabito ventral deve ser mantido por duas semanas.","id":8405889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a cobertura cir\u00fargica com retalho de \u00falceras sacrais, o dec\u00fabito ventral deve ser mantido por duas semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma colecistectomia videolaparosc\u00f3pica para uma colecistite aguda Tokio 3, o cirurgi\u00e3o n\u00e3o conseguiu atingir a vis\u00e3o de seguran\u00e7a de Strasberg. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que o mais adequado ser\u00e1 ele ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:39:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146378,"hashId":"0a80a97b9fbe228069ae2e842da03829","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Durante uma colecistectomia videolaparosc\u00f3pica para uma colecistite aguda Tokio 3, o cirurgi\u00e3o n\u00e3o conseguiu atingir a vis\u00e3o de seguran\u00e7a de Strasberg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que o mais adequado ser\u00e1 ele <\/p>","resposta":8405983,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissecar o hepatocol\u00e9doco por v\u00eddeo.","id":8405980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dissecar o hepatocol\u00e9doco por v\u00eddeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"converter, obrigatoriamente, para cirurgia convencional.","id":8405981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">converter, obrigatoriamente, para cirurgia convencional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer a clipagem das estruturas identificadas com stapler e drenar a cavidade.","id":8405982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer a clipagem das estruturas identificadas com <em>stapler<\/em> e drenar a cavidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procurar outras t\u00e1ticas de seguran\u00e7a, mesmo com a cirurgia por v\u00eddeo.","id":8405983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procurar outras t\u00e1ticas de seguran\u00e7a, mesmo com a cirurgia por v\u00eddeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abortar o procedimento e manter o tratamento cl\u00ednico.","id":8405984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abortar o procedimento e manter o tratamento cl\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 reinerva\u00e7\u00e3o dos enxertos, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:37:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146346,"hashId":"5854c77dc66ff7fb5bb66f44512505a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 reinerva\u00e7\u00e3o dos enxertos, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8405824,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sensibilidade retorna mais completamente em enxertos parciais.","id":8405820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sensibilidade retorna mais completamente em enxertos parciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sensibilidade retorna mais rapidamente em enxertos totais.","id":8405821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sensibilidade retorna mais rapidamente em enxertos totais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enxertos em leito muscular ou periosteal s\u00e3o geralmente mais dolorosos.","id":8405822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enxertos em leito muscular ou periosteal s\u00e3o geralmente mais dolorosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O retorno da sensibilidade ocorre em duas a oito semanas.","id":8405823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O retorno da sensibilidade ocorre em duas a oito semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ordem do retorno da sensibilidade \u00e9 1.\u00ba dor, 2.\u00ba tato e 3.\u00ba temperatura.","id":8405824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem do retorno da sensibilidade \u00e9 1.\u00ba dor, 2.\u00ba tato e 3.\u00ba temperatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipercalcemia \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica mais comum nos pacientes oncol\u00f3gicos. Quanto ao diagn\u00f3stico dessa condi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:44:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146488,"hashId":"5e9dfcd1ac63bc70a8e884ff1ed44804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipercalcemia \u00e9 a complica\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica mais comum nos pacientes oncol\u00f3gicos. Quanto ao diagn\u00f3stico dessa condi\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8406520,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Basta constatar um n\u00edvel de c\u00e1lcio total 1,5 vez acima do valor normal. Na maioria dos casos, ela \u00e9 pouco sintom\u00e1tica.","id":8406519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Basta constatar um n\u00edvel de c\u00e1lcio total 1,5 vez acima do valor normal. Na maioria dos casos, ela \u00e9 pouco sintom\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio i\u00f4nico deve estar elevado. Os sintomas caracter\u00edsticos s\u00e3o sonol\u00eancia, confus\u00e3o e dor abdominal, com obstipa\u00e7\u00e3o, poli\u00faria e polidipsia.","id":8406520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio i\u00f4nico deve estar elevado. Os sintomas caracter\u00edsticos s\u00e3o sonol\u00eancia, confus\u00e3o e dor abdominal, com obstipa\u00e7\u00e3o, poli\u00faria e polidipsia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio total corrigido pela albumina deve estar elevado. Os sintomas mais caracter\u00edsticos s\u00e3o olig\u00faria rapidamente progressiva e insufici\u00eancia renal refrat\u00e1ria.","id":8406521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio total corrigido pela albumina deve estar elevado. Os sintomas mais caracter\u00edsticos s\u00e3o olig\u00faria rapidamente progressiva e insufici\u00eancia renal refrat\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio total deve estar acima do valor normal. Um exame de imagem (RX simples ou tomografia) deve mostrar les\u00f5es l\u00edticas ou infiltra\u00e7\u00e3o medular metast\u00e1tica.","id":8406522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio total deve estar acima do valor normal. Um exame de imagem (RX simples ou tomografia) deve mostrar les\u00f5es l\u00edticas ou infiltra\u00e7\u00e3o medular metast\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O c\u00e1lcio total deve estar 1,5 vez acima do valor normal. Os sintomas mais caracter\u00edsticos s\u00e3o fascicula\u00e7\u00f5es, convuls\u00e3o e coma.","id":8406523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00e1lcio total deve estar 1,5 vez acima do valor normal. Os sintomas mais caracter\u00edsticos s\u00e3o fascicula\u00e7\u00f5es, convuls\u00e3o e coma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, que \u00e9 considerado como uma doen\u00e7a localmente avan\u00e7ada, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146422,"hashId":"e94b3257e08d6e549d9435dc163936a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, que \u00e9 considerado como uma doen\u00e7a localmente avan\u00e7ada, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8406196,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As curvas de sobrevida para a associa\u00e7\u00e3o T4N2 e T4N1 s\u00e3o semelhantes, uma vez que o est\u00e1dio \u00e9 determinado pela presen\u00e7a da doen\u00e7a T4.","id":8406194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As curvas de sobrevida para a associa\u00e7\u00e3o T4N2 e T4N1 s\u00e3o semelhantes, uma vez que o est\u00e1dio \u00e9 determinado pela presen\u00e7a da doen\u00e7a T4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de invas\u00e3o da veia cava superior abaixo da veia \u00e1zigo \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o para o tratamento cir\u00fargico.","id":8406195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a de invas\u00e3o da veia cava superior abaixo da veia \u00e1zigo \u00e9 uma contraindica\u00e7\u00e3o para o tratamento cir\u00fargico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de Tobias-Pancoast, as invas\u00f5es posteriores, mais relacionadas ao plexo braquial, s\u00e3o mais bem abordadas pela via de Shaw-Paulson, enquanto os tumores anteriores, mais relacionados com os vasos subcl\u00e1vios, s\u00e3o mais bem abordados pelas vias de Dartevelle ou Grunenwald.","id":8406196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores de Tobias-Pancoast, as invas\u00f5es posteriores, mais relacionadas ao plexo braquial, s\u00e3o mais bem abordadas pela via de Shaw-Paulson, enquanto os tumores anteriores, mais relacionados com os vasos subcl\u00e1vios, s\u00e3o mais bem abordados pelas vias de Dartevelle ou Grunenwald.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A abordagem cir\u00fargica inicial deve ser a preferida, seguida de tratamento sist\u00eamico p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":8406197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem cir\u00fargica inicial deve ser a preferida, seguida de tratamento sist\u00eamico p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar uma pneumonectomia esquerda em manga (com carinectomia e reimplante do br\u00f4nquio direito na traqueia) exclusivamente por toracotomia esquerda, sem o aux\u00edlio de alguma forma de substitui\u00e7\u00e3o ventilat\u00f3ria (ECMO ou CEC).","id":8406198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel realizar uma pneumonectomia esquerda em manga (com carinectomia e reimplante do br\u00f4nquio direito na traqueia) exclusivamente por toracotomia esquerda, sem o aux\u00edlio de alguma forma de substitui\u00e7\u00e3o ventilat\u00f3ria (ECMO ou CEC).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 56","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao rastreamento do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:42:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146427,"hashId":"93fec1aae7ed515e5e8a2204e0a5daee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao rastreamento do c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8406221,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada de alta resolu\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicada para os pacientes do grupo de risco que apresentaram tosse ou emagrecimento no \u00faltimo ano.","id":8406217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada de alta resolu\u00e7\u00e3o est\u00e1 indicada para os pacientes do grupo de risco que apresentaram tosse ou emagrecimento no \u00faltimo ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se realizar RX de t\u00f3rax anual em pacientes tabagistas (\u2265 trinta anos\/ma\u00e7o), pois se comprovou a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por c\u00e2ncer nesse grupo dos pacientes de risco.","id":8406218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se realizar RX de t\u00f3rax anual em pacientes tabagistas (\u2265 trinta anos\/ma\u00e7o), pois se comprovou a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade por c\u00e2ncer nesse grupo dos pacientes de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de exame citopatol\u00f3gico do escarro nos indiv\u00edduos devidamente selecionados com exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo, de rotina, pode reduzir a mortalidade por c\u00e2ncer.","id":8406219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o de exame citopatol\u00f3gico do escarro nos indiv\u00edduos devidamente selecionados com exposi\u00e7\u00e3o ao tabagismo, de rotina, pode reduzir a mortalidade por c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos indiv\u00edduos de risco, o RX de t\u00f3rax deve ser realizado nos assintom\u00e1ticos, seguido de tomografia computadorizada de t\u00f3rax de baixa dosagem caso o RX apresente alguma anormalidade.","id":8406220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos indiv\u00edduos de risco, o RX de t\u00f3rax deve ser realizado nos assintom\u00e1ticos, seguido de tomografia computadorizada de t\u00f3rax de baixa dosagem caso o RX apresente alguma anormalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos devidamente selecionados, a tomografia computadorizada de t\u00f3rax de baixa dosagem deve ser realizada como m\u00e9todo para rastreamento.","id":8406221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em indiv\u00edduos assintom\u00e1ticos devidamente selecionados, a tomografia computadorizada de t\u00f3rax de baixa dosagem deve ser realizada como m\u00e9todo para rastreamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 56","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o tecidual, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:45:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146493,"hashId":"4713bb3bc107e4e011954decba24445e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da avalia\u00e7\u00e3o da perfus\u00e3o tecidual, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8406544,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo de enchimento capilar \u00e9 um bom preditor positivo para a desidrata\u00e7\u00e3o e a disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica grave.","id":8406544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de enchimento capilar \u00e9 um bom preditor positivo para a desidrata\u00e7\u00e3o e a disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fluxo urin\u00e1rio \u00e9 um bom indicador de perfus\u00e3o tecidual sist\u00eamica. Particularmente na sepse, a redu\u00e7\u00e3o do fluxo urin\u00e1rio \u00e9 comumente causada pela redu\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo renal.","id":8406545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo urin\u00e1rio \u00e9 um bom indicador de perfus\u00e3o tecidual sist\u00eamica. Particularmente na sepse, a redu\u00e7\u00e3o do fluxo urin\u00e1rio \u00e9 comumente causada pela redu\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O grau da diferen\u00e7a venoarterial de di\u00f3xido de carbono (gapCO2) acompanha o d\u00e9bito card\u00edaco: quanto maior for o gapCO2, maior ser\u00e1 o d\u00e9bito card\u00edaco.","id":8406546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grau da diferen\u00e7a venoarterial de di\u00f3xido de carbono (gapCO2) acompanha o d\u00e9bito card\u00edaco: quanto maior for o gapCO2, maior ser\u00e1 o d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o do lactato arterial na sepse reflete, necessariamente, hip\u00f3xia tecidual.","id":8406547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o do lactato arterial na sepse reflete, necessariamente, hip\u00f3xia tecidual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o da oferta de oxig\u00eanio (DO2) em um cen\u00e1rio de anaerobiose \u00e9 acompanhada de eleva\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o venosa de oxig\u00eanio (SvO2).","id":8406548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A eleva\u00e7\u00e3o da oferta de oxig\u00eanio (DO2) em um cen\u00e1rio de anaerobiose \u00e9 acompanhada de eleva\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o venosa de oxig\u00eanio (SvO2).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 72","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias cir\u00fargicas neonatais, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:43:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146439,"hashId":"b761db6cb07d081351bdb014358bf62b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias cir\u00fargicas neonatais, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8406275,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita deve ser operada logo ap\u00f3s o nascimento, para diminuir o grau de hipoplasia pulmonar.","id":8406274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A h\u00e9rnia diafragm\u00e1tica cong\u00eanita deve ser operada logo ap\u00f3s o nascimento, para diminuir o grau de hipoplasia pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A anomalia anorretal sem f\u00edstula tem o diagn\u00f3stico confirmado somente ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do invertograma.","id":8406275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anomalia anorretal sem f\u00edstula tem o diagn\u00f3stico confirmado somente ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do invertograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gastrosquise em rec\u00e9m-nascido prematuro com membrana hialina requer tratamento cl\u00ednico inicial at\u00e9 a melhora do quadro pulmonar.","id":8406276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gastrosquise em rec\u00e9m-nascido prematuro com membrana hialina requer tratamento cl\u00ednico inicial at\u00e9 a melhora do quadro pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O oligo\u00e2mnio materno, a art\u00e9ria umbilical \u00fanica e o retardo de elimina\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio sugerem atresia intestinal alta.","id":8406277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O oligo\u00e2mnio materno, a art\u00e9ria umbilical \u00fanica e o retardo de elimina\u00e7\u00e3o de mec\u00f4nio sugerem atresia intestinal alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00f4mitos nos primeiros dias de vida, n\u00e3o biliosos e em jato, devem ser investigados para estenose hipertr\u00f3fica do piloro.","id":8406278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00f4mitos nos primeiros dias de vida, n\u00e3o biliosos e em jato, devem ser investigados para estenose hipertr\u00f3fica do piloro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 64","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s neoplasias de test\u00edculo, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70238,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872,"slug":"residencia-em-urologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 18:46:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146535,"hashId":"50235604002547662f07633d72deb6b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s neoplasias de test\u00edculo, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8406756,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tumores germinativos de linhagem seminomatosa costumam apresentar eleva\u00e7\u00e3o dos marcadores tumorais, com grande express\u00e3o de beta-HCG, que ocorre em at\u00e9 90% dos casos.","id":8406754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tumores germinativos de linhagem seminomatosa costumam apresentar eleva\u00e7\u00e3o dos marcadores tumorais, com grande express\u00e3o de beta-HCG, que ocorre em at\u00e9 90% dos casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de DHL n\u00e3o se alteram ap\u00f3s a orquiectomia radical e n\u00e3o s\u00e3o utilizados para seguimento oncol\u00f3gico.","id":8406755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os n\u00edveis de DHL n\u00e3o se alteram ap\u00f3s a orquiectomia radical e n\u00e3o s\u00e3o utilizados para seguimento oncol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos maiores que 4 cm e invas\u00e3o de redes testis s\u00e3o fatores de mau progn\u00f3stico nos tumores n\u00e3o seminomatosos.","id":8406756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3dulos maiores que 4 cm e invas\u00e3o de redes testis s\u00e3o fatores de mau progn\u00f3stico nos tumores n\u00e3o seminomatosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para n\u00f3dulos testiculares em paciente com mais de sessenta anos de idade \u00e9 o seminoma cl\u00e1ssico.","id":8406757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para n\u00f3dulos testiculares em paciente com mais de sessenta anos de idade \u00e9 o seminoma cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tumores germinativos de linhagem seminomatosa s\u00e3o radio e quimiorresistentes.","id":8406758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tumores germinativos de linhagem seminomatosa s\u00e3o radio e quimiorresistentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao promover a articula\u00e7\u00e3o entre os objetivos educacionais e os interesses de aprendizagem dos alunos, o professor na EAD assume o papel de um orientador que auxilia e cria situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem.","provas":[{"id":82574,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-professor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:52:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2423367,"hashId":"2edfb7cbb45d748364061ebaf064c9af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao promover a articula\u00e7\u00e3o entre os objetivos educacionais e os interesses de aprendizagem dos alunos, o professor na EAD assume o papel de um orientador que auxilia e cria situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem.<\/p>","resposta":9605342,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605342,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605343,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia (EAD), reconhecida formalmente, no Brasil, a partir da Lei n.\u00ba 9.394\/1996 (LDB).","id":534852,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, a respeito da educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia (EAD), reconhecida formalmente, no Brasil, a partir da Lei n.\u00ba 9.394\/1996 (LDB).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia (EaD)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426018,"slug":"pedagogia-educacao-a-distancia-ead"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um ato preconceituoso sustenta-se na cren\u00e7a na desigualdade natural entre os seres humanos, o que implica tomar determinado padr\u00e3o de comportamento como refer\u00eancia para todos.","provas":[{"id":82574,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-professor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:53:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2423373,"hashId":"9971c5a743839888f56e0da4287d60d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ato preconceituoso sustenta-se na cren\u00e7a na desigualdade natural entre os seres humanos, o que implica tomar determinado padr\u00e3o de comportamento como refer\u00eancia para todos.<\/p>","resposta":9605359,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605359,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605360,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o objetivo de estimular a diversidade, uma escola do munic\u00edpio de Pires do Rio elaborou um projeto que culminou em uma exposi\u00e7\u00e3o de culturas diferentes, com dan\u00e7as folcl\u00f3ricas, comidas t\u00edpicas e artesanatos. A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e dos aspectos legais e conceituais a ela relacionados, julgue os seguintes itens.","id":534856,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o objetivo de estimular a diversidade, uma escola do munic\u00edpio de Pires do Rio elaborou um projeto que culminou em uma exposi\u00e7\u00e3o de culturas diferentes, com dan\u00e7as folcl\u00f3ricas, comidas t\u00edpicas e artesanatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e dos aspectos legais e conceituais a ela relacionados, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 66","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa institui\u00e7\u00e3o estar\u00e1 proporcionando educa\u00e7\u00e3o integral caso incentive e ofere\u00e7a diversos tipos de pr\u00e1ticas educativas, tais como cultura, artes, esporte e lazer.","provas":[{"id":82574,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-professor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:54:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2423390,"hashId":"0e8dde0537bbef1a24566bfa8585b7d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa institui\u00e7\u00e3o estar\u00e1 proporcionando educa\u00e7\u00e3o integral caso incentive e ofere\u00e7a diversos tipos de pr\u00e1ticas educativas, tais como cultura, artes, esporte e lazer.<\/p>","resposta":9605396,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605396,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605397,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o de ensino instalada na \u00e1rea rural de Pires do Rio oferece educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com foco nos cursos t\u00e9cnicos da \u00e1rea agr\u00edcola. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e dos aspectos legais e conceituais a ela relacionados, julgue os itens subsecutivos.","id":534858,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma institui\u00e7\u00e3o de ensino instalada na \u00e1rea rural de Pires do Rio oferece educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica com foco nos cursos t\u00e9cnicos da \u00e1rea agr\u00edcola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e dos aspectos legais e conceituais a ela relacionados, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contextualiza\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o do processo de ensino-aprendizagem promove a neutralidade de modo a se focalizar a dimens\u00e3o conceitual de apropria\u00e7\u00e3o dos conhecimentos.","provas":[{"id":82574,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-professor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 19:58:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2423467,"hashId":"78d5ea835af69341e1f62643594e27cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contextualiza\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o do processo de ensino-aprendizagem promove a neutralidade de modo a se focalizar a dimens\u00e3o conceitual de apropria\u00e7\u00e3o dos conhecimentos.<\/p>","resposta":9605557,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605556,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605557,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, com rela\u00e7\u00e3o aos componentes do processo de ensino-aprendizagem.","id":534875,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, com rela\u00e7\u00e3o aos componentes do processo de ensino-aprendizagem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 95","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a inclus\u00e3o escolar \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":71089,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:08:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2168941,"hashId":"e75c77907bd4ea82b8ddc78bf233b618","enunciado":"<p>Referente a inclus\u00e3o escolar \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":8505147,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na sala de aula inclusiva, considera-se que os conte\u00fados escolares n\u00e3o s\u00e3o considerados objetos da aprendizagem, aos alunos n\u00e3o cabe atribuir significados e construir conhecimentos, por\u00e9m s\u00e3o os pr\u00f3prios alunos que assumem a fun\u00e7\u00e3o de mediar esse processo.","id":8505147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sala de aula inclusiva, considera-se que os conte\u00fados escolares n\u00e3o s\u00e3o considerados objetos da aprendizagem, aos alunos n\u00e3o cabe atribuir significados e construir conhecimentos, por\u00e9m s\u00e3o os pr\u00f3prios alunos que assumem a fun\u00e7\u00e3o de mediar esse processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o inclusiva pode ser definida como \u201ca pr\u00e1tica da inclus\u00e3o de todos independentemente de seu talento, defici\u00eancia, origem socioecon\u00f4mica ou cultural em escolas e salas de aula provedoras onde as necessidades desses alunos sejam satisfeitas\".","id":8505148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o inclusiva pode ser definida como \u201ca pr\u00e1tica da inclus\u00e3o de todos independentemente de seu talento, defici\u00eancia, origem socioecon\u00f4mica ou cultural em escolas e salas de aula provedoras onde as necessidades desses alunos sejam satisfeitas\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O papel do educador \u00e9 intervir nas atividades que o aluno ainda n\u00e3o tem autonomia para desenvolver sozinho, ajudando o estudante a se sentir capaz derealiz\u00e1-las. \u00c9 com essa din\u00e2mica que o professor seleciona procedimentos de ensino e de apoio para compartilhar, confrontar e resolver conflitos cognitivos.","id":8505149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel do educador \u00e9 intervir nas atividades que o aluno ainda n\u00e3o tem autonomia para desenvolver sozinho, ajudando o estudante a se sentir capaz derealiz\u00e1-las. \u00c9 com essa din\u00e2mica que o professor seleciona procedimentos de ensino e de apoio para compartilhar, confrontar e resolver conflitos cognitivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor consciente da import\u00e2ncia de adequar seu planejamento de acordo com as necessidades dos alunos, pode se sentir despreparado para identificar suas necessidades e avali\u00e1-los. Quando o educador possui instrumentos para identificar a potencialidade e os saberes de seus alunos, sente-se capaz de ajustar sua pr\u00e1xis para aqueles com Necessidades Educacionais Especiais. Por\u00e9m, o professor precisa estar ciente de sua capacidade para tornar poss\u00edvel o processo inclusivo. Para isso, dever\u00e1 buscar novos conhecimentos e melhorar sua forma\u00e7\u00e3o, aprendendo novas formas de pensar e agir para atender as demandadas exigidas em sua atua\u00e7\u00e3o profissional.","id":8505150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor consciente da import\u00e2ncia de adequar seu planejamento de acordo com as necessidades dos alunos, pode se sentir despreparado para identificar suas necessidades e avali\u00e1-los. Quando o educador possui instrumentos para identificar a potencialidade e os saberes de seus alunos, sente-se capaz de ajustar sua pr\u00e1xis para aqueles com Necessidades Educacionais Especiais. Por\u00e9m, o professor precisa estar ciente de sua capacidade para tornar poss\u00edvel o processo inclusivo. Para isso, dever\u00e1 buscar novos conhecimentos e melhorar sua forma\u00e7\u00e3o, aprendendo novas formas de pensar e agir para atender as demandadas exigidas em sua atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":"pedagogia\/2168941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escolha dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o modelam comportamentos de aprendizagem.","provas":[{"id":82574,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-professor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:01:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2423502,"hashId":"b3f5948108d230d0ac4c17e0c0f8632f","enunciado":"<p>A escolha dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o modelam comportamentos de aprendizagem.<\/p>","resposta":9605632,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605632,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605633,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o escolar e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":534885,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o escolar e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em virtude do distanciamento imposto pelo isolamento social, as escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica adotaram a modalidade de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.","provas":[{"id":82574,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-professor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 20:57:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2423350,"hashId":"cb3ab53756c08818a5ac2dfd668ddd8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em virtude do distanciamento imposto pelo isolamento social, as escolas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica adotaram a modalidade de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.<\/p>","resposta":9605308,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605307,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605308,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando que a pandemia provocada pela covid-19 e o isolamento social aceleraram a utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o.","id":534849,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando que a pandemia provocada pela covid-19 e o isolamento social aceleraram a utiliza\u00e7\u00e3o das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TIC) na educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sua perspectiva hist\u00f3rica a Educa\u00e7\u00e3o Infantil passou a ser entendida como a jun\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de educar e cuidar. Cuidar no sentido que as necessidades b\u00e1sicas das crian\u00e7as sejam supridas de modo eficaz e, educar, porque deve ofertar a possibilidade de novas descobertas e aprendizados. Assim, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":71089,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 21:36:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2169005,"hashId":"d4a45682f15186c4195aab630ca077ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sua perspectiva hist\u00f3rica a Educa\u00e7\u00e3o Infantil passou a ser entendida como a jun\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de educar e cuidar. Cuidar no sentido que as necessidades b\u00e1sicas das crian\u00e7as sejam supridas de modo eficaz e, educar, porque deve ofertar a possibilidade de novas descobertas e aprendizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":8505440,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es que ofertam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ofertar propostas pedag\u00f3gicas que interligam pr\u00e1ticas de cuidados e educa\u00e7\u00e3o, visando possibilitar a conex\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais,afetivos, sociais e cognitivos da crian\u00e7a, entendendo-a como um ser completo, total e indivis\u00edvel.","id":8505440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es que ofertam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ofertar propostas pedag\u00f3gicas que interligam pr\u00e1ticas de cuidados e educa\u00e7\u00e3o, visando possibilitar a conex\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais,afetivos, sociais e cognitivos da crian\u00e7a, entendendo-a como um ser completo, total e indivis\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es que ofertam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ofertar propostas pedag\u00f3gicas que fragmentam pr\u00e1ticas de cuidados e educa\u00e7\u00e3o, visando possibilitar a conex\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, sociais e cognitivos da crian\u00e7a, entendendo-a como um ser completo, total e indivis\u00edvel.","id":8505441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es que ofertam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ofertar propostas pedag\u00f3gicas que fragmentam pr\u00e1ticas de cuidados e educa\u00e7\u00e3o, visando possibilitar a conex\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, sociais e cognitivos da crian\u00e7a, entendendo-a como um ser completo, total e indivis\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es que ofertam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ofertar propostas pedag\u00f3gicas que fragmentam pr\u00e1ticas de cuidados e educa\u00e7\u00e3o, visando possibilitar a conex\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, sociais e cognitivos da crian\u00e7a, entendendo-a como um ser completo, total e divis\u00edvel.","id":8505442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es que ofertam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ofertar propostas pedag\u00f3gicas que fragmentam pr\u00e1ticas de cuidados e educa\u00e7\u00e3o, visando possibilitar a conex\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, sociais e cognitivos da crian\u00e7a, entendendo-a como um ser completo, total e divis\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es que ofertam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ofertar propostas pedag\u00f3gicas que interligam pr\u00e1ticas de cuidados e educa\u00e7\u00e3o, visando possibilitar a conex\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, sociais e cognitivos da crian\u00e7a, entendendo-a como um ser completo, total e divis\u00edvel.","id":8505443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As institui\u00e7\u00f5es que ofertam a Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem ofertar propostas pedag\u00f3gicas que interligam pr\u00e1ticas de cuidados e educa\u00e7\u00e3o, visando possibilitar a conex\u00e3o entre os aspectos f\u00edsicos, emocionais, afetivos, sociais e cognitivos da crian\u00e7a, entendendo-a como um ser completo, total e divis\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/2169005","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Jussara Hoffmann (2011), para entender de avalia\u00e7\u00e3o mediadora, \u00e9 essencial conceber a multidimensionalidade do termo aprender. Assinale a alternativa que est\u00e1 em DESACORDO com a orienta\u00e7\u00e3o da autora.","provas":[{"id":70992,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-pedagogo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 21:45:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2168948,"hashId":"ac176e81f1c6bdff7af9e0a089cf235b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Jussara Hoffmann (2011), para entender de avalia\u00e7\u00e3o mediadora, \u00e9 essencial conceber a multidimensionalidade do termo aprender. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que est\u00e1 em <strong>DESACORDO<\/strong> com a orienta\u00e7\u00e3o da autora.<\/p>","resposta":8505182,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem por objetivo definir se os alunos aprendem ou n\u00e3o aprendem, pois a resposta est\u00e1 dada: todos aprendem sempre e aprendem mais com melhores oportunidades para isso.","id":8505180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem por objetivo definir se os alunos aprendem ou n\u00e3o aprendem, pois a resposta est\u00e1 dada: todos aprendem sempre e aprendem mais com melhores oportunidades para isso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 par\u00e2metros de julgamento que deem conta da diversidade do contexto educacional e do ato criativo das aprendizagens.","id":8505181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 par\u00e2metros de julgamento que deem conta da diversidade do contexto educacional e do ato criativo das aprendizagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o poss\u00edveis e desej\u00e1veis pr\u00e1ticas avaliativas que transformem a aprendizagem em necess\u00e1ria e obrigat\u00f3ria, em aprender sempre para alguma coisa.","id":8505182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o poss\u00edveis e desej\u00e1veis pr\u00e1ticas avaliativas que transformem a aprendizagem em necess\u00e1ria e obrigat\u00f3ria, em aprender sempre para alguma coisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A leitura sobre o aprender em avalia\u00e7\u00e3o mediadora precisa ser positiva, prospectiva e multidimensional.","id":8505183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leitura sobre o aprender em avalia\u00e7\u00e3o mediadora precisa ser positiva, prospectiva e multidimensional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 imperativo ensinar e mediar o prazer de ler nas escolas, valorizando-o e percebendo-o na dimens\u00e3o est\u00e9tica do pensamento.","id":8505184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imperativo ensinar e mediar o prazer de ler nas escolas, valorizando-o e percebendo-o na dimens\u00e3o est\u00e9tica do pensamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o conceito de autonomia no pensamento freiriano. I - O respeito \u00e0 autonomia e \u00e0 dignidade de cada um \u00e9 um imperativo \u00e9tico.II - A autonomia e a liberdade dos educandos devem estar acima de qualquer limite.III- Saber que se deve respeito \u00e0 autonomia e \u00e0 identidade do educando exige uma pr\u00e1tica em tudo coerente com esse saber. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":70992,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-pedagogo","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-13 21:45:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2168959,"hashId":"94720361a2d2af7d70598a311b947208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre o conceito de autonomia no pensamento freiriano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O respeito \u00e0 autonomia e \u00e0 dignidade de cada um \u00e9 um imperativo \u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A autonomia e a liberdade dos educandos devem estar acima de qualquer limite.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Saber que se deve respeito \u00e0 autonomia e \u00e0 identidade do educando exige uma pr\u00e1tica em tudo coerente com esse saber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8505233,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8505231,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8505232,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8505233,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8505234,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8505235,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea:Intensivista Adulto","id":25548,"slug":"fisioterapeuta-area-intensivista-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oxigenoterapia tem como principal objetivo manter a oxigena\u00e7\u00e3o tecidual adequada e minimizar o trabalho cardiovascular. Assinale a alternativa incorreta sobre a oxigenoterapia.","provas":[{"id":80557,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea:Intensivista Adulto","id":25548,"slug":"fisioterapeuta-area-intensivista-adulto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-fisioterapeuta-area-intensivista-adulto","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - Fisioterapeuta - \u00c1rea:  Intensivista Adulto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:26:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2407288,"hashId":"fa7efa630b5d828fde98dd8345438c88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A oxigenoterapia tem como principal objetivo manter a oxigena\u00e7\u00e3o tecidual adequada e minimizar o trabalho cardiovascular. Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> sobre a oxigenoterapia.<\/p>","resposta":9532447,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00e2nula nasal \u00e9 um sistema de baixo fluxo, muito empregado como primeira estrat\u00e9gia de escolha para pacientes colaborativos com necessidade de adequa\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o","id":9532444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e2nula nasal \u00e9 um sistema de baixo fluxo, muito empregado como primeira estrat\u00e9gia de escolha para pacientes colaborativos com necessidade de adequa\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A toxidade do oxig\u00eanio e sua produ\u00e7\u00e3o de ROS (Esp\u00e9cie Reativa do Oxig\u00eanio) afetam principalmente os pulm\u00f5es e o sistema nervoso cerebral","id":9532445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A toxidade do oxig\u00eanio e sua produ\u00e7\u00e3o de ROS (Esp\u00e9cie Reativa do Oxig\u00eanio) afetam principalmente os pulm\u00f5es e o sistema nervoso cerebral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma FiO2 &gt; 50% t\u00eam risco potencial de atelectasia de absor\u00e7\u00e3o por anula\u00e7\u00e3o o nitrog\u00eanio alveolar","id":9532446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma FiO2 &gt; 50% t\u00eam risco potencial de atelectasia de absor\u00e7\u00e3o por anula\u00e7\u00e3o o nitrog\u00eanio alveolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sistemas de O2 suplementar de alto fluxo oferecem valores vari\u00e1veis de FiO2, conforme o fluxo inspirat\u00f3rio do paciente, n\u00e3o ofertando uma medida precisa O2 como o sistema Venturi","id":9532447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de O2 suplementar de alto fluxo oferecem valores vari\u00e1veis de FiO2, conforme o fluxo inspirat\u00f3rio do paciente, n\u00e3o ofertando uma medida precisa O2 como o sistema Venturi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 37","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB - Lei n\u00ba 9394\/96) identifica os delineamentos gerais para a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico nas escolas. O art. 27 dessa Lei trata da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, onde podemos destacar as seguintes diretrizes no que se refere aos conte\u00fados dos curr\u00edculos escolares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, EXCETO:","provas":[{"id":81879,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":24402,"slug":"professor-ensino-infantil-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2022-fauel-professor-ensino-infantil-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Paranava\u00ed - Professor Ensino Infantil - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":414,"descricao":"Magist\u00e9rio (T\u00e9cnico)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2412580,"hashId":"cdeba11a0913ad0bef6395cbb3f5595e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB - Lei n\u00ba 9394\/96) identifica os delineamentos gerais para a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico nas escolas. O art. 27 dessa Lei trata da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, onde podemos destacar as seguintes diretrizes no que se refere aos conte\u00fados dos curr\u00edculos escolares da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, EXCETO:<\/p>","resposta":9558024,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e1 ordem democr\u00e1tica.","id":9558021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a difus\u00e3o de valores fundamentais ao interesse social, aos direitos e deveres dos cidad\u00e3os, de respeito ao bem comum e \u00e1 ordem democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento.","id":9558022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de escolaridade dos alunos em cada estabelecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":9558023,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e abdicar \u00e1s pr\u00e1ticas esportivas formais de exerc\u00edcios.","id":9558024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o do desporto educacional e abdicar \u00e1s pr\u00e1ticas esportivas formais de exerc\u00edcios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2412580","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 melhor ser pouco inteligente com temor do que rico em prud\u00eancia, mas transgressor da lei.\u201d Nessa frase, a conjun\u00e7\u00e3o MAS indica oposi\u00e7\u00e3o; a frase abaixo em que essa mesma conjun\u00e7\u00e3o indica adi\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":82230,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":82231,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467,"slug":"tecnico-judiciario-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tjdft-df-2022-fgv-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-17 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":2413444,"hashId":"cb719b4c4a4598496c76e64191101286","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 melhor ser pouco inteligente com temor do que rico em prud\u00eancia, mas transgressor da lei.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa frase, a conjun\u00e7\u00e3o MAS indica oposi\u00e7\u00e3o; a frase abaixo em que essa mesma conjun\u00e7\u00e3o indica adi\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":9561646,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os covardes duram mais, mas vivem menos;","id":9561642,"corpo":"<p>Os covardes duram mais, mas vivem menos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As coisas n\u00e3o mudam, mas n\u00f3s mudamos;","id":9561643,"corpo":"<p>As coisas n\u00e3o mudam, mas n\u00f3s mudamos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tabus s\u00e3o feitos para serem quebrados, mas nem todos fazem isso;","id":9561644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tabus s\u00e3o feitos para serem quebrados, mas nem todos fazem isso;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudam de corpo, mas n\u00e3o de alma;","id":9561645,"corpo":"<p>Mudam de corpo, mas n\u00e3o de alma;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O universo \u00e9 a mudan\u00e7a, mas a vida \u00e9 o que o pensamento faz dessa mudan\u00e7a.","id":9561646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O universo \u00e9 a mudan\u00e7a, mas a vida \u00e9 o que o pensamento faz dessa mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas aditivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409305,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-aditivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2413444","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre cartografia, coordenadas geogr\u00e1ficas e orienta\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo:I. Para fins de orienta\u00e7\u00e3o, \u00e9 comum dividir o planeta em dois hemisf\u00e9rios \u2212 o ocidental e o oriental \u2212 que se utilizam do Meridiano de Greenwich como um definidor: o que est\u00e1 para Oeste de Greenwich se localiza no hemisf\u00e9rio ocidental e o que est\u00e1 para Leste de Greenwich se localiza no hemisf\u00e9rio oriental.II. Sabemos que nosso pa\u00eds \u00e9 um dos mais extensos de todo o planeta. E isso possibilita que o Brasil apresente territ\u00f3rios no hemisf\u00e9rio ocidental e oriental.III. As coordenadas geogr\u00e1ficas funcionam como \u201cendere\u00e7os\u201d de qualquer localidade do planeta. O Equador corresponde ao c\u00edrculo m\u00e1ximo da esfera, tra\u00e7ado em um plano perpendicular ao eixo terrestre, e determina a divis\u00e3o do globo em dois hemisf\u00e9rios: o Ocidental e o Oriental.IV. A partir do Equador, podemos tra\u00e7ar c\u00edrculos paralelos que, \u00e0 medida que se afastam para o norte ou para o sul, diminuem de di\u00e2metro. A latitude \u00e9 a dist\u00e2ncia desses c\u00edrculos, chamados de paralelos, em rela\u00e7\u00e3o ao Equador e varia de 0\u00ba a 90\u00ba, tanto para norte quanto para sul.V. Para encontrar um ponto espec\u00edfico do planeta, precisamos de duas informa\u00e7\u00f5es: a latitude e a longitude. Ambas apresentam uma varia\u00e7\u00e3o que vai de 0\u00ba at\u00e9 90\u00ba. No caso da latitude, a varia\u00e7\u00e3o acontece em um sentido norte\/sul e, no caso da longitude, essa varia\u00e7\u00e3o acontece em um sentido oeste\/leste.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80655,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 04:26:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2419230,"hashId":"28227a4f6b554b155c61826cde092432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre cartografia, coordenadas geogr\u00e1ficas e orienta\u00e7\u00f5es, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para fins de orienta\u00e7\u00e3o, \u00e9 comum dividir o planeta em dois hemisf\u00e9rios \u2212 o ocidental e o oriental \u2212 que se utilizam do Meridiano de Greenwich como um definidor: o que est\u00e1 para Oeste de Greenwich se localiza no hemisf\u00e9rio ocidental e o que est\u00e1 para Leste de Greenwich se localiza no hemisf\u00e9rio oriental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Sabemos que nosso pa\u00eds \u00e9 um dos mais extensos de todo o planeta. E isso possibilita que o Brasil apresente territ\u00f3rios no hemisf\u00e9rio ocidental e oriental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As coordenadas geogr\u00e1ficas funcionam como \u201cendere\u00e7os\u201d de qualquer localidade do planeta. O Equador corresponde ao c\u00edrculo m\u00e1ximo da esfera, tra\u00e7ado em um plano perpendicular ao eixo terrestre, e determina a divis\u00e3o do globo em dois hemisf\u00e9rios: o Ocidental e o Oriental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A partir do Equador, podemos tra\u00e7ar c\u00edrculos paralelos que, \u00e0 medida que se afastam para o norte ou para o sul, diminuem de di\u00e2metro. A latitude \u00e9 a dist\u00e2ncia desses c\u00edrculos, chamados de paralelos, em rela\u00e7\u00e3o ao Equador e varia de 0\u00ba a 90\u00ba, tanto para norte quanto para sul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Para encontrar um ponto espec\u00edfico do planeta, precisamos de duas informa\u00e7\u00f5es: a latitude e a longitude. Ambas apresentam uma varia\u00e7\u00e3o que vai de 0\u00ba at\u00e9 90\u00ba. No caso da latitude, a varia\u00e7\u00e3o acontece em um sentido norte\/sul e, no caso da longitude, essa varia\u00e7\u00e3o acontece em um sentido oeste\/leste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9587193,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":9587193,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IV e V.","id":9587194,"corpo":"<p>Apenas IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9587195,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V.","id":9587196,"corpo":"<p>Apenas I, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V.","id":9587197,"corpo":"<p>Apenas II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Coordenadas Geogr\u00e1ficas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402572,"slug":"geografia-coordenadas-geograficas"}],"slug":"geografia\/2419230","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao elaborar um relat\u00f3rio psicol\u00f3gico a respeito do acolhimento de um indiv\u00edduo, o psic\u00f3logo deve considerar as condi\u00e7\u00f5es sociais desse indiv\u00edduo.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-16 20:32:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423426,"hashId":"8639ce36b629f67157f1e5041a5bc1ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao elaborar um relat\u00f3rio psicol\u00f3gico a respeito do acolhimento de um indiv\u00edduo, o psic\u00f3logo deve considerar as condi\u00e7\u00f5es sociais desse indiv\u00edduo.<\/p>","resposta":9605471,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605471,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605472,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diretrizes t\u00e9cnicas que norteiam a elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":534866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as diretrizes t\u00e9cnicas que norteiam a elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 71","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos em Psicologia","oab":false,"nome":"Documentos em Psicologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398609,"slug":"psicologia-documentos-em-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o CFP n\u00b0 006\/2019 - Manual de Elabora\u00e7\u00e3o de Documentos Escritos - Informes e Documentos Psicol\u00f3gicos","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417491,"slug":"psicologia-resolucao-cfp-n-006-2019-manual-de-elaboracao-de-documentos-escritos-informes-e-documentos-psicologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMeu aluno Roberto tira sempre boas notas nas provas, mesmo trabalhando vinte horas semanais num restaurante do Centro. Isso prova que o trabalho em tempo parcial n\u00e3o prejudica o estudo universit\u00e1rio.\u201d O problema da tese defendida nesse texto \u00e9 o de que ela:","provas":[{"id":71970,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:25:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2198003,"hashId":"eb72ac5974ee96d6b71067b6f28552ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMeu aluno Roberto tira sempre boas notas nas provas, mesmo trabalhando vinte horas semanais num restaurante do Centro. Isso prova que o trabalho em tempo parcial n\u00e3o prejudica o estudo universit\u00e1rio.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O problema da tese defendida nesse texto \u00e9 o de que ela:<\/p>","resposta":8630050,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apoia sobre um caso particular, n\u00e3o representativo;","id":8630050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apoia sobre um caso particular, n\u00e3o representativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se fundamenta num princ\u00edpio universal que \u00e9 aplicado a um caso particular;","id":8630051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se fundamenta num princ\u00edpio universal que \u00e9 aplicado a um caso particular;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se estrutura a partir de uma analogia, partindo de um terreno conhecido para um desconhecido;","id":8630052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se estrutura a partir de uma analogia, partindo de um terreno conhecido para um desconhecido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se apoia em fatos para a defesa da tese, tornando-a, por isso mesmo, muito debilitada;","id":8630053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se apoia em fatos para a defesa da tese, tornando-a, por isso mesmo, muito debilitada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se ancora em um testemunho de autoridade.","id":8630054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se ancora em um testemunho de autoridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 28","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2198003","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o texto a seguir.\u201cO Conselho Holand\u00eas de Sa\u00fade explica que os a\u00e7\u00facares da fruta no suco de laranja s\u00e3o absorvidos pelo corpo muito rapidamente porque eles entram no corpo em forma l\u00edquida. Porque eles entram no corpo t\u00e3o r\u00e1pido em uma quantidade t\u00e3o alta, o corpo converte facilmente este a\u00e7\u00facar em gordura. Um copo de suco de laranja cont\u00e9m tanto a\u00e7\u00facar quanto um copo de refrigerante. Isso significa que voc\u00ea pode ganhar peso rapidamente, e pessoas com mais gordura corporal ter\u00e3o maior chance de ter diabetes. Tudo a partir de um copo de suco de laranja!\u201dO segmento desse texto em que h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o de informar e de convencer \u00e9:","provas":[{"id":71970,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:25:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2198068,"hashId":"f1b266fdc4adf85693a9f6dcbb4cff9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO Conselho Holand\u00eas de Sa\u00fade explica que os a\u00e7\u00facares da fruta no suco de laranja s\u00e3o absorvidos pelo corpo muito rapidamente porque eles entram no corpo em forma l\u00edquida. Porque eles entram no corpo t\u00e3o r\u00e1pido em uma quantidade t\u00e3o alta, o corpo converte facilmente este a\u00e7\u00facar em gordura. Um copo de suco de laranja cont\u00e9m tanto a\u00e7\u00facar quanto um copo de refrigerante. Isso significa que voc\u00ea pode ganhar peso rapidamente, e pessoas com mais gordura corporal ter\u00e3o maior chance de ter diabetes. Tudo a partir de um copo de suco de laranja!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O segmento desse texto em que h\u00e1 a preocupa\u00e7\u00e3o de informar e de convencer \u00e9:<\/p>","resposta":8630284,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho Holand\u00eas de Sa\u00fade explica que os a\u00e7\u00facares da fruta no suco de laranja s\u00e3o absorvidos pelo corpo muito rapidamente porque eles entram no corpo em forma l\u00edquida;","id":8630281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Holand\u00eas de Sa\u00fade explica que os a\u00e7\u00facares da fruta no suco de laranja s\u00e3o absorvidos pelo corpo muito rapidamente porque eles entram no corpo em forma l\u00edquida;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porque eles entram no corpo t\u00e3o r\u00e1pido em uma quantidade t\u00e3o alta, o corpo converte facilmente este a\u00e7\u00facar em gordura;","id":8630282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque eles entram no corpo t\u00e3o r\u00e1pido em uma quantidade t\u00e3o alta, o corpo converte facilmente este a\u00e7\u00facar em gordura;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um copo de suco de laranja cont\u00e9m tanto a\u00e7\u00facar quanto um copo de refrigerante;","id":8630283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um copo de suco de laranja cont\u00e9m tanto a\u00e7\u00facar quanto um copo de refrigerante;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isso significa que voc\u00ea pode ganhar peso rapidamente, e pessoas com mais gordura corporal ter\u00e3o maior chance de ter diabetes;","id":8630284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isso significa que voc\u00ea pode ganhar peso rapidamente, e pessoas com mais gordura corporal ter\u00e3o maior chance de ter diabetes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tudo a partir de um copo de suco de laranja!","id":8630285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tudo a partir de um copo de suco de laranja!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 28","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2198068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o primeiro par\u00e1grafo do texto 3. A afirma\u00e7\u00e3o abaixo que est\u00e1 em desacordo com os componentes desse par\u00e1grafo \u00e9:","provas":[{"id":71970,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:25:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2198213,"hashId":"f94d62db8e53a97c53017db062884499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o primeiro par\u00e1grafo do texto 3. A afirma\u00e7\u00e3o abaixo que est\u00e1 em <u>desacordo<\/u> com os componentes desse par\u00e1grafo \u00e9:<\/p>","resposta":8630734,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o termo \u201cCom a chegada da temporada de ver\u00e3o\u201d indica simultaneamente as no\u00e7\u00f5es de tempo e causa;","id":8630733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201cCom a chegada da temporada de ver\u00e3o\u201d indica simultaneamente as no\u00e7\u00f5es de tempo e causa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o termo \u201crefor\u00e7o de efetivo\u201d se refere ao aumento num\u00e9rico e qualitativo de policiais;","id":8630734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201crefor\u00e7o de efetivo\u201d se refere ao aumento num\u00e9rico e qualitativo de policiais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o segmento \u201cbuscando manter os indicadores dos crimes violentos em queda\u201d indica a finalidade do aumento de efetivo;","id":8630735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segmento \u201cbuscando manter os indicadores dos crimes violentos em queda\u201d indica a finalidade do aumento de efetivo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o segmento \u201cmanter os indicadores dos crimes violentos em queda\u201d informa que j\u00e1 tinha havido queda no n\u00famero de crimes violentos anteriormente;","id":8630736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segmento \u201cmanter os indicadores dos crimes violentos em queda\u201d informa que j\u00e1 tinha havido queda no n\u00famero de crimes violentos anteriormente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os dois \u00faltimos per\u00edodos do par\u00e1grafo explicitam a afirma\u00e7\u00e3o anterior sobre a queda dos indicadores de crimes violentos.","id":8630737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois \u00faltimos per\u00edodos do par\u00e1grafo explicitam a afirma\u00e7\u00e3o anterior sobre a queda dos indicadores de crimes violentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 Com a chegada da temporada de ver\u00e3o, a Pol\u00edcia Militar contar\u00e1 com o refor\u00e7o de efetivo em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, buscando manter os indicadores dos crimes violentos em queda. No ano de 2019 ocorreram 13 homic\u00eddios. J\u00e1 no ano passado, este n\u00famero foi reduzido para 10. Diante a intensifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es policiais, o 12\u00ba Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Militar conseguiu alcan\u00e7ar em 2021, at\u00e9 o dia de hoje, a impressionante marca de apenas 6 homic\u00eddios dolosos. Isto significa uma redu\u00e7\u00e3o de 40% no tri\u00eanio, e se comparado ao ano de 2019, a redu\u00e7\u00e3o ultrapassaria a 50%. O refor\u00e7o de efetivo em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa busca manter os indicadores dos crimes violentos em queda, visando a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de vida da cidade, que \u00e9 refer\u00eancia tanto no \u00e2mbito estadual, como nacional. Adaptado. Pol\u00edcia Civil - Balne\u00e1rio Cambori\u00fa.","id":509901,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com a chegada da temporada de ver\u00e3o, a Pol\u00edcia Militar contar\u00e1 com o refor\u00e7o de efetivo em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, buscando manter os indicadores dos crimes violentos em queda. No ano de 2019 ocorreram 13 homic\u00eddios. J\u00e1 no ano passado, este n\u00famero foi reduzido para 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante a intensifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es policiais, o 12\u00ba Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Militar conseguiu alcan\u00e7ar em 2021, at\u00e9 o dia de hoje, a impressionante marca de apenas 6 homic\u00eddios dolosos. Isto significa uma redu\u00e7\u00e3o de 40% no tri\u00eanio, e se comparado ao ano de 2019, a redu\u00e7\u00e3o ultrapassaria a 50%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O refor\u00e7o de efetivo em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa busca manter os indicadores dos crimes violentos em queda, visando a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de vida da cidade, que \u00e9 refer\u00eancia tanto no \u00e2mbito estadual, como nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado. Pol\u00edcia Civil - Balne\u00e1rio Cambori\u00fa.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2198213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fungos, sendo heter\u00f3trofos, obt\u00eam alimento de diferentes fontes. A maior parte deles consegue alimento pela decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica, como organismos mortos, frutas, entre outras. Nesses casos, as hifas liberam subst\u00e2ncias digestivas sobre a mat\u00e9ria org\u00e2nica e depois absorvem os nutrientes provenientes dessa digest\u00e3o. Essa forma de se alimentar \u00e9 chamada de: ","provas":[{"id":71083,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16779,"slug":"professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Professor - \u00c1rea Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 04:27:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2183985,"hashId":"6d3740a18760ceb5582b8e0ce53e7e2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fungos, sendo heter\u00f3trofos, obt\u00eam alimento de diferentes fontes. A maior parte deles consegue alimento pela decomposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica, como organismos mortos, frutas, entre outras. Nesses casos, as hifas liberam subst\u00e2ncias digestivas sobre a mat\u00e9ria org\u00e2nica e depois absorvem os nutrientes provenientes dessa digest\u00e3o. Essa forma de se alimentar \u00e9 chamada de: <\/p>","resposta":8570493,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saprofagia.","id":8570493,"corpo":"<p>Saprofagia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fuprofagia. ","id":8570494,"corpo":"<p>Fuprofagia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hifagia. ","id":8570495,"corpo":"<p>Hifagia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porifagia. ","id":8570496,"corpo":"<p>Porifagia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 03Com a dissemina\u00e7\u00e3o das Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) e sua interliga\u00e7\u00e3o com as atividades educativas, a institui\u00e7\u00e3o educacional n\u00e3o representa mais o monop\u00f3lio da transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, ou seja, a espacialidade do saber exclusividade da escola tem exigido outras sociabilidades e subjetividades em meio \u00e0 media\u00e7\u00e3o cultural, o que delega \u00e0s escolas novas formas de ensino aprendizagem.Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/periodicos.letras.ufmg.br\/index. php\/anais_linguagem_tecnologia\/article\/view\/1055 3\/9383&gt;. Acesso em: 27 nov. 2021. (adaptado)Com base na tem\u00e1tica em foco, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.I. O uso das TIC nas pr\u00e1ticas educativas revela ao educador e educando que a educa\u00e7\u00e3o no atual contexto n\u00e3o \u00e9 somente a transmiss\u00e3o de conhecimentos, mas um decurso de aprendizado de comunica\u00e7\u00e3o com o mundo no qual est\u00e3o inseridos.II. O uso das TIC com o objetivo de propiciar uma rede de informa\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias favorece a democratiza\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, troca de experi\u00eancias, compreens\u00e3o cr\u00edtica da realidade e o desenvolvimento humano, social, cultural.III. Com as TIC nas escolas os saberes se descentralizam e se expandem diante de uma nova possibilidade de reorganiza\u00e7\u00e3o curricular ilustradas pela diversidade de modelos e conte\u00fado.IV. Com a implementa\u00e7\u00e3o das TIC no ambiente escolar a intera\u00e7\u00e3o do professor com o aluno deixa de ser fundamental, pois as ferramentas tecnol\u00f3gicas virtuais assumem o papel que seria dele.V. As TIC podem potencializar a educa\u00e7\u00e3o ao abrir espa\u00e7o para a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso, a igualdade, a qualidade no ensino aprendizagem e do desenvolvimento profissional.\u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":71070,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2022-facape-professor-substituto-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-18 04:27:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2184213,"hashId":"bbf2218734c482fe82a51438ecb4857b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com a dissemina\u00e7\u00e3o das Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e da Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) e sua interliga\u00e7\u00e3o com as atividades educativas, a institui\u00e7\u00e3o educacional n\u00e3o representa mais o monop\u00f3lio da transmiss\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, ou seja, a espacialidade do saber exclusividade da escola tem exigido outras sociabilidades e subjetividades em meio \u00e0 media\u00e7\u00e3o cultural, o que delega \u00e0s escolas novas formas de ensino aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/periodicos.letras.ufmg.br\/index. php\/anais_linguagem_tecnologia\/article\/view\/1055 3\/9383&gt;. Acesso em: 27 nov. 2021. (adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na tem\u00e1tica em foco, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso das TIC nas pr\u00e1ticas educativas revela ao educador e educando que a educa\u00e7\u00e3o no atual contexto n\u00e3o \u00e9 somente a transmiss\u00e3o de conhecimentos, mas um decurso de aprendizado de comunica\u00e7\u00e3o com o mundo no qual est\u00e3o inseridos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso das TIC com o objetivo de propiciar uma rede de informa\u00e7\u00f5es e experi\u00eancias favorece a democratiza\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, troca de experi\u00eancias, compreens\u00e3o cr\u00edtica da realidade e o desenvolvimento humano, social, cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com as TIC nas escolas os saberes se descentralizam e se expandem diante de uma nova possibilidade de reorganiza\u00e7\u00e3o curricular ilustradas pela diversidade de modelos e conte\u00fado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Com a implementa\u00e7\u00e3o das TIC no ambiente escolar a intera\u00e7\u00e3o do professor com o aluno deixa de ser fundamental, pois as ferramentas tecnol\u00f3gicas virtuais assumem o papel que seria dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As TIC podem potencializar a educa\u00e7\u00e3o ao abrir espa\u00e7o para a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso, a igualdade, a qualidade no ensino aprendizagem e do desenvolvimento profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":8571445,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8571444,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":8571445,"corpo":"<p>I, II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":8571446,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8571447,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":8571448,"corpo":"<p>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":"pedagogia\/2184213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Acre","sigla":"CRM AC","id":3518,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crm-ac-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00facio e Cl\u00e1udio s\u00e3o parentes, a m\u00e3e de L\u00facio \u00e9 filha dos pais da m\u00e3e de Cl\u00e1udio e o pai de Cl\u00e1udio \u00e9 filho dos pais do pai de L\u00facio, mas L\u00facio e Cl\u00e1udio n\u00e3o s\u00e3o primos. Qual \u00e9 o parentesco que existe entre eles?","provas":[{"id":73328,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Estado do Acre","sigla":"CRM AC","id":3518,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crm-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-ac-ac-2022-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CRM AC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 04:48:50","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"}],"id":2223237,"hashId":"4159673eedc12622fd43b7c57ff67fa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facio e Cl\u00e1udio s\u00e3o parentes, a m\u00e3e de L\u00facio \u00e9 filha dos pais da m\u00e3e de Cl\u00e1udio e o pai de Cl\u00e1udio \u00e9 filho dos pais do pai de L\u00facio, mas L\u00facio e Cl\u00e1udio n\u00e3o s\u00e3o primos. Qual \u00e9 o parentesco que existe entre eles?<\/p>","resposta":8740118,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00e1udio \u00e9 tio de L\u00facio.","id":8740114,"corpo":"<p>Cl\u00e1udio \u00e9 tio de L\u00facio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udio \u00e9 pai de L\u00facio.","id":8740115,"corpo":"<p>Cl\u00e1udio \u00e9 pai de L\u00facio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00facio \u00e9 av\u00f4 de Cl\u00e1udio.","id":8740116,"corpo":"<p>L\u00facio \u00e9 av\u00f4 de Cl\u00e1udio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00facio \u00e9 tio de Cl\u00e1udio.","id":8740117,"corpo":"<p>L\u00facio \u00e9 tio de Cl\u00e1udio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00facio e Cl\u00e1udio s\u00e3o irm\u00e3os.","id":8740118,"corpo":"<p>L\u00facio e Cl\u00e1udio s\u00e3o irm\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/2223237","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Controle de Constitucionalidade, avalie o que se afi rma a seguir.I - Via de regra, produz efeitos ex nunc e erga omnes.II - Possui rol de legitimados taxativamente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.III - Um de seus instrumentos \u00e9 a A\u00e7\u00e3o direta de Inconstitucionalidade (ADI) que se presta a controlar normas federais, estaduais, distritais e municipais junto ao Supremo Tribunal Federal.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":73902,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-advogado","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 04:48:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2232271,"hashId":"b8eeaa582c3db5f7b2b1f654a5e2d0cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Controle de Constitucionalidade, avalie o que se afi rma a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Via de regra, produz efeitos <em>ex nunc e erga omnes<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Possui rol de legitimados taxativamente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Um de seus instrumentos \u00e9 a A\u00e7\u00e3o direta de Inconstitucionalidade (ADI) que se presta a controlar normas federais, estaduais, distritais e municipais junto ao Supremo Tribunal Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":8778865,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":8778865,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8778866,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8778867,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8778868,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos da decis\u00e3o","oab":true,"nome":"Efeitos da decis\u00e3o","pai":407762,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407707,"slug":"direito-constitucional-efeitos-da-decisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle concentrado na esfera estadual e distrital ou controle abstrato na de constitucionalidade na esfera estadual e distrital","oab":false,"nome":"Controle concentrado na esfera estadual e distrital ou controle abstrato na de constitucionalidade na esfera estadual e distrital","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421810,"slug":"direito-constitucional-controle-concentrado-na-esfera-estadual-e-distrital-ou-controle-abstrato-na-de-constitucionalidade-na-esfera-estadual-e-distrital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legitimados para o controle concentrado na esfera estadual e distrital","oab":false,"nome":"Legitimados para o controle concentrado na esfera estadual e distrital","pai":421810,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421815,"slug":"direito-constitucional-legitimados-para-o-controle-concentrado-na-esfera-estadual-e-distrital"}],"slug":"direito-constitucional\/2232271","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que a representa\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos nos relat\u00f3rios financeiros seja perfeitamente fidedigna, ela deve, necessariamente, obedecer \u00e0s normas vigentes no pa\u00eds, ter a menor quantidade de erros poss\u00edvel e ser isenta de tend\u00eancias econ\u00f4micas.","provas":[{"id":74840,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":24488,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-19 04:48:51","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2250355,"hashId":"481bb5852b7d462d53338d6452457129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que a representa\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos econ\u00f4micos nos relat\u00f3rios financeiros seja perfeitamente fidedigna, ela deve, necessariamente, obedecer \u00e0s normas vigentes no pa\u00eds, ter a menor quantidade de erros poss\u00edvel e ser isenta de tend\u00eancias econ\u00f4micas.<\/p>","resposta":8854779,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8854778,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8854779,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas qualitativas de informa\u00e7\u00f5es financeiras \u00fateis, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":515918,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das caracter\u00edsticas qualitativas de informa\u00e7\u00f5es financeiras \u00fateis, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 68","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":"contabilidade-geral\/2250355","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente p\u00f3s-comicial, foi prescrito 120 mL de soro glicosado 5% acrescido de 6 ampolas de hidanto\u00edna (cada ampola com 5 mL). A medica\u00e7\u00e3o deve ser infundida em 15 minutos, logo o gotejamento ser\u00e1 de: ","provas":[{"id":76163,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-19 04:48:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2303575,"hashId":"8f7062d9dc7ad2677a841af9703f161b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um paciente p\u00f3s-comicial, foi prescrito 120 mL de soro glicosado 5% acrescido de 6 ampolas de hidanto\u00edna (cada ampola com 5 mL). A medica\u00e7\u00e3o deve ser infundida em 15 minutos, logo o gotejamento ser\u00e1 de: <\/p>","resposta":9085358,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 gotas\/minuto.","id":9085355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"145 gotas\/minuto.","id":9085356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">145 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 gotas\/minuto.","id":9085357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200 gotas\/minuto.","id":9085358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"213 gotas\/minuto.","id":9085359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">213 gotas\/minuto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2303575","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico NBC TSP \u2013 Estrutura Conceitual estabelece os conceitos que devem ser aplicados no desenvolvimento das demais Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico (NBCs TSP) do Conselho Federal de Contabilidade destinados \u00e0s entidades do setor p\u00fablico. Com rela\u00e7\u00e3o ao que preconiza a referida Norma, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":82215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufmg-2022-ufmg-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 14:00:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2419068,"hashId":"c3cf86b38da1ccf701c1b49c343ab08b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Brasileira de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico NBC TSP \u2013 Estrutura Conceitual estabelece os conceitos que devem ser aplicados no desenvolvimento das demais Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico (NBCs TSP) do Conselho Federal de Contabilidade destinados \u00e0s entidades do setor p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao que preconiza a referida Norma, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9586433,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As caracter\u00edsticas qualitativas da informa\u00e7\u00e3o inclu\u00edda nos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral s\u00e3o a relev\u00e2ncia, a representa\u00e7\u00e3o fidedigna, a materialidade, a tempestividade, a comparabilidade e a verificabilidade.","id":9586431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas qualitativas da informa\u00e7\u00e3o inclu\u00edda nos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral s\u00e3o a relev\u00e2ncia, a representa\u00e7\u00e3o fidedigna, a materialidade, a tempestividade, a comparabilidade e a verificabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor de mercado \u00e9 o termo utilizado no contexto dos passivos para se referir ao mesmo conceito de pre\u00e7o l\u00edquido de venda utilizado no contexto dos ativos.","id":9586432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de mercado \u00e9 o termo utilizado no contexto dos passivos para se referir ao mesmo conceito de pre\u00e7o l\u00edquido de venda utilizado no contexto dos ativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o de passivo, obriga\u00e7\u00e3o presente \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o que ocorre por for\u00e7a de lei (obriga\u00e7\u00e3o legal ou obriga\u00e7\u00e3o legalmente vinculada) ou uma obriga\u00e7\u00e3o que n\u00e3o ocorre por for\u00e7a de lei (obriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o legalmente vinculada).","id":9586433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na defini\u00e7\u00e3o de passivo, obriga\u00e7\u00e3o presente \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o que ocorre por for\u00e7a de lei (obriga\u00e7\u00e3o legal ou obriga\u00e7\u00e3o legalmente vinculada) ou uma obriga\u00e7\u00e3o que n\u00e3o ocorre por for\u00e7a de lei (obriga\u00e7\u00e3o n\u00e3o legalmente vinculada).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de eventual conflito entre a NBC TSP \u2013 Estrutura Conceitual e outras NBCs TSP, prevalecem as disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas vigentes na Estrutura Conceitual.","id":9586434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de eventual conflito entre a NBC TSP \u2013 Estrutura Conceitual e outras NBCs TSP, prevalecem as disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas vigentes na Estrutura Conceitual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"___No dia 13\/6\/2021, no mun\u00edcipio de Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua \u2013 RJ, por ocasi\u00e3o dos festejos de seu padroeiro, houve uma explos\u00e3o acidental de um artefato explosivo composto exclusivamente por p\u00f3lvora, que havia sido acionado pela v\u00edtima numa regi\u00e3o descampada, o que culminou no despeda\u00e7amento de parte do seu membro superior direito, bem como em queimaduras extremas diversas, conforme descri\u00e7\u00e3o no laudo da necropsia. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, com base nas les\u00f5es descritas pelo perito legista, a autoridade policial dever\u00e1 afirmar que se trata dos efeitos do blast de n\u00edvel ","provas":[{"id":75841,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RJ - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-17 12:18:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2290133,"hashId":"bc7e227eca6c7888859b87f16a6852fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>No dia 13\/6\/2021, no mun\u00edcipio de Santo Ant\u00f4nio de P\u00e1dua \u2013 RJ, por ocasi\u00e3o dos festejos de seu padroeiro, houve uma explos\u00e3o acidental de um artefato explosivo composto exclusivamente por p\u00f3lvora, que havia sido acionado pela v\u00edtima numa regi\u00e3o descampada, o que culminou no despeda\u00e7amento de parte do seu membro superior direito, bem como em queimaduras extremas diversas, conforme descri\u00e7\u00e3o no laudo da necropsia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, com base nas les\u00f5es descritas pelo perito legista, a autoridade policial dever\u00e1 afirmar que se trata dos efeitos do <em>blast <\/em>de n\u00edvel <\/p>","resposta":9025587,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatern\u00e1rio. ","id":9025586,"corpo":"<p>quatern\u00e1rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio.","id":9025587,"corpo":"<p>prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terci\u00e1rio. ","id":9025588,"corpo":"<p>terci\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rio. ","id":9025589,"corpo":"<p>secund\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quinquen\u00e1rio. ","id":9025590,"corpo":"<p>quinquen\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 100","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias f\u00edsicas","oab":false,"nome":"Energias f\u00edsicas","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429646,"slug":"medicina-legal-energias-fisicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explos\u00f5es (blast)","oab":false,"nome":"Explos\u00f5es (blast)","pai":429646,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429656,"slug":"medicina-legal-explosoes-blast"}],"slug":"medicina-legal\/2290133","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro de ansiedade descrito comumente inicia-se na inf\u00e2ncia e est\u00e1 associado \u00e0 baixa autoestima e a transtornos depressivos.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 17:29:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423456,"hashId":"2cc956d4649e14cbaf0c76bcd6f02760","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro de ansiedade descrito comumente inicia-se na inf\u00e2ncia e est\u00e1 associado \u00e0 baixa autoestima e a transtornos depressivos.<\/p>","resposta":9605535,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605534,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605535,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\t\u00c2ngela, de 6 anos de idade, mora com os pais e o irm\u00e3o mais velho. Apresenta desenvolvimento cognitivo adequado para a faixa et\u00e1ria e n\u00e3o h\u00e1 queixas escolares a seu respeito. Entretanto, de acordo com a genitora, a crian\u00e7a tem muito medo de trov\u00e3o: \u201cToda vez que amea\u00e7a chover, tudo vira de cabe\u00e7a pra baixo. Ela grita, chora, se esconde debaixo da mesa, debaixo da cama... \u00c9 uma confus\u00e3o. Agarra minha m\u00e3o ou de quem estiver em casa e n\u00e3o desgruda mais. Chega a machucar. A gente percebe que o cora\u00e7\u00e3o dela acelera. S\u00f3 acalma quando a chuva passa\u201d (sic). Em face das dificuldades encontradas para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis de \u00c2ngela procuram atendimento especializado.Considerando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, as contribui\u00e7\u00f5es da psicopatologia, o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5), a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as (CID-10) e os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":534876,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c2ngela, de 6 anos de idade, mora com os pais e o irm\u00e3o mais velho. Apresenta desenvolvimento cognitivo adequado para a faixa et\u00e1ria e n\u00e3o h\u00e1 queixas escolares a seu respeito. Entretanto, de acordo com a genitora, a crian\u00e7a tem muito medo de trov\u00e3o: \u201cToda vez que amea\u00e7a chover, tudo vira de cabe\u00e7a pra baixo. Ela grita, chora, se esconde debaixo da mesa, debaixo da cama... \u00c9 uma confus\u00e3o. Agarra minha m\u00e3o ou de quem estiver em casa e n\u00e3o desgruda mais. Chega a machucar. A gente percebe que o cora\u00e7\u00e3o dela acelera. S\u00f3 acalma quando a chuva passa\u201d (<em>sic<\/em>). Em face das dificuldades encontradas para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis de \u00c2ngela procuram atendimento especializado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, as contribui\u00e7\u00f5es da psicopatologia, o <strong>Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais<\/strong> (DSM-5), a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as (CID-10) e os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 82","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos da Ansiedade","oab":false,"nome":"Transtornos da Ansiedade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417500,"slug":"psicologia-transtornos-da-ansiedade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mesmas diretrizes a serem seguidas na elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio psicol\u00f3gico devem ser obedecidas pelo psic\u00f3logo ao reportar, em relat\u00f3rio multiprofissional, seu trabalho em equipe multiprofissional.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 17:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423433,"hashId":"6b743032f830ef85a68cc1315f65e6a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mesmas diretrizes a serem seguidas na elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio psicol\u00f3gico devem ser obedecidas pelo psic\u00f3logo ao reportar, em relat\u00f3rio multiprofissional, seu trabalho em equipe multiprofissional.<\/p>","resposta":9605485,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605485,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605486,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diretrizes t\u00e9cnicas que norteiam a elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":534866,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as diretrizes t\u00e9cnicas que norteiam a elabora\u00e7\u00e3o de documentos psicol\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 71","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o dos diversos diagn\u00f3sticos poss\u00edveis associados \u00e0s autoles\u00f5es na adolesc\u00eancia, recomenda-se que as propostas de interven\u00e7\u00e3o sejam personalizadas caso a caso.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 17:25:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423445,"hashId":"e014963e78972f81a7c3e71ffd04c17e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fun\u00e7\u00e3o dos diversos diagn\u00f3sticos poss\u00edveis associados \u00e0s autoles\u00f5es na adolesc\u00eancia, recomenda-se que as propostas de interven\u00e7\u00e3o sejam personalizadas caso a caso.<\/p>","resposta":9605512,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605512,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605513,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o recente aumento de casos de autoles\u00e3o na adolesc\u00eancia e as teorias e t\u00e9cnicas na cl\u00ednica do adolescente, julgue os itens seguintes.","id":534872,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o recente aumento de casos de autoles\u00e3o na adolesc\u00eancia e as teorias e t\u00e9cnicas na cl\u00ednica do adolescente, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 74","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","oab":false,"nome":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398632,"slug":"psicologia-psicologia-das-emergencias-e-desastres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ataques de raiva e mesmo imobilidade s\u00e3o comportamentos que podem ser observados em quadros cl\u00ednicos como o apresentado na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 18:14:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423473,"hashId":"a6167456bc515095029f9ce7a88a4068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ataques de raiva e mesmo imobilidade s\u00e3o comportamentos que podem ser observados em quadros cl\u00ednicos como o apresentado na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o.<\/p>","resposta":9605571,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605571,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605572,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\t\u00c2ngela, de 6 anos de idade, mora com os pais e o irm\u00e3o mais velho. Apresenta desenvolvimento cognitivo adequado para a faixa et\u00e1ria e n\u00e3o h\u00e1 queixas escolares a seu respeito. Entretanto, de acordo com a genitora, a crian\u00e7a tem muito medo de trov\u00e3o: \u201cToda vez que amea\u00e7a chover, tudo vira de cabe\u00e7a pra baixo. Ela grita, chora, se esconde debaixo da mesa, debaixo da cama... \u00c9 uma confus\u00e3o. Agarra minha m\u00e3o ou de quem estiver em casa e n\u00e3o desgruda mais. Chega a machucar. A gente percebe que o cora\u00e7\u00e3o dela acelera. S\u00f3 acalma quando a chuva passa\u201d (sic). Em face das dificuldades encontradas para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis de \u00c2ngela procuram atendimento especializado.Considerando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, as contribui\u00e7\u00f5es da psicopatologia, o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5), a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as (CID-10) e os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":534876,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c2ngela, de 6 anos de idade, mora com os pais e o irm\u00e3o mais velho. Apresenta desenvolvimento cognitivo adequado para a faixa et\u00e1ria e n\u00e3o h\u00e1 queixas escolares a seu respeito. Entretanto, de acordo com a genitora, a crian\u00e7a tem muito medo de trov\u00e3o: \u201cToda vez que amea\u00e7a chover, tudo vira de cabe\u00e7a pra baixo. Ela grita, chora, se esconde debaixo da mesa, debaixo da cama... \u00c9 uma confus\u00e3o. Agarra minha m\u00e3o ou de quem estiver em casa e n\u00e3o desgruda mais. Chega a machucar. A gente percebe que o cora\u00e7\u00e3o dela acelera. S\u00f3 acalma quando a chuva passa\u201d (<em>sic<\/em>). Em face das dificuldades encontradas para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis de \u00c2ngela procuram atendimento especializado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, as contribui\u00e7\u00f5es da psicopatologia, o <strong>Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais<\/strong> (DSM-5), a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as (CID-10) e os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 82","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","oab":false,"nome":"Transtornos relacionados a traumas e estressores","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417501,"slug":"psicologia-transtornos-relacionados-a-traumas-e-estressores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Afetividade negativa ou inibi\u00e7\u00e3o comportamental s\u00e3o fatores de risco para o desenvolvimento desse quadro cl\u00ednico espec\u00edfico.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 18:11:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423472,"hashId":"1295bcba0b775435795f04de0ea76667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Afetividade negativa ou inibi\u00e7\u00e3o comportamental s\u00e3o fatores de risco para o desenvolvimento desse quadro cl\u00ednico espec\u00edfico.<\/p>","resposta":9605569,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605569,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605570,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\t\u00c2ngela, de 6 anos de idade, mora com os pais e o irm\u00e3o mais velho. Apresenta desenvolvimento cognitivo adequado para a faixa et\u00e1ria e n\u00e3o h\u00e1 queixas escolares a seu respeito. Entretanto, de acordo com a genitora, a crian\u00e7a tem muito medo de trov\u00e3o: \u201cToda vez que amea\u00e7a chover, tudo vira de cabe\u00e7a pra baixo. Ela grita, chora, se esconde debaixo da mesa, debaixo da cama... \u00c9 uma confus\u00e3o. Agarra minha m\u00e3o ou de quem estiver em casa e n\u00e3o desgruda mais. Chega a machucar. A gente percebe que o cora\u00e7\u00e3o dela acelera. S\u00f3 acalma quando a chuva passa\u201d (sic). Em face das dificuldades encontradas para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis de \u00c2ngela procuram atendimento especializado.Considerando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, as contribui\u00e7\u00f5es da psicopatologia, o Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais (DSM-5), a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as (CID-10) e os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":534876,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c2ngela, de 6 anos de idade, mora com os pais e o irm\u00e3o mais velho. Apresenta desenvolvimento cognitivo adequado para a faixa et\u00e1ria e n\u00e3o h\u00e1 queixas escolares a seu respeito. Entretanto, de acordo com a genitora, a crian\u00e7a tem muito medo de trov\u00e3o: \u201cToda vez que amea\u00e7a chover, tudo vira de cabe\u00e7a pra baixo. Ela grita, chora, se esconde debaixo da mesa, debaixo da cama... \u00c9 uma confus\u00e3o. Agarra minha m\u00e3o ou de quem estiver em casa e n\u00e3o desgruda mais. Chega a machucar. A gente percebe que o cora\u00e7\u00e3o dela acelera. S\u00f3 acalma quando a chuva passa\u201d (<em>sic<\/em>). Em face das dificuldades encontradas para lidar com essa situa\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis de \u00c2ngela procuram atendimento especializado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, as contribui\u00e7\u00f5es da psicopatologia, o <strong>Manual Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico dos Transtornos Mentais<\/strong> (DSM-5), a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional das Doen\u00e7as (CID-10) e os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 82","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CID-10 e DSM","oab":false,"nome":"CID-10 e DSM","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417497,"slug":"psicologia-cid-10-e-dsm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Maria n\u00e3o apresenta caracter\u00edsticas de intoxica\u00e7\u00e3o por uso de alucin\u00f3genos.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 18:38:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423550,"hashId":"6a6843bb146ffb978cade328ad2920b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria n\u00e3o apresenta caracter\u00edsticas de intoxica\u00e7\u00e3o por uso de alucin\u00f3genos.<\/p>","resposta":9605737,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605737,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605738,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico 4A2-I\tMaria, de 65 anos de idade, \u00e9 diab\u00e9tica e foi diagnosticada com depress\u00e3o h\u00e1 40 anos. Faz uso de medica\u00e7\u00e3o para ambas as doen\u00e7as desde o diagn\u00f3stico inicial. Relata per\u00edodos muito dif\u00edceis de tristeza, baixa autoestima e idea\u00e7\u00e3o suicida. Diz: \u201cEu me sinto OK. Nunca fui feliz. Sempre estive OK. Nunca soube o que \u00e9 felicidade. Minha vida sempre foi muito dif\u00edcil. Precisei trabalhar desde cedo. Perdi meu pai e minha m\u00e3e quando muito pequena. Fui morar na rua. Experimentei tudo quanto foi coisa. Chegava a perder as for\u00e7as. Tinha tontura; tremores; ficava lerda. Meu corpo n\u00e3o respondia direito. Mas era muito louco... Eu ficava euf\u00f3rica e meio descoordenada tamb\u00e9m. Chegava a passar dias desaparecida. Tinha uma raiva dentro de mim. Sempre me perguntei o porqu\u00ea de ser comigo, de ser logo com minha m\u00e3e e meu pai. Vi os dois serem mortos na minha frente. Nunca vou esquecer. Lembro de tudo, como se fosse hoje. Tudo por causa de droga. Meu pai sempre bateu em mim e na minha m\u00e3e. Eu tinha muita raiva. Ainda tenho. S\u00f3 de pensar nisso meu cora\u00e7\u00e3o dispara e eu sou tomada por um manto de fogo. Minhas pernas at\u00e9 adormecem. Meu rosto fica quente. Sa\u00ed do buraco quando conheci meu companheiro. S\u00f3 a\u00ed vi que poderia ser cuidada por algu\u00e9m. Mas foi duro. Demorei a acreditar. Mas meu companheiro me ajudou a enxergar minhas dificuldades e doen\u00e7a. Fiquei OK por anos. Mas parece uma coisa... nada pode dar certo pra mim. H\u00e1 10 dias fiquei sabendo que tenho um c\u00e2ncer no est\u00f4mago. Quis me entregar. Mas meu companheiro e meus filhos disseram que far\u00e3o de tudo por mim e que preciso ser forte. Mas tenho a impress\u00e3o que a tristeza voltou com tudo de novo.\u201d (sic).Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico 4A2-I, julgue os itens subsequentes, com base nas contribui\u00e7\u00f5es da psicopatologia, no DSM-5 e na CID-10.","id":534895,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Caso cl\u00ednico 4A2-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Maria, de 65 anos de idade, \u00e9 diab\u00e9tica e foi diagnosticada com depress\u00e3o h\u00e1 40 anos. Faz uso de medica\u00e7\u00e3o para ambas as doen\u00e7as desde o diagn\u00f3stico inicial. Relata per\u00edodos muito dif\u00edceis de tristeza, baixa autoestima e idea\u00e7\u00e3o suicida. Diz: \u201cEu me sinto <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">OK<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">. Nunca fui feliz. Sempre estive <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">OK<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">. Nunca soube o que \u00e9 felicidade. Minha vida sempre foi muito dif\u00edcil. Precisei trabalhar desde cedo. Perdi meu pai e minha m\u00e3e quando muito pequena. Fui morar na rua. Experimentei tudo quanto foi coisa. Chegava a perder as for\u00e7as. Tinha tontura; tremores; ficava lerda. Meu corpo n\u00e3o respondia direito. Mas era muito louco... Eu ficava euf\u00f3rica e meio descoordenada tamb\u00e9m. Chegava a passar dias desaparecida. Tinha uma raiva dentro de mim. Sempre me perguntei o porqu\u00ea de ser comigo, de ser logo com minha m\u00e3e e meu pai. Vi os dois serem mortos na minha frente. Nunca vou esquecer. Lembro de tudo, como se fosse hoje. Tudo por causa de droga. Meu pai sempre bateu em mim e na minha m\u00e3e. Eu tinha muita raiva. Ainda tenho. S\u00f3 de pensar nisso meu cora\u00e7\u00e3o dispara e eu sou tomada por um manto de fogo. Minhas pernas at\u00e9 adormecem. Meu rosto fica quente. Sa\u00ed do buraco quando conheci meu companheiro. S\u00f3 a\u00ed vi que poderia ser cuidada por algu\u00e9m. Mas foi duro. Demorei a acreditar. Mas meu companheiro me ajudou a enxergar minhas dificuldades e doen\u00e7a. Fiquei <\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">OK <\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">por anos. Mas parece uma coisa... nada pode dar certo pra mim. H\u00e1 10 dias fiquei sabendo que tenho um c\u00e2ncer no est\u00f4mago. Quis me entregar. Mas meu companheiro e meus filhos disseram que far\u00e3o de tudo por mim e que preciso ser forte. Mas tenho a impress\u00e3o que a tristeza voltou com tudo de novo.\u201d (<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sic<\/em><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico 4A2-I, julgue os itens subsequentes, com base nas contribui\u00e7\u00f5es da psicopatologia, no DSM-5 e na CID-10.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 97","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em virtude de a psicologia do esporte estar mais presente nos cursos de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a interven\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea independe da forma\u00e7\u00e3o profissional em psicologia. ","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 18:51:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423600,"hashId":"5f79583924408fd724943acb6461a418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em virtude de a psicologia do esporte estar mais presente nos cursos de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, a interven\u00e7\u00e3o nessa \u00e1rea independe da forma\u00e7\u00e3o profissional em psicologia. <\/p>","resposta":9605847,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605846,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605847,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia do esporte, que se configura como uma sub\u00e1rea das ci\u00eancias do esporte, julgue os itens a seguir.","id":534906,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicologia do esporte, que se configura como uma sub\u00e1rea das ci\u00eancias do esporte, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 116","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Esportiva","oab":false,"nome":"Psicologia Esportiva","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398633,"slug":"psicologia-psicologia-esportiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Silvia Lane (1994) afirma que o enfoque da Psicologia Social \u00e9 estudar o comportamento de indiv\u00edduos no que ele \u00e9 influenciado socialmente sob determinadas condi\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-hist\u00f3ricas. Ainda de acordo com a autora, essa influ\u00eancia pode ser notada especialmente atrav\u00e9s da:","provas":[{"id":71356,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Quatro Marcos","sigla":"Prefeitura","id":1836,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-quatros-marcos-mt-2022-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 18:53:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2176090,"hashId":"f9e1a88d8e75e694bb853f2481814e75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Silvia Lane (1994) afirma que o enfoque da Psicologia Social \u00e9 estudar o comportamento de indiv\u00edduos no que ele \u00e9 influenciado socialmente sob determinadas condi\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-hist\u00f3ricas. Ainda de acordo com a autora, essa influ\u00eancia pode ser notada especialmente atrav\u00e9s da:<\/p>","resposta":8535152,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"puls\u00e3o","id":8535151,"corpo":"<p>puls\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linguagem","id":8535152,"corpo":"<p>linguagem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apar\u00eancia f\u00edsica","id":8535153,"corpo":"<p>apar\u00eancia f\u00edsica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a gen\u00e9tica","id":8535154,"corpo":"<p>heran\u00e7a gen\u00e9tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","oab":false,"nome":"Conceito, Hist\u00f3rico, Atua\u00e7\u00e3o e Objetos de Estudo da Psicologia Social","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417527,"slug":"psicologia-conceito-historico-atuacao-e-objetos-de-estudo-da-psicologia-social"}],"slug":"psicologia\/2176090","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de envelhecimento ativo, proposto pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, amplia a concep\u00e7\u00e3o de envelhecimento saud\u00e1vel.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 18:46:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423573,"hashId":"4e38438e912730ced788ab032bd45558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de envelhecimento ativo, proposto pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, amplia a concep\u00e7\u00e3o de envelhecimento saud\u00e1vel.<\/p>","resposta":9605786,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605786,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605787,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O envelhecimento populacional \u00e9 uma realidade mundial, sendo necess\u00e1rio que os psic\u00f3logos saibam identificar as principais altera\u00e7\u00f5es resultantes desse processo de modo a oferecer um cuidado adequado ao idoso. Acerca do envelhecimento e de sua abordagem pela psicologia, julgue os itens seguintes.","id":534899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O envelhecimento populacional \u00e9 uma realidade mundial, sendo necess\u00e1rio que os psic\u00f3logos saibam identificar as principais altera\u00e7\u00f5es resultantes desse processo de modo a oferecer um cuidado adequado ao idoso. Acerca do envelhecimento e de sua abordagem pela psicologia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417519,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-estatuto-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O depoimento sem dano \u00e9 considerado uma pr\u00e1tica psicol\u00f3gica consolidada.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 18:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423585,"hashId":"c5146c7a7ee5bbabbc9cf82a07895c19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O depoimento sem dano \u00e9 considerado uma pr\u00e1tica psicol\u00f3gica consolidada.<\/p>","resposta":9605814,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605813,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605814,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, a participa\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo nas quest\u00f5es judiciais iniciou-se em 1980, no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, quando um grupo de psic\u00f3logos volunt\u00e1rios orientava pessoas com o objetivo principal de reestrutura\u00e7\u00e3o familiar e manuten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no lar. A respeito das interfaces entre psicologia, direito, viol\u00eancia e delitos criminais, julgue os itens subsequentes.","id":534903,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a participa\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo nas quest\u00f5es judiciais iniciou-se em 1980, no Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, quando um grupo de psic\u00f3logos volunt\u00e1rios orientava pessoas com o objetivo principal de reestrutura\u00e7\u00e3o familiar e manuten\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no lar. A respeito das interfaces entre psicologia, direito, viol\u00eancia e delitos criminais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 a 111","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417512,"slug":"psicologia-pericia-psicologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade de vida na velhice envolve a compet\u00eancia comportamental, as condi\u00e7\u00f5es ambientais e o bem-estar subjetivo.","provas":[{"id":82575,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pires do Rio","sigla":"","id":5050,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pires-do-rio-go-2022-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Pires do Rio - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-17 18:46:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2423570,"hashId":"d74099a592f2c60d618e7150d87c8e92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de vida na velhice envolve a compet\u00eancia comportamental, as condi\u00e7\u00f5es ambientais e o bem-estar subjetivo.<\/p>","resposta":9605780,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9605780,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9605781,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O envelhecimento populacional \u00e9 uma realidade mundial, sendo necess\u00e1rio que os psic\u00f3logos saibam identificar as principais altera\u00e7\u00f5es resultantes desse processo de modo a oferecer um cuidado adequado ao idoso. Acerca do envelhecimento e de sua abordagem pela psicologia, julgue os itens seguintes.","id":534899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O envelhecimento populacional \u00e9 uma realidade mundial, sendo necess\u00e1rio que os psic\u00f3logos saibam identificar as principais altera\u00e7\u00f5es resultantes desse processo de modo a oferecer um cuidado adequado ao idoso. Acerca do envelhecimento e de sua abordagem pela psicologia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17809,"slug":"analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os certificados digitais da ICP-Brasil variam de acordo com a sua aplica\u00e7\u00e3o e n\u00edvel de seguran\u00e7a exigida. Analise as seguintes afirmativas sobre os tipos de certificados ICP-Brasil: I \u2013 Tipo A: utilizado para assinaturas digitais de todos os tipos de documentos e indicado para profissionais aut\u00f4nomos, empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos que t\u00eam uma grande demanda de arquivos e que precisam de valida\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas para otimizar o tempo e reduzir os custos. II \u2013 Tipo S: utilizado para documentos confidenciais, pois s\u00f3 permite a decodifica\u00e7\u00e3o do arquivo por pessoas autorizadas. Indicado para arquivos e transa\u00e7\u00f5es que exigem seguran\u00e7a m\u00e1xima e que s\u00e3o extremamente sigilosos. III \u2013 Tipo T: conhecido como carimbo do tempo, serve como evid\u00eancia de data e hora para as transa\u00e7\u00f5es digitais. \u00c9 utilizado em conjunto com os outros tipos de certificados digitais e \u00e9 essencial para garantir a temporalidade e a tempestividade dos documentos.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":82697,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17809,"slug":"analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2022-fumarc-analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 11:46:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2424503,"hashId":"b268685bff3646473ad8c59da6b65c67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os certificados digitais da ICP-Brasil variam de acordo com a sua aplica\u00e7\u00e3o e n\u00edvel de seguran\u00e7a exigida. Analise as seguintes afirmativas sobre os tipos de certificados ICP-Brasil: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 <strong>Tipo A:<\/strong> utilizado para assinaturas digitais de todos os tipos de documentos e indicado para profissionais aut\u00f4nomos, empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos que t\u00eam uma grande demanda de arquivos e que precisam de valida\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas para otimizar o tempo e reduzir os custos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013<strong> Tipo S<\/strong>: utilizado para documentos confidenciais, pois s\u00f3 permite a decodifica\u00e7\u00e3o do arquivo por pessoas autorizadas. Indicado para arquivos e transa\u00e7\u00f5es que exigem seguran\u00e7a m\u00e1xima e que s\u00e3o extremamente sigilosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III \u2013 <strong>Tipo T<\/strong>: conhecido como carimbo do tempo, serve como evid\u00eancia de data e hora para as transa\u00e7\u00f5es digitais. \u00c9 utilizado em conjunto com os outros tipos de certificados digitais e \u00e9 essencial para garantir a temporalidade e a tempestividade dos documentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong> as afirmativas:<\/p>","resposta":9609541,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9609538,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9609539,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9609540,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9609541,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534999,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","oab":false,"nome":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","pai":420659,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420662,"slug":"informatica-infraestrutura-de-chave-publica-icp-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","oab":false,"nome":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","pai":429474,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429477,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-chave-publica-icp-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICP Brasil","oab":false,"nome":"ICP Brasil","pai":429477,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429481,"slug":"tecnologia-da-informacao-icp-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, o trecho \u201cCom a intensifica\u00e7\u00e3o das atividades comerciais e a abertura dos portos a partir de 1808...\u201d estabelece com o restante da frase uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":83105,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-especialista-em-saude-area-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":83112,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-professor","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-18 20:14:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2426893,"hashId":"bb5f9758a3ef03d4dd158bb6ef352daf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo, o trecho \u201cCom a intensifica\u00e7\u00e3o das atividades comerciais e a abertura dos portos a partir de 1808...\u201d estabelece com o restante da frase uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":9620342,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":9620339,"corpo":"<p>consequ\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":9620340,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":9620341,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"causa","id":9620342,"corpo":"<p>causa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.Texto lPrato cheio para historiadores Do dom\u00ednio do fogo pelos primeiros seres humanos \u00e0s redes de fast-food \u00e9 poss\u00edvel identificar h\u00e1bitos alimentares que fornecem pistas sobre o modo de vida em diferentes sociedades. Estudos recentes mostram que pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e consumo de alimentos e bebidas foram capazes de moldar e responder a mudan\u00e7as pol\u00edticas, econ\u00f4micas e culturais de cidades brasileiras entre os s\u00e9culos XVIII e XX. Os trabalhos evidenciam como a hist\u00f3ria da alimenta\u00e7\u00e3o, um campo de pesquisa relativamente novo, pode ajudar a analisar aspectos pouco contemplados pela historiografia tradicional, que passa ao largo de atos como o de comer. Nos \u00faltimos anos, explica Leila Mezan Algranti, do Instituto de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas da Unicamp, novos estudos t\u00eam trazido \u00e0 tona nuances locais de processos de urbaniza\u00e7\u00e3o e metropoliza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. \u201cTrata-se de uma investiga\u00e7\u00e3o mais profunda do que simplesmente descobrir o que as pessoas comiam no passado\u201d, afirma a historiadora, uma das pioneiras da \u00e1rea no Brasil.A pr\u00e1tica de comer fora de casa \u00e9 um bom exemplo de como a din\u00e2mica econ\u00f4mica contribuiu para o surgimento de h\u00e1bitos alimentares na cidade de S\u00e3o Paulo a partir do s\u00e9culo 18. Com a intensifica\u00e7\u00e3o das atividades comerciais e a abertura dos portos a partir de 1808, produtos como massas, queijos, embutidos e frutas secas passaram a entrar no card\u00e1pio dos paulistanos mais abastados, que tinham condi\u00e7\u00f5es de consumi-los nas casas de pasto \u2014 uma vers\u00e3o ancestral dos restaurantes \u2014 e em botequins com perfil distinto daqueles frequentados por pessoas de menor poder aquisitivo. (...)\u00c9 somente na transi\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo 20 que a cozinha paulista passa a ser incrementada com a presen\u00e7a de imigrantes europeus. Os italianos influenciaram em grande medida o uso de azeites, embutidos (como mortadela e salame), azeitonas, macarr\u00e3o, polenta, lingui\u00e7as, molho de tomate, p\u00e3es, queijos e antepastos, enquanto os portugueses fixaram a cria\u00e7\u00e3o e o consumo de came su\u00edna e seus derivados. \u201cSem d\u00favida, a imigra\u00e7\u00e3o diversificou os alimentos consumidos no Brasil, inclusive com o cultivo de g\u00eaneros que antes n\u00e3o eram sequer produzidos entre n\u00f3s\u201d, afirma Manzoni. (...)Diferentemente das tabernas madrilenhas, que resistiram \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o da comida, os h\u00e1bitos alimentares dos moradores de pelo menos uma capital brasileira sofreram impacto dos Estados Unidos, no in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Foi o que ocorreu no Recife, a partir dos anos 1930, quando o chamado americanismo ganhou for\u00e7a, principalmente com o cinema de Hollywood e, na d\u00e9cada seguinte, no auge da Segunda Guerra Mundial, quando bases militares norte-americanas se estabeleceram em capitais nordestinas. \u201cA popula\u00e7\u00e3o da capital pernambucana travou contato com os norte-americanos que perambulavam pela cidade com uniformes vistosos, jipes e carteiras com muitos d\u00f3lares\u201d, conta o historiador Frederico de Oliveira Toscano, que tratou do assunto em tese de doutorado defendida na USP. \u201cMuitos moradores do Recife viam com desconfian\u00e7a aqueles soldados que bebiam Coca-Cola no gargalo e u\u00edsque nos bares. Mas a suspeita cedeu lugar \u00e0 admira\u00e7\u00e3o e logo a maioria passou a querer imitar os gringos\u201d, explica.Dispon\u00edvel em: https:\/Awww.nexojornal.com.br\/externo \/2020\/03\/01\/Prato-cheio-para-historiadores. Bruno de Pierro","id":535249,"enunciado":"<p>Leia o Texto | para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.<\/p><p><br><\/p><p>Texto l<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Prato cheio para historiadores <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do dom\u00ednio do fogo pelos primeiros seres humanos \u00e0s redes de <em>fast-food <\/em>\u00e9 poss\u00edvel identificar h\u00e1bitos alimentares que fornecem pistas sobre o modo de vida em diferentes sociedades. Estudos recentes mostram que pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o e consumo de alimentos e bebidas foram capazes de moldar e responder a mudan\u00e7as pol\u00edticas, econ\u00f4micas e culturais de cidades brasileiras entre os s\u00e9culos XVIII e XX. Os trabalhos evidenciam como a hist\u00f3ria da alimenta\u00e7\u00e3o, um campo de pesquisa relativamente novo, pode ajudar a analisar aspectos pouco contemplados pela historiografia tradicional, que passa ao largo de atos como o de comer. Nos \u00faltimos anos, explica Leila Mezan Algranti, do Instituto de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas da Unicamp, novos estudos t\u00eam trazido \u00e0 tona nuances locais de processos de urbaniza\u00e7\u00e3o e metropoliza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. \u201cTrata-se de uma investiga\u00e7\u00e3o mais profunda do que simplesmente descobrir o que as pessoas comiam no passado\u201d, afirma a historiadora, uma das pioneiras da \u00e1rea no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de comer fora de casa \u00e9 um bom exemplo de como a din\u00e2mica econ\u00f4mica contribuiu para o surgimento de h\u00e1bitos alimentares na cidade de S\u00e3o Paulo a partir do s\u00e9culo 18. Com a intensifica\u00e7\u00e3o das atividades comerciais e a abertura dos portos a partir de 1808, produtos como massas, queijos, embutidos e frutas secas passaram a entrar no card\u00e1pio dos paulistanos mais abastados, que tinham condi\u00e7\u00f5es de consumi-los nas casas de pasto \u2014 uma vers\u00e3o ancestral dos restaurantes \u2014 e em botequins com perfil distinto daqueles frequentados por pessoas de menor poder aquisitivo. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 somente na transi\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo 20 que a cozinha paulista passa a ser incrementada com a presen\u00e7a de imigrantes europeus. Os italianos influenciaram em grande medida o uso de azeites, embutidos (como mortadela e salame), azeitonas, macarr\u00e3o, polenta, lingui\u00e7as, molho de tomate, p\u00e3es, queijos e antepastos, enquanto os portugueses fixaram a cria\u00e7\u00e3o e o consumo de came su\u00edna e seus derivados. \u201cSem d\u00favida, a imigra\u00e7\u00e3o diversificou os alimentos consumidos no Brasil, inclusive com o cultivo de g\u00eaneros que antes n\u00e3o eram sequer produzidos entre n\u00f3s\u201d, afirma Manzoni. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente das tabernas madrilenhas, que resistiram \u00e0 padroniza\u00e7\u00e3o da comida, os h\u00e1bitos alimentares dos moradores de pelo menos uma capital brasileira sofreram impacto dos Estados Unidos, no in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Foi o que ocorreu no Recife, a partir dos anos 1930, quando o chamado americanismo ganhou for\u00e7a, principalmente com o cinema de Hollywood e, na d\u00e9cada seguinte, no auge da Segunda Guerra Mundial, quando bases militares norte-americanas se estabeleceram em capitais nordestinas. \u201cA popula\u00e7\u00e3o da capital pernambucana travou contato com os norte-americanos que perambulavam pela cidade com uniformes vistosos, jipes e carteiras com muitos d\u00f3lares\u201d, conta o historiador Frederico de Oliveira Toscano, que tratou do assunto em tese de doutorado defendida na USP. \u201cMuitos moradores do Recife viam com desconfian\u00e7a aqueles soldados que bebiam Coca-Cola no gargalo e u\u00edsque nos bares. Mas a suspeita cedeu lugar \u00e0 admira\u00e7\u00e3o e logo a maioria passou a querer imitar os gringos\u201d, explica.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/Awww.nexojornal.com.br\/externo \/2020\/03\/01\/Prato-cheio-para-historiadores. Bruno de Pierro<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas causais","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas causais","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419407,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-causais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2426893","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}