{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19474,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"monitorar a incid\u00eancia de microrganismos patog\u00eanicos, como a Salmonella, em diferentes mat\u00e9rias-primas utilizadas para formular dietas para aves e su\u00ednos. Esses microrganismos tamb\u00e9m podem estar presentes em v\u00e1rios equipamentos de uma f\u00e1brica de ra\u00e7\u00e3o, como silos de armazenamento, misturadores, resfriadores e silos de expedi\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00f5es, ou em res\u00edduos existentes nesses equipamentos.","provas":[{"id":19886,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:08:17","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":690002,"hashId":"ae4f5505e51a8142a35dfbc53f337770","enunciado":"monitorar a incid\u00eancia de microrganismos patog\u00eanicos, como a\r\nSalmonella, em diferentes mat\u00e9rias-primas utilizadas para formular\r\ndietas para aves e su\u00ednos. Esses microrganismos tamb\u00e9m podem\r\nestar presentes em v\u00e1rios equipamentos de uma f\u00e1brica de ra\u00e7\u00e3o,\r\ncomo silos de armazenamento, misturadores, resfriadores e silos de\r\nexpedi\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00f5es, ou em res\u00edduos existentes nesses\r\nequipamentos.","resposta":2351710,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2351710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2351711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o de cada etapa da produ\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o comercial ou produzida na pr\u00f3pria propriedade deve buscar a redu\u00e7\u00e3o de custo e garantir a qualidade do produto final. Para atingir esses objetivos, deve-se","id":312389,"enunciado":"A gest\u00e3o de cada etapa da produ\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00e3o comercial ou produzida\r\nna pr\u00f3pria propriedade deve buscar a redu\u00e7\u00e3o de custo e garantir a\r\nqualidade do produto final. Para atingir esses objetivos, deve-se","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425107,"slug":"zootecnia-microbiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425113,"slug":"zootecnia-nutricao"}],"slug":"zootecnia\/690002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cisticercose, provocada pela Taenia solium, pode aparecer quando os su\u00ednos criados soltos t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua e(ou) a alimentos contaminados com ovos eliminados nas fezes de homens portadores de ten\u00edase.","provas":[{"id":19886,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia","id":2120,"slug":"tecnico-cientifico-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2007-cespe-cebraspe-tecnico-cientifico-area-zootecnia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Zootecnia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:08:18","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":107,"descricao":"Zootecnia"}],"id":690019,"hashId":"0b3d6e8c3b292a90dfacc404f81380f5","enunciado":"A cisticercose, provocada pela Taenia solium, pode aparecer\r\nquando os su\u00ednos criados soltos t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua e(ou) a\r\nalimentos contaminados com ovos eliminados nas fezes de\r\nhomens portadores de ten\u00edase.","resposta":2351744,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2351744,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2351745,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle sanit\u00e1rio e as condi\u00e7\u00f5es ambientais em que os animais s\u00e3o criados, al\u00e9m dos cuidados de higiene ao manejar os animais, merecem aten\u00e7\u00e3o especial para se obterem produtos de qualidade e livres de contamina\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":312392,"enunciado":"O controle sanit\u00e1rio e as condi\u00e7\u00f5es ambientais em que os animais\r\ns\u00e3o criados, al\u00e9m dos cuidados de higiene ao manejar os animais,\r\nmerecem aten\u00e7\u00e3o especial para se obterem produtos de qualidade\r\ne livres de contamina\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425155,"slug":"zootecnia-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425145,"slug":"zootecnia-parasitologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"}],"slug":"zootecnia\/690019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":8725,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma hip\u00f3tese cient\u00edfica \u00e9 uma poss\u00edvel explica\u00e7\u00e3o para um fen\u00f4meno que tenha sido observado na natureza. Um conjunto de hip\u00f3teses que tenham sido testadas em diversas circunst\u00e2ncias e que n\u00e3o tenham sido invalidadas pode constituir uma teoria cient\u00edfica.","provas":[{"id":15628,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":8725,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2007"},{"id":15627,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais","id":8725,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-ciencias-naturais-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Ci\u00eancias Naturais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":562071,"hashId":"a38a0f0333e6416df489427eab634c50","enunciado":"<p align=justify>Uma hip\u00f3tese cient\u00edfica \u00e9 uma poss\u00edvel explica\u00e7\u00e3o para um\r\nfen\u00f4meno que tenha sido observado na natureza. Um\r\nconjunto de hip\u00f3teses que tenham sido testadas em diversas\r\ncircunst\u00e2ncias e que n\u00e3o tenham sido invalidadas pode\r\nconstituir uma teoria cient\u00edfica.<\/p>","resposta":2001256,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2001256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2001257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o conhecimento cient\u00edfico se constitui a partir da observa\u00e7\u00e3o da realidade, julgue os itens que se seguem.","id":283867,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o conhecimento cient\u00edfico se constitui a partir\r\nda observa\u00e7\u00e3o da realidade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/562071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de migra\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria interna compreende o movimento de trabalhadores rurais conhecidos por b\u00f3iasfrias, contratados para realizar determinadas tarefas tempor\u00e1rias como a colheita em grandes propriedades.","provas":[{"id":15645,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia - 2007"},{"id":15644,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":562756,"hashId":"f109e28a6ad9560d62a18eab6a07c61d","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo de migra\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria interna compreende o\r\nmovimento de trabalhadores rurais conhecidos por b\u00f3iasfrias,\r\ncontratados para realizar determinadas tarefas\r\ntempor\u00e1rias como a colheita em grandes propriedades.<\/p>","resposta":2003704,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2003705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2003704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.","id":283978,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15644\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397314,"slug":"geografia-migracoes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"}],"slug":"geografia\/562756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As \u00e1reas de maior densidade populacional s\u00e3o tamb\u00e9m aquelas que apresentam melhor \u00edndice de qualidade da \u00e1gua devido \u00e0 exist\u00eancia de unidades de tratamento de esgoto.","provas":[{"id":15644,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia - 2007"},{"id":15645,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia","id":8736,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-geografia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Geografia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":562769,"hashId":"b3c32b567fda8fd78c60e473476caab8","enunciado":"<p align=justify>As \u00e1reas de maior densidade populacional s\u00e3o tamb\u00e9m aquelas que apresentam melhor \u00edndice de qualidade da \u00e1gua devido \u00e0\r\nexist\u00eancia de unidades de tratamento de esgoto.<\/p>","resposta":2003731,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2003731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2003730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da an\u00e1lise do mapa acima, julgue os itens seguintes.","id":283981,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15644\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir da an\u00e1lise do mapa acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397313,"slug":"geografia-populacao-brasileira"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/562769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma tradu\u00e7\u00e3o bem popular da frase do senador Holanda Cavalcanti poderia ser: embora em tese fossem advers\u00e1rios inconcili\u00e1veis, liberais e conservadores eram farinha do mesmo saco.","provas":[{"id":15647,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"},{"id":15646,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":8737,"slug":"professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-historia-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":562823,"hashId":"12d21480006eb39f90bfbbfb9e494f26","enunciado":"<p align=justify>Uma tradu\u00e7\u00e3o bem popular da frase do senador Holanda\r\nCavalcanti poderia ser: embora em tese fossem advers\u00e1rios\r\ninconcili\u00e1veis, liberais e conservadores eram farinha do\r\nmesmo saco.<\/p>","resposta":2003838,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2003839,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2003838,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio do Brasil imperial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":283987,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15646\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o cen\u00e1rio do Brasil imperial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/562823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes","id":8738,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes"},{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As festas s\u00e3o parte expressiva do folclore brasileiro e se categorizam quanto \u00e0s datas ou ciclos culturais em c\u00edclicas e religiosas fixas.","provas":[{"id":15648,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes","id":8738,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes - 2007"},{"id":15649,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-docente-i-artes-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor Docente I - Artes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":562852,"hashId":"1b1ae0ec3cb60a12da882b77c1f534a0","enunciado":"<p align=justify>As festas s\u00e3o parte expressiva do folclore brasileiro e se\r\ncategorizam quanto \u00e0s datas ou ciclos culturais em c\u00edclicas\r\ne religiosas fixas.<\/p>","resposta":2003897,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2003897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2003896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica folcl\u00f3rica brasileira, tema do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":283992,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15648\/13.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Quanto \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica folcl\u00f3rica brasileira, tema do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/562852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes","id":8738,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dura\u00e7\u00e3o \u00e9 o intervalo de tempo durante o qual um som \u00e9 emitido sem interrup\u00e7\u00e3o, o que depende, em alguns casos, dos n\u00edveis de reverbera\u00e7\u00e3o de cada instrumento.","provas":[{"id":15649,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-docente-i-artes-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor Docente I - Artes - 2007"},{"id":15648,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes","id":8738,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-artes-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Artes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":562860,"hashId":"63c90bd85f2d56f4a82f1f9dc9fb5c9c","enunciado":"<p align=justify>Dura\u00e7\u00e3o \u00e9 o intervalo de tempo durante o qual um som \u00e9\r\nemitido sem interrup\u00e7\u00e3o, o que depende, em alguns casos,\r\ndos n\u00edveis de reverbera\u00e7\u00e3o de cada instrumento.<\/p>","resposta":2003912,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2003912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2003913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Nova Enciclop\u00e9dia Barsa (S\u00e3o Paulo: Encyclopaedia Britannica do Brasil Publica\u00e7\u00f5es, 2000. Vol. 10), m\u00fasica \u00e9 a arte de coordenar fen\u00f4menos ac\u00fasticos para reproduzir efeitos est\u00e9ticos. Em seus aspectos mais simples e primitivos, a m\u00fasica \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o folcl\u00f3rica comum a quase todas as culturas. Considerando essa defini\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, acerca do universo formador da m\u00fasica.","id":283994,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Nova Enciclop\u00e9dia Barsa (S\u00e3o Paulo:\r\nEncyclopaedia Britannica do Brasil Publica\u00e7\u00f5es, 2000. Vol. 10),\r\nm\u00fasica \u00e9 a arte de coordenar fen\u00f4menos ac\u00fasticos para reproduzir\r\nefeitos est\u00e9ticos. Em seus aspectos mais simples e primitivos, a\r\nm\u00fasica \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o folcl\u00f3rica comum a quase todas as\r\nculturas. Considerando essa defini\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir,\r\nacerca do universo formador da m\u00fasica.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88  a 94","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/562860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"when people learn their native language, they also learn its culture.","provas":[{"id":15651,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"semad-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira-6a-ao-9a-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2007"},{"id":15650,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira","id":8739,"slug":"professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-aracaju-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-lingua-estrangeira-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":562916,"hashId":"edc553a0bb50d579c69f26e771d36fa8","enunciado":"<p align=justify>when people learn their native language, they also learn its\r\nculture.<\/p>","resposta":2004024,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2004025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2004024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, it is correct to say that","id":284004,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15650\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text, it is correct to say that<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 102","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/562916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos os itens, relativos \u00e0 Lei dos Registros P\u00fablicos.I O procedimento de d\u00favida ocorre sempre que uma pessoa n\u00e3o concorda em satisfazer uma exig\u00eancia do registrador, insistindo no protocolo do documento apresentado. Esse procedimento pode ser utilizado para decidir se h\u00e1 duplicidade de registro do im\u00f3vel.II O contrato de loca\u00e7\u00e3o com cl\u00e1usula de vig\u00eancia em caso de aliena\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser registrado junto \u00e0 matr\u00edcula do im\u00f3vel, para que impe\u00e7a a den\u00fancia do contrato pelo adquirente.III Os atos de registro em sentido amplo englobam a matr\u00edcula do im\u00f3vel, os atos de registro em sentido estrito e as averba\u00e7\u00f5es. \u00c0 matr\u00edcula se aplica o princ\u00edpio da unitariedade, pelo qual a cada im\u00f3vel corresponde uma matr\u00edcula e pelo qual uma mesma matr\u00edcula n\u00e3o pode abranger mais de um im\u00f3vel.IV A prenota\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo referente a bem im\u00f3vel tem seus efeitos limitados ao prazo de trinta dias, dentro do qual deve ocorrer o registro imobili\u00e1rio. Se for suscitada d\u00favida, ela deve ser dirimida antes do encerramento do prazo legal, sob pena de a prenota\u00e7\u00e3o ser cancelada.Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":37479,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Tocantins","sigla":"TJ TO","id":1879,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tj-to-to"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-to-to-2007-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ TO - Juiz de Direito Substituto - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:39:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1074509,"hashId":"b365db10a2812bd4ad976942313b5bfb","enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos os itens, relativos \u00e0 Lei dos Registros P\u00fablicos.<\/p><p>I O procedimento de d\u00favida ocorre sempre que uma pessoa n\u00e3o concorda em satisfazer uma exig\u00eancia do registrador, insistindo no protocolo do documento apresentado. Esse procedimento pode ser utilizado para decidir se h\u00e1 duplicidade de registro do im\u00f3vel.<\/p><p>II O contrato de loca\u00e7\u00e3o com cl\u00e1usula de vig\u00eancia em caso de aliena\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser registrado junto \u00e0 matr\u00edcula do im\u00f3vel, para que impe\u00e7a a den\u00fancia do contrato pelo adquirente.<\/p><p>III Os atos de registro em sentido amplo englobam a matr\u00edcula do im\u00f3vel, os atos de registro em sentido estrito e as averba\u00e7\u00f5es. \u00c0 matr\u00edcula se aplica o princ\u00edpio da unitariedade, pelo qual a cada im\u00f3vel corresponde uma matr\u00edcula e pelo qual uma mesma matr\u00edcula n\u00e3o pode abranger mais de um im\u00f3vel.<\/p><p>IV A prenota\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo referente a bem im\u00f3vel tem seus efeitos limitados ao prazo de trinta dias, dentro do qual deve ocorrer o registro imobili\u00e1rio. Se for suscitada d\u00favida, ela deve ser dirimida antes do encerramento do prazo legal, sob pena de a prenota\u00e7\u00e3o ser cancelada.<\/p><p>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3780554,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3780552,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3780553,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":3780554,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3780555,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382027,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito civil","Direito Civil; Direito Processual Civil"],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":["Direito Civil"],"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1074509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado operacional apurado de acordo com o estabelecido pela Lei no 6.404\/76 \u00e9, em reais,","provas":[{"id":5115,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:10:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":258323,"hashId":"fb1d99a769f2d27d1917a90dcca7c8fc","enunciado":"<p align=justify>O resultado operacional apurado de acordo com o\r\nestabelecido pela Lei no 6.404\/76 \u00e9, em reais,<\/p>","resposta":989348,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(70.000,00)","id":989346,"corpo":"<p align=justify>(70.000,00)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(60.000,00)","id":989347,"corpo":"<p align=justify>(60.000,00)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80.000,00","id":989348,"corpo":"<p align=justify>80.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70.000,00","id":989349,"corpo":"<p align=justify>70.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60.000,00","id":989350,"corpo":"<p align=justify>60.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Considere os dados, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 64 e 65. Para a apura\u00e7\u00e3o do resultado da Cia. Comercial Caladinho foram extra\u00eddos os saldos finais das seguintes contas: Contas saldos em 31.12.2006CMV &#8722; Custo de mercadorias vendidas............. R$ 1.250.000,00 Deprecia\u00e7\u00f5es .................................................... R$ 30.000,00 Despesas Comerciais........................................ R$ 260.000,00 Despesas de Pessoal........................................ R$ 340.000,00 Despesas Financeiras ....................................... R$ 40.000,00 Perdas com Imobilizados................................... R$ 20.000,00 Vendas.............................................................. R$ 2.000.000,00 O Departamento de Contabilidade da empresa informa ainda que: \u2022 40% das receitas registradas ser\u00e3o recebidas no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio. \u2022 Excetuando os valores do CMV &#8722; Custo de mercadorias vendidas e das deprecia\u00e7\u00f5es, as despesas operacionais continham 10% dos valores distribu\u00eddos em diversas provis\u00f5es.","id":169950,"enunciado":"<P align=justify><U>Instru\u00e7\u00f5es<\/U>: Considere os dados, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 64 e 65. <\/P>\r\n<P align=justify>Para a apura\u00e7\u00e3o do resultado da Cia. Comercial Caladinho foram extra\u00eddos os saldos finais das seguintes contas: <\/P>\r\n<P align=justify>Contas                                                         saldos em 31.12.2006<BR>CMV &#8722; Custo de mercadorias vendidas............. R$ 1.250.000,00 <BR>Deprecia\u00e7\u00f5es .................................................... R$ 30.000,00 <BR>Despesas Comerciais........................................ R$ 260.000,00 <BR>Despesas de Pessoal........................................ R$ 340.000,00 <BR>Despesas Financeiras ....................................... R$ 40.000,00 <BR>Perdas com Imobilizados................................... R$ 20.000,00 <BR>Vendas.............................................................. R$ 2.000.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>O Departamento de Contabilidade da empresa informa ainda que: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 40% das receitas registradas ser\u00e3o recebidas no pr\u00f3ximo exerc\u00edcio.<BR> \u2022 Excetuando os valores do CMV &#8722; Custo de mercadorias vendidas e das deprecia\u00e7\u00f5es, as despesas operacionais continham 10% dos valores distribu\u00eddos em diversas provis\u00f5es.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 e 65","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/258323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176,"slug":"analista-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo sobre vig\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o das leis. I. Nos Estados estrangeiros, a obrigatoriedade da lei brasileira, quando admitida, se inicia tr\u00eas meses depois de oficialmente publicada. II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei revogada n\u00e3o se restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia. III. S\u00f3 haver\u00e1 revoga\u00e7\u00e3o da lei anterior pela posterior quando esta expressamente o declare. IV. Na aplica\u00e7\u00e3o da lei, o juiz atender\u00e1 aos fins sociais a que ela se dirige e \u00e0s exig\u00eancias do bem comum. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em:","provas":[{"id":44050,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176,"slug":"analista-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tj-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1326291,"hashId":"e3296df7e5e3c94515cd0dd8ec0dba65","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as assertivas abaixo sobre vig\u00eancia e aplica\u00e7\u00e3o\r\ndas leis. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Nos Estados estrangeiros, a obrigatoriedade da lei\r\nbrasileira, quando admitida, se inicia tr\u00eas meses\r\ndepois de oficialmente publicada. <\/p><p align=\"justify\">II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei revogada n\u00e3o\r\nse restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia. <\/p><p align=\"justify\">III. S\u00f3 haver\u00e1 revoga\u00e7\u00e3o da lei anterior pela posterior\r\nquando esta expressamente o declare. <\/p><p align=\"justify\">IV. Na aplica\u00e7\u00e3o da lei, o juiz atender\u00e1 aos fins sociais\r\na que ela se dirige e \u00e0s exig\u00eancias do bem comum. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c9 correto o que se afirma APENAS em:<\/p>","resposta":4847220,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":4847219,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":4847220,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":4847221,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4847222,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":4847223,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Lei","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da Lei","pai":415357,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424794,"slug":"direito-civil-interpretacao-e-aplicacao-da-lei"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Repristina\u00e7\u00e3o da Lei ou Efeito Repristinat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Repristina\u00e7\u00e3o da Lei ou Efeito Repristinat\u00f3rio","pai":415356,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424793,"slug":"direito-civil-repristinacao-da-lei-ou-efeito-repristinatorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Vig\u00eancia Sincr\u00f4nica (vacatio legis)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424786,"slug":"direito-civil-principio-da-vigencia-sincronica-vacatio-legis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Interpreta\u00e7\u00e3o (hermen\u00eautica) e Integra\u00e7\u00e3o da Lei (Art. 3\u00ba ao 5\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415357,"slug":"direito-civil-criterios-de-interpretacao-hermeneutica-e-integracao-da-lei-art-3o-ao-5o"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/1326291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o ingeriu bebidas alco\u00f3licas numa festa sem a inten\u00e7\u00e3o de embriagar-se. Todavia, ficou completamente embriagado e, nesse estado, tornou-se violento e ficou totalmente incapaz de entender o car\u00e1ter criminoso do fato, situa\u00e7\u00e3o em que agrediu e feriu v\u00e1rias pessoas. Nesse caso, Jo\u00e3o","provas":[{"id":44108,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tre-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ms-ms-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE MS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:08:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1329016,"hashId":"7382981ca05a9621fdc662ab9de0841f","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o ingeriu bebidas alco\u00f3licas numa festa sem a inten\u00e7\u00e3o\r\nde embriagar-se. Todavia, ficou completamente embriagado\r\ne, nesse estado, tornou-se violento e ficou\r\ntotalmente incapaz de entender o car\u00e1ter criminoso do\r\nfato, situa\u00e7\u00e3o em que agrediu e feriu v\u00e1rias pessoas.\r\nNesse caso, Jo\u00e3o<\/p>","resposta":4858432,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 isento de pena porque a embriaguez foi dolosa.","id":4858429,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 isento de pena porque a embriaguez foi\r\ndolosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 isento de pena porque a embriaguez foi proveniente de caso fortuito.","id":4858430,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 isento de pena porque a embriaguez foi proveniente\r\nde caso fortuito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 isento de pena porque a embriaguez foi proveniente de for\u00e7a maior.","id":4858431,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 isento de pena porque a embriaguez foi proveniente\r\nde for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 isento de pena porque a embriaguez foi culposa.","id":4858432,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 isento de pena porque a embriaguez foi\r\nculposa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 isento de pena pois a embriaguez jamais exclui a imputabilidade penal.","id":4858433,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 isento de pena pois a embriaguez jamais\r\nexclui a imputabilidade penal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embriaguez","oab":false,"nome":"Embriaguez","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418667,"slug":"direito-penal-embriaguez"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/1329016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na cromatografia g\u00e1s-l\u00edquido, os dois fatores que governam a separa\u00e7\u00e3o dos constituintes de uma amostra s\u00e3o a viscosidade e a massa espec\u00edfica.","provas":[{"id":5138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2239,"slug":"tecnico-de-projeto-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-tecnico-de-projeto-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - T\u00e9cnico de Projeto - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":259694,"hashId":"7db27329e1571ec47e4043f32c546c24","enunciado":"<p align=justify>Na cromatografia g\u00e1s-l\u00edquido, os dois fatores que governam\r\na separa\u00e7\u00e3o dos constituintes de uma amostra s\u00e3o a\r\nviscosidade e a massa espec\u00edfica.<\/p>","resposta":994685,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":994685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":994684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cromatografia gasosa (CG) \u00e9 uma t\u00e9cnica para separa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de mistura de subst\u00e2ncias vol\u00e1teis. Com rela\u00e7\u00e3o a essa t\u00e9cnica, julgue os itens seguintes.","id":170903,"enunciado":"<p align=justify>A cromatografia gasosa (CG) \u00e9 uma t\u00e9cnica para separa\u00e7\u00e3o e\r\nan\u00e1lise de mistura de subst\u00e2ncias vol\u00e1teis. Com rela\u00e7\u00e3o a essa\r\nt\u00e9cnica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/259694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos benef\u00edcios pagos pelo regime de previd\u00eancia estadual pr\u00f3prio do Estado de Goi\u00e1s, analise as assertivas abaixo e assinale a resposta correta. I. A aposentadoria por invalidez permanente ser\u00e1 paga proporcionalmente em caso de acidente em servi\u00e7o. II. A aposentadoria por idade pode ocorrer de forma volunt\u00e1ria aos sessenta anos de idade. III. O aux\u00edlio-reclus\u00e3o ser\u00e1 pago ao filiado ou participante. IV. O benef\u00edcio de pens\u00e3o por morte ser\u00e1 pago aos dependentes irm\u00e3os n\u00e3o emancipados pro rata com os filhos.","provas":[{"id":5121,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2007-esaf-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ESAF - TCE GO - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":259804,"hashId":"39d1529a99423ee7d3582dc515fec085","enunciado":"<p align=justify><P>A respeito dos benef\u00edcios pagos pelo regime de previd\u00eancia estadual pr\u00f3prio do Estado de Goi\u00e1s, analise as assertivas abaixo e assinale a resposta correta. <\/P>\r\n<P>I. A aposentadoria por invalidez permanente ser\u00e1 paga proporcionalmente em caso de acidente em servi\u00e7o. <\/P>\r\n<P>II. A aposentadoria por idade pode ocorrer de forma volunt\u00e1ria aos sessenta anos de idade. <\/P>\r\n<P>III. O aux\u00edlio-reclus\u00e3o ser\u00e1 pago ao filiado ou participante. <\/P>\r\n<P>IV. O benef\u00edcio de pens\u00e3o por morte ser\u00e1 pago aos dependentes irm\u00e3os n\u00e3o emancipados <EM>pro rata<\/EM> com os filhos.<\/P><\/p>","resposta":995129,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretos.","id":995126,"corpo":"<p align=justify>Somente II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o corretos.","id":995127,"corpo":"<p align=justify>Todos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente II e IV est\u00e3o errados.","id":995128,"corpo":"<p align=justify>Somente II e IV est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos est\u00e3o errados.","id":995129,"corpo":"<p align=justify>Todos est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente I e IV est\u00e3o errados.","id":995130,"corpo":"<p align=justify>Somente I e IV est\u00e3o errados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/259804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto n.\u00ba 93.872\/1986, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":1970,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510,"slug":"analista-judiciario-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Par\u00e1","sigla":"TRE PA","id":1196,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tre-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pa-pa-2007-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":263338,"hashId":"77ec8e9699e942062ca6fa79a7944bfa","enunciado":"<p align=justify>Com base no Decreto n.\u00ba 93.872\/1986, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1008187,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Secretaria de Or\u00e7amento Federal aprova o limite global de saques de cada poder e \u00f3rg\u00e3o, de acordo com o montante das dota\u00e7\u00f5es e a previs\u00e3o do fluxo de caixa do Tesouro Nacional.","id":1008185,"corpo":"<p align=justify>A Secretaria de Or\u00e7amento Federal aprova o limite global de\r\nsaques de cada poder e \u00f3rg\u00e3o, de acordo com o montante das\r\ndota\u00e7\u00f5es e a previs\u00e3o do fluxo de caixa do Tesouro Nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As transfer\u00eancias de recursos para entidades supervisionadas, quando decorrentes de receitas vinculadas ou com destina\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, independem da programa\u00e7\u00e3o financeira do Tesouro.","id":1008186,"corpo":"<p align=justify>As transfer\u00eancias de recursos para entidades supervisionadas,\r\nquando decorrentes de receitas vinculadas ou com destina\u00e7\u00e3o\r\nlegal espec\u00edfica, independem da programa\u00e7\u00e3o financeira do\r\nTesouro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Restos a pagar constituem item espec\u00edfico da programa\u00e7\u00e3o financeira, e seu pagamento deve efetuar-se dentro do limite de saques fixado para cada \u00f3rg\u00e3o.","id":1008187,"corpo":"<p align=justify>Restos a pagar constituem item espec\u00edfico da programa\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, e seu pagamento deve efetuar-se dentro do limite\r\nde saques fixado para cada \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os recursos correspondentes \u00e0s dota\u00e7\u00f5es n\u00e3o utilizadas no exerc\u00edcio permanecem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da unidade or\u00e7ament\u00e1ria, que poder\u00e1 utiliz\u00e1-los independentemente de nova programa\u00e7\u00e3o financeira.","id":1008188,"corpo":"<p align=justify>Os recursos correspondentes \u00e0s dota\u00e7\u00f5es n\u00e3o utilizadas no\r\nexerc\u00edcio permanecem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da unidade or\u00e7ament\u00e1ria,\r\nque poder\u00e1 utiliz\u00e1-los independentemente de nova\r\nprograma\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os recursos correspondentes \u00e0s dota\u00e7\u00f5es destinadas aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio obedecem a programa\u00e7\u00e3o financeira pr\u00f3pria, estabelecida em cada um desses \u00f3rg\u00e3os.","id":1008189,"corpo":"<p align=justify>Os recursos correspondentes \u00e0s dota\u00e7\u00f5es destinadas aos\r\n\u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio obedecem a programa\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira pr\u00f3pria, estabelecida em cada um desses \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":173129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/263338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento de brincadeiras e de jogos tradicionais pode favorecer tanto a introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem teatral quanto cultivar a identidade cultural de determinado contexto.","provas":[{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":952985,"hashId":"47d20eb8efe88487e61affbce20ae363","enunciado":"O desenvolvimento de brincadeiras e de jogos tradicionais\r\npode favorecer tanto a introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem teatral quanto\r\ncultivar a identidade cultural de determinado contexto.","resposta":3336004,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3336004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3336005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, acerca dos jogos dram\u00e1ticos e teatrais.","id":360710,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29621\/02.gif\"><\/p><p>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, acerca dos jogos\r\ndram\u00e1ticos e teatrais.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/952985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei 11.182, de 27 de setembro de 2005:","provas":[{"id":5250,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-instrutor-ingles-iine-2","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":271605,"hashId":"1657404b5b610358916d2d37cce5deef","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei 11.182, de 27 de setembro de 2005:<\/p>","resposta":1033602,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os regulamentos em vigor ficam sem efeito na data de publica\u00e7\u00e3o da Lei;","id":1033599,"corpo":"<p align=justify>os regulamentos em vigor ficam sem efeito na data de\r\npublica\u00e7\u00e3o da Lei;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os regulamentos em vigor ser\u00e3o substitu\u00eddos somente por leis espec\u00edficas, a serem encaminhadas ao Congresso Nacional no prazo de 180 (cento e oitenta) dias a contar da instala\u00e7\u00e3o da ANAC;","id":1033600,"corpo":"<p align=justify>os regulamentos em vigor ser\u00e3o substitu\u00eddos somente por leis\r\nespec\u00edficas, a serem encaminhadas ao Congresso Nacional no\r\nprazo de 180 (cento e oitenta) dias a contar da instala\u00e7\u00e3o da ANAC;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os contratos de concess\u00e3o relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de aer\u00f3dromos, celebrados pela Uni\u00e3o com \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o Federal, direta ou indireta, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, n\u00e3o dever\u00e3o ser adaptados, valendo seu texto atual indefinidamente;","id":1033601,"corpo":"<p align=justify>os contratos de concess\u00e3o relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e\r\nexplora\u00e7\u00e3o de aer\u00f3dromos, celebrados pela Uni\u00e3o com \u00f3rg\u00e3os\r\nou entidades da Administra\u00e7\u00e3o Federal, direta ou indireta, dos\r\nEstados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, n\u00e3o dever\u00e3o\r\nser adaptados, valendo seu texto atual indefinidamente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as atividades de administra\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de aer\u00f3dromos exercidas pela Empresa Brasileira de Infra-Estrutura Aeroportu\u00e1ria &#8211; INFRAERO passar\u00e3o a ser reguladas por atos da ANAC;","id":1033602,"corpo":"<p align=justify>as atividades de administra\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de aer\u00f3dromos\r\nexercidas pela Empresa Brasileira de Infra-Estrutura Aeroportu\u00e1ria\r\n&#8211; INFRAERO passar\u00e3o a ser reguladas por atos da ANAC;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as atividades de administra\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de aer\u00f3dromos p\u00fablicos exercidas por outras empresas que n\u00e3o a INFRAERO n\u00e3o s\u00e3o alvo de fiscaliza\u00e7\u00e3o da ANAC.","id":1033603,"corpo":"<p align=justify>as atividades de administra\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de aer\u00f3dromos\r\np\u00fablicos exercidas por outras empresas que n\u00e3o a\r\nINFRAERO n\u00e3o s\u00e3o alvo de fiscaliza\u00e7\u00e3o da ANAC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.182\/2005 - Cria a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.182\/2005 - Cria a Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil - ANAC, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395334,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-182-2005-cria-a-agencia-nacional-de-aviacao-civil-anac-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/271605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei 7.565, de 19 de dezembro de 1986, em seu Art 70:","provas":[{"id":5250,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-instrutor-ingles-iine-2","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":271615,"hashId":"df65a4e1062d4bd75b0f4731025b4cde","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei 7.565, de 19 de dezembro de 1986, em seu Art 70:<\/p>","resposta":1033646,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade aeron\u00e1utica solicitar\u00e1 ao Ministro de Estado de Ci\u00eancia e Tecnologia a emiss\u00e3o de certificados de homologa\u00e7\u00e3o de empresa destinada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de revis\u00e3o, reparo e manuten\u00e7\u00e3o de aeronave, motores, h\u00e9lices e outros produtos aeron\u00e1uticos;","id":1033644,"corpo":"<p align=justify>a autoridade aeron\u00e1utica solicitar\u00e1 ao Ministro de Estado\r\nde Ci\u00eancia e Tecnologia a emiss\u00e3o de certificados de\r\nhomologa\u00e7\u00e3o de empresa destinada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nde revis\u00e3o, reparo e manuten\u00e7\u00e3o de aeronave, motores,\r\nh\u00e9lices e outros produtos aeron\u00e1uticos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente as oficinas de manuten\u00e7\u00e3o de produto aeron\u00e1utico que pretendam fazer propagando de seus servi\u00e7os devem possuir o certificado de que trata este artigo, obedecido o procedimento regulamentar;","id":1033645,"corpo":"<p align=justify>somente as oficinas de manuten\u00e7\u00e3o de produto aeron\u00e1utico\r\nque pretendam fazer propagando de seus servi\u00e7os devem\r\npossuir o certificado de que trata este artigo, obedecido o\r\nprocedimento regulamentar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um operador de aeronave n\u00e3o pode executar ou fazer executar a manuten\u00e7\u00e3o de motores ou h\u00e9lices sem que tenha pago a correspondente taxa \u00e0 ANAC;","id":1033646,"corpo":"<p align=justify>um operador de aeronave n\u00e3o pode executar ou fazer executar\r\na manuten\u00e7\u00e3o de motores ou h\u00e9lices sem que tenha pago a\r\ncorrespondente taxa \u00e0 ANAC;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a autoridade aeron\u00e1utica cancelar\u00e1 o certificado de aeronavegabilidade somente se constatar a falta de manuten\u00e7\u00e3o;","id":1033647,"corpo":"<p align=justify>a autoridade aeron\u00e1utica cancelar\u00e1 o certificado de\r\naeronavegabilidade somente se constatar a falta de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o, no limite de at\u00e9 cem horas, das aeronaves pertencentes aos aeroclubes que n\u00e3o disponham de oficina homologada poder\u00e1 ser executada por mec\u00e2nico licenciado pelo Minist\u00e9rio da Aeron\u00e1utica.","id":1033648,"corpo":"<p align=justify>a manuten\u00e7\u00e3o, no limite de at\u00e9 cem horas, das aeronaves\r\npertencentes aos aeroclubes que n\u00e3o disponham de oficina\r\nhomologada poder\u00e1 ser executada por mec\u00e2nico licenciado\r\npelo Minist\u00e9rio da Aeron\u00e1utica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Brasileiro de Aeron\u00e1utica","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395677,"slug":"legislacao-federal-codigo-brasileiro-de-aeronautica"}],"slug":"legislacao-federal\/271615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito constitucional, por meio de suas regras e princ\u00edpios, deve reger os fatos incriminados pela lei penal e as conseq\u00fc\u00eancias jur\u00eddicas deles decorrentes, norteando o sistema jur\u00eddico penal vigente.","provas":[{"id":29649,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Urbanismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":275177,"hashId":"5dda7bd3528a69c31c7ca684e1bd3f48","enunciado":"<p align=justify>O direito constitucional, por meio de suas regras e\r\nprinc\u00edpios, deve reger os fatos incriminados pela lei penal e\r\nas conseq\u00fc\u00eancias jur\u00eddicas deles decorrentes, norteando o\r\nsistema jur\u00eddico penal vigente.<\/p>","resposta":1043716,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1043716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1043717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do tema trazido pelo texto acima reproduzido, julgue os itens a seguir.","id":178317,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4780\/70.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do tema trazido pelo texto acima reproduzido, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/275177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o","id":1183,"slug":"controlador-de-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Detergentes l\u00edquidos para tintas ou lubrificantes l\u00edquidos n\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddos entre as nove classes de cargas perigosas definidas na legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5111,"cargo":{"descricao":"Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o","id":1183,"slug":"controlador-de-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2007-cespe-cebraspe-controlador-de-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Controlador de Movimenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":257537,"hashId":"bf7f650cbdcde7b6925108353ab8f7a1","enunciado":"<p align=justify>Detergentes l\u00edquidos para tintas ou lubrificantes l\u00edquidos n\u00e3o\r\nest\u00e3o inclu\u00eddos entre as nove classes de cargas perigosas\r\ndefinidas na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":986199,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":986199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":986200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando a legisla\u00e7\u00e3o de transporte terrestre de cargas perigosas.","id":169417,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, considerando a legisla\u00e7\u00e3o de transporte\r\nterrestre de cargas perigosas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 102","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.233\/2001 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o dos transportes aquavi\u00e1rio e terrestre, cria o Conselho Nacional de Integra\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas de Transporte, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquav...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.233\/2001 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o dos transportes aquavi\u00e1rio e terrestre, cria o Conselho Nacional de Integra\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas de Transporte, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquav...","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394958,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-233-2001-dispoe-sobre-a-reestruturacao-dos-transportes-aquaviario-e-terrestre-cria-o-conselho-nacional-de-integracao-de-politicas-de-transporte-a-agencia-nacional-de-transportes-terrestres-a-agencia-nacional-de-transportes-aquav"}],"slug":"legislacao-federal\/257537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 da ess\u00eancia do ato administrativo t\u00edpico, conforme doutrina dominante, a","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"},{"id":446,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria - 2007"},{"id":407,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":10644,"slug":"analista-judiciario-area-medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Cl\u00ednica Geral - 2007"},{"id":448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-4"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":102539,"hashId":"9cb136227ff17845671ce158a31433ec","enunciado":"\u00c9 da ess\u00eancia do ato administrativo t\u00edpico, conforme doutrina\r\ndominante, a","resposta":484640,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade.","id":484636,"corpo":"universalidade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bilateralidade.","id":484637,"corpo":"bilateralidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"multilateralidade.","id":484638,"corpo":"multilateralidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"complexidade.","id":484639,"corpo":"complexidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"unilateralidade.","id":484640,"corpo":"unilateralidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/102539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as compet\u00eancias do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, N\u00c3O se inclui","provas":[{"id":5115,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Controle Externo","id":2727,"slug":"inspetor-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-inspetor-de-controle-externo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Inspetor de Controle Externo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":258378,"hashId":"bb026c6f9479fb1a049bec90a3e9988b","enunciado":"<p align=justify>Dentre as compet\u00eancias do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o,\r\nN\u00c3O se inclui<\/p>","resposta":989633,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento.","id":989631,"corpo":"<p align=justify>apreciar as contas prestadas anualmente pelo\r\nPresidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio\r\nque dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar\r\nde seu recebimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es e sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico federal, e as contas daqueles que derem causa a perda, extravio ou outra irregularidade de que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico.","id":989632,"corpo":"<p align=justify>julgar as contas dos administradores e demais\r\nrespons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos\r\nda administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as\r\nfunda\u00e7\u00f5es e sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo\r\nPoder P\u00fablico federal, e as contas daqueles que\r\nderem causa a perda, extravio ou outra irregularidade\r\nde que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administrar as reservas cambiais do Pa\u00eds e fiscalizar as opera\u00e7\u00f5es de natureza financeira, especialmente as de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e capitaliza\u00e7\u00e3o, bem como as de seguros e de previd\u00eancia privada.","id":989633,"corpo":"<p align=justify>administrar as reservas cambiais do Pa\u00eds e fiscalizar\r\nas opera\u00e7\u00f5es de natureza financeira, especialmente\r\nas de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e capitaliza\u00e7\u00e3o, bem como as\r\nde seguros e de previd\u00eancia privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fiscalizar as contas nacionais das empresas supranacionais de cujo capital social a Uni\u00e3o participe, de forma direta ou indireta, nos termos do tratado constitutivo.","id":989634,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar as contas nacionais das empresas supranacionais\r\nde cujo capital social a Uni\u00e3o participe, de\r\nforma direta ou indireta, nos termos do tratado\r\nconstitutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pela Uni\u00e3o, mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres, ao Estado, ao Distrito Federal ou ao Munic\u00edpio.","id":989635,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos\r\nrepassados pela Uni\u00e3o, mediante conv\u00eanio, acordo,\r\najuste ou outros instrumentos cong\u00eaneres, ao\r\nEstado, ao Distrito Federal ou ao Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":170000,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/258378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cota de um ponto da superf\u00edcie terrestre \u00e9 a dist\u00e2ncia vertical desse ponto a uma superf\u00edcie de refer\u00eancia horizontal denominada ge\u00f3ide.","provas":[{"id":29649,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Urbanismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:37:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":275213,"hashId":"ab4b93d791541c81fc554b90ab39e0b9","enunciado":"<p align=justify>A cota de um ponto da superf\u00edcie terrestre \u00e9 a dist\u00e2ncia\r\nvertical desse ponto a uma superf\u00edcie de refer\u00eancia\r\nhorizontal denominada ge\u00f3ide.<\/p>","resposta":1043789,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1043789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1043788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O levantamento altim\u00e9trico, ou simplesmente nivelamento, entendido como a opera\u00e7\u00e3o que determina as diferen\u00e7as de n\u00edvel ou dist\u00e2ncias verticais entre pontos, envolve diferentes conceitos e pode ser executado de diferentes formas. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":178325,"enunciado":"<p align=justify>O levantamento altim\u00e9trico, ou simplesmente nivelamento,\r\nentendido como a opera\u00e7\u00e3o que determina as diferen\u00e7as de n\u00edvel\r\nou dist\u00e2ncias verticais entre pontos, envolve diferentes conceitos\r\ne pode ser executado de diferentes formas. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/275213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O canteiro de obras deve ser projetado e constru\u00eddo seguindo as normas espec\u00edficas vigentes no pa\u00eds, e o seu projeto deve ser anexado ao projeto da obra principal.","provas":[{"id":29649,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Urbanismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:37:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":275227,"hashId":"c65fd6d2fd075fbc3686290135c2ed5a","enunciado":"<p align=justify>O canteiro de obras deve ser projetado e constru\u00eddo seguindo\r\nas normas espec\u00edficas vigentes no pa\u00eds, e o seu projeto deve\r\nser anexado ao projeto da obra principal.<\/p>","resposta":1043817,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1043816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1043817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de obra civil pelo poder p\u00fablico \u00e9 uma atividade complexa que envolve n\u00e3o apenas a constru\u00e7\u00e3o propriamente dita da obra, mas tamb\u00e9m atividades de acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o. Julgue os itens subseq\u00fcentes relacionados a esse assunto.","id":178330,"enunciado":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o de obra civil pelo poder p\u00fablico \u00e9 uma atividade\r\ncomplexa que envolve n\u00e3o apenas a constru\u00e7\u00e3o propriamente dita\r\nda obra, mas tamb\u00e9m atividades de acompanhamento e\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o. Julgue os itens subseq\u00fcentes relacionados a esse\r\nassunto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteiro de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteiro de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteiro-de-obras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/275227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em estacionamentos destinados a ve\u00edculos de grande porte (caminh\u00f5es, \u00f4nibus etc.), em vez do pavimento betuminoso usinado a quente, \u00e9 recomendada a ado\u00e7\u00e3o de blocos intertravados, pois estes contribuem para a redu\u00e7\u00e3o do escoamento superficial.","provas":[{"id":29649,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671,"slug":"fiscal-de-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Urbanismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:37:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":186,"descricao":"Tecnologia Em Constru\u00e7\u00e3o Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":275243,"hashId":"c84d370dbcdad9be32900faacf3f81a6","enunciado":"<p align=justify>Em estacionamentos destinados a ve\u00edculos de grande porte\r\n(caminh\u00f5es, \u00f4nibus etc.), em vez do pavimento betuminoso\r\nusinado a quente, \u00e9 recomendada a ado\u00e7\u00e3o de blocos\r\nintertravados, pois estes contribuem para a redu\u00e7\u00e3o do\r\nescoamento superficial.<\/p>","resposta":1043849,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1043849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1043848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia do crescimento acelerado, e normalmente desordenado, a maioria das grandes cidades do pa\u00eds enfrenta problemas de inunda\u00e7\u00f5es com elevada freq\u00fc\u00eancia. A respeito das diversas alternativas que podem ser implementadas no sentido de eliminar ou atenuar esse problema, julgue os itens a seguir.","id":178337,"enunciado":"<p align=justify>Em decorr\u00eancia do crescimento acelerado, e normalmente\r\ndesordenado, a maioria das grandes cidades do pa\u00eds enfrenta\r\nproblemas de inunda\u00e7\u00f5es com elevada freq\u00fc\u00eancia. A respeito das\r\ndiversas alternativas que podem ser implementadas no sentido de\r\neliminar ou atenuar esse problema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pavimenta\u00e7\u00e3o","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416449,"slug":"engenharia-civil-pavimentacao"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/275243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"}],"anos":[2006,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O car\u00e1ter contributivo \u00e9 uma caracter\u00edstica do regime","provas":[{"id":11021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-rj-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"},{"id":11022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"},{"id":11023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ro-ro-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"},{"id":4282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:37:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":277337,"hashId":"108bf5a8ed5ed6baf7062f2befc6e708","enunciado":"<p align=justify>O car\u00e1ter contributivo \u00e9 uma caracter\u00edstica do regime<\/p>","resposta":1049106,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da seguridade social.","id":1049105,"corpo":"<p align=justify>da seguridade social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da previd\u00eancia social.","id":1049106,"corpo":"<p align=justify>da previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da assist\u00eancia social.","id":1049107,"corpo":"<p align=justify>da assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"das atividades do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":1049108,"corpo":"<p align=justify>das atividades do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/277337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"}],"anos":[2006,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica veda","provas":[{"id":4282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"},{"id":11022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"},{"id":11021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-rj-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"},{"id":11023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ro-ro-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:37:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":277341,"hashId":"42181d539f9e7e4fd92bad5a45e655d1","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica veda<\/p>","resposta":1049128,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que a uni\u00e3o est\u00e1vel entre homossexuais seja considerada fam\u00edlia, para fins de prote\u00e7\u00e3o do Estado.","id":1049125,"corpo":"<p align=justify>que a uni\u00e3o est\u00e1vel entre homossexuais seja considerada\r\nfam\u00edlia, para fins de prote\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as por homens solteiros.","id":1049126,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as por homens solteiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as brasileiras por pais estrangeiros.","id":1049127,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as brasileiras por pais estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o trabalho de adolescentes de 12 a 14 anos, inclusive na condi\u00e7\u00e3o de aprendizes.","id":1049128,"corpo":"<p align=justify>o trabalho de adolescentes de 12 a 14 anos, inclusive na\r\ncondi\u00e7\u00e3o de aprendizes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/277341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"}],"anos":[2006,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que Aderbal desempenhe licitamente fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no TRE-BA, \u00e9 correto afirmar que ele","provas":[{"id":4282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tse"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"},{"id":11021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tre-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rj-rj-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"},{"id":11022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Roraima","sigla":"TRE RR","id":2317,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"tre-rr-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"},{"id":11023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tre-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ro-ro-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:37:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":277347,"hashId":"29f0e9c1a1e34776207c6eadbc3cde56","enunciado":"<p align=justify>Considerando que Aderbal desempenhe licitamente fun\u00e7\u00e3o de\r\nconfian\u00e7a no TRE-BA, \u00e9 correto afirmar que ele<\/p>","resposta":1049150,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocupa cargo comissionado.","id":1049149,"corpo":"<p align=justify>ocupa cargo comissionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ocupa cargo de provimento efetivo.","id":1049150,"corpo":"<p align=justify>ocupa cargo de provimento efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 investido em cargo p\u00fablico.","id":1049151,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o est\u00e1 investido em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ocupa emprego p\u00fablico.","id":1049152,"corpo":"<p align=justify>ocupa emprego p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":179160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/277347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ofender a soberania nacional e o princ\u00edpio do juiz natural, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a pena cumprida no estrangeiro atenue ou reduza a pena a ser cumprida no Brasil, pelo mesmo crime.","provas":[{"id":4781,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215635,"hashId":"509bad566e245b06bd95bc94141139c3","enunciado":"<p align=justify>Por ofender a soberania nacional e o princ\u00edpio do juiz\r\nnatural, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a pena cumprida no estrangeiro\r\natenue ou reduza a pena a ser cumprida no Brasil, pelo\r\nmesmo crime.<\/p>","resposta":875741,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":875741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":875740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que seguem, a respeito da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.","id":154686,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que seguem, a respeito da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Extraterritorialidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios da Extraterritorialidade","pai":406251,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418427,"slug":"direito-penal-principios-da-extraterritorialidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extraterritorialidade","oab":true,"nome":"Extraterritorialidade","pai":418424,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406251,"slug":"direito-penal-extraterritorialidade"}],"slug":"direito-penal\/215635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os crimes de abuso de autoridade s\u00e3o especiais em rela\u00e7\u00e3o aos tipos do C\u00f3digo Penal de difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria, porquanto o seu texto recepcionou todos os casos de agress\u00e3o \u00e0 honra das pessoas.","provas":[{"id":4781,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215646,"hashId":"190ecabffbe9186b1e7b210f42740d58","enunciado":"<p align=justify>Os crimes de abuso de autoridade s\u00e3o especiais em rela\u00e7\u00e3o\r\naos tipos do C\u00f3digo Penal de difama\u00e7\u00e3o e inj\u00faria, porquanto\r\no seu texto recepcionou todos os casos de agress\u00e3o \u00e0 honra\r\ndas pessoas.<\/p>","resposta":875763,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":875762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":875763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da lei que prev\u00ea os crimes de abuso de autoridade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":154689,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da lei que prev\u00ea os crimes de abuso de autoridade, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 4.898\/1965","oab":true,"nome":"Lei do Abuso de Autoridade - Lei n\u00ba 4.898\/1965","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406520,"slug":"direito-penal-lei-do-abuso-de-autoridade-lei-no-4-898-1965"}],"slug":"direito-penal\/215646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Caminh\u00e3o Muck","id":2977,"slug":"operador-de-caminhao-muck"},{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},{"descricao":"Operador de Rolo Compactador","id":2983,"slug":"operador-de-rolo-compactador"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-area-motoniveladora"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quina de Corte","id":2978,"slug":"operador-de-maquina-de-corte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Bigua\u00e7u localiza-se na regi\u00e3o da Grande Florian\u00f3polis, no litoral do Estado de Santa Catarina. Assinale a alternativa que apresenta etnia predominante na coloniza\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o:","provas":[{"id":4466,"cargo":{"descricao":"Operador de Caminh\u00e3o Muck","id":2977,"slug":"operador-de-caminhao-muck"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-caminhao-muck","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Caminh\u00e3o Muck - 2007"},{"id":4688,"cargo":{"descricao":"Soldador","id":2032,"slug":"soldador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-soldador","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Soldador - 2007"},{"id":4509,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2007"},{"id":4479,"cargo":{"descricao":"Operador de Rolo Compactador","id":2983,"slug":"operador-de-rolo-compactador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-rolo-compactador","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Rolo Compactador - 2007"},{"id":4462,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-d","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"},{"id":4464,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-e-2","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"},{"id":4458,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-motorista-categoria-b-3","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Motorista - 2007"},{"id":4478,"cargo":{"descricao":"Operador de Retroescavadeira","id":2981,"slug":"operador-de-retroescavadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-retroescavadeira","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Retroescavadeira - 2007"},{"id":4467,"cargo":{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-carregadeira","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de Carregadeira - 2007"},{"id":4684,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-servente","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Servente - 2007"},{"id":4477,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas Pesadas - \u00c1rea: Motoniveladora","id":21997,"slug":"operador-de-maquinas-pesadas-area-motoniveladora"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-maquinas-pesadas-area-motoniveladora","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de M\u00e1quinas Pesadas - Motoniveladora (Patrol) - 2007"},{"id":4476,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quina de Corte","id":2978,"slug":"operador-de-maquina-de-corte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bigua\u00e7u","sigla":"","id":1278,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"INTEC - Instituto Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","sigla":"INTEC","oab":false,"id":260,"slug":"intec"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-biguacu-sc-2007-intec-operador-de-maquina-de-corte","tipo":1,"nome":"INTEC - Prefeitura de Bigua\u00e7u - Operador de M\u00e1quina de Corte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":339872,"hashId":"9bb740348741da416eb847f16a08606d","enunciado":"<p align=justify>O munic\u00edpio de Bigua\u00e7u localiza-se na regi\u00e3o\r\nda Grande Florian\u00f3polis, no litoral do Estado\r\nde Santa Catarina. Assinale a alternativa que\r\napresenta etnia predominante na coloniza\u00e7\u00e3o\r\nda regi\u00e3o:<\/p>","resposta":1213290,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Italiana.","id":1213289,"corpo":"<p align=justify>Italiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A\u00e7oriana.","id":1213290,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7oriana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Germ\u00e2nica.","id":1213291,"corpo":"<p align=justify>Germ\u00e2nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nip\u00f4nica.","id":1213292,"corpo":"<p align=justify>Nip\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/339872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista Pedi\u00e1trico","id":9294,"slug":"medico-diarista-i-area-ginecologista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pacientes vacinadas devem ser exclu\u00eddas dos programas de rastreamento de c\u00e2ncer de colo uterino.","provas":[{"id":16700,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista Pedi\u00e1trico","id":9294,"slug":"medico-diarista-i-area-ginecologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-ginecologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista Pedi\u00e1trico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":587244,"hashId":"d05ad2a556e63239d667ca9010f5ca88","enunciado":"<p align=justify>As pacientes vacinadas devem ser exclu\u00eddas dos programas\r\nde rastreamento de c\u00e2ncer de colo uterino.<\/p>","resposta":2072143,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2072142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2072143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, que se referem \u00e0 vacina contra o v\u00edrus HPV.","id":289989,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, que se referem \u00e0 vacina contra o v\u00edrus\r\nHPV.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/587244","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista Pedi\u00e1trico","id":9294,"slug":"medico-diarista-i-area-ginecologista-pediatrico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o dessa vacina pode ser associada com a vacina contra o v\u00edrus da hepatite B.","provas":[{"id":16700,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista Pedi\u00e1trico","id":9294,"slug":"medico-diarista-i-area-ginecologista-pediatrico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-ginecologista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista Pedi\u00e1trico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":587245,"hashId":"f7299432f76925b8080685c239658a45","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o dessa vacina pode ser associada com a vacina\r\ncontra o v\u00edrus da hepatite B.<\/p>","resposta":2072144,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2072144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2072145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, que se referem \u00e0 vacina contra o v\u00edrus HPV.","id":289989,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, que se referem \u00e0 vacina contra o v\u00edrus\r\nHPV.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/587245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272,"slug":"medico-diarista-i-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prolapso \u00e9 decorrente de uma disfun\u00e7\u00e3o nos m\u00fasculos de sustenta\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos.","provas":[{"id":16701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272,"slug":"medico-diarista-i-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-ginecologista-planejamento-familiar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":587295,"hashId":"03116b2c92c8940e574b1b7b56de91db","enunciado":"<p align=justify>O prolapso \u00e9 decorrente de uma disfun\u00e7\u00e3o nos m\u00fasculos de\r\nsustenta\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00e9lvicos.<\/p>","resposta":2072245,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2072244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2072245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s distopias genitais, mais precisamente ao prolapso uterino, que ocorre habitualmente em mulheres mult\u00edparas e idosas, com maior frequ\u00eancia entre os 60 e 70 anos de idade, julgue os itens a seguir.","id":290010,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s distopias genitais, mais precisamente ao prolapso\r\nuterino, que ocorre habitualmente em mulheres mult\u00edparas e\r\nidosas, com maior frequ\u00eancia entre os 60 e 70 anos de idade,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/587295","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272,"slug":"medico-diarista-i-area-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cistos tecalute\u00ednicos, usualmente bilaterais e encontrados em associa\u00e7\u00e3o com a neoplasia trofobl\u00e1stica gestacional, regridem ap\u00f3s o tratamento da doen\u00e7a de base.","provas":[{"id":16701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272,"slug":"medico-diarista-i-area-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-ginecologista-planejamento-familiar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":587299,"hashId":"c3cee41d71649eeacf16313012494e28","enunciado":"<p align=justify>Os cistos tecalute\u00ednicos, usualmente bilaterais e encontrados\r\nem associa\u00e7\u00e3o com a neoplasia trofobl\u00e1stica gestacional,\r\nregridem ap\u00f3s o tratamento da doen\u00e7a de base.<\/p>","resposta":2072252,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2072252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2072253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico-ecogr\u00e1fico de cistos ovarianos \u00e9 respons\u00e1vel por consider\u00e1vel aumento no n\u00famero de cirurgias ginecol\u00f3gicas nos \u00faltimos anos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses cistos, julgue os itens a seguir.","id":290012,"enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico cl\u00ednico-ecogr\u00e1fico de cistos ovarianos \u00e9\r\nrespons\u00e1vel por consider\u00e1vel aumento no n\u00famero de cirurgias\r\nginecol\u00f3gicas nos \u00faltimos anos. Com rela\u00e7\u00e3o a esses cistos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 102","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/587299","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Pneumologista Infantil","id":9308,"slug":"medico-diarista-i-area-pneumologista-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica preven\u00edvel e trat\u00e1vel que n\u00e3o \u00e9 totalmente revers\u00edvel.","provas":[{"id":16716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Pneumologista Infantil","id":9308,"slug":"medico-diarista-i-area-pneumologista-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-pneumologista-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Pneumologista Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":587849,"hashId":"6a4a8fa035577cc3c572e270b68c44dc","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica preven\u00edvel\r\ne trat\u00e1vel que n\u00e3o \u00e9 totalmente revers\u00edvel.<\/p>","resposta":2073382,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2073382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2073383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com 62 anos de idade, fumante de 20 cigarros por dia desde os 16 anos, procurou o ambulat\u00f3rio de um hospital, informando apresentar tosse com expectora\u00e7\u00e3o clara e dispn\u00e9ia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os h\u00e1 10 anos. Foi realizado um exame de espirometria que mostrou, ap\u00f3s uso do broncodilatador, \u00edndice de Tiffenau de 65% e VEF1 situado em 50% do previsto. A gasometria arterial mostrou n\u00edvel de PaO2 em 50 mm de Hg e a PaCO2 em 40 mm de Hg. Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens a seguir.","id":290144,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com 62 anos de idade, fumante de 20 cigarros por dia desde os 16 anos, procurou o ambulat\u00f3rio de um hospital, informando apresentar tosse com expectora\u00e7\u00e3o clara e dispn\u00e9ia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os h\u00e1 10 anos. Foi realizado um exame de espirometria que mostrou, ap\u00f3s uso do broncodilatador, \u00edndice de Tiffenau de 65% e VEF1 situado em 50% do previsto. A gasometria arterial mostrou n\u00edvel de PaO2 em 50 mm de Hg e a PaCO2 em 40 mm de Hg. <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/587849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Pneumologista Infantil","id":9308,"slug":"medico-diarista-i-area-pneumologista-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso da musculatura acess\u00f3ria imp\u00f5e a imediata interna\u00e7\u00e3o da paciente em uma unidade de terapia intensiva.","provas":[{"id":16716,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Pneumologista Infantil","id":9308,"slug":"medico-diarista-i-area-pneumologista-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-pneumologista-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Pneumologista Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"}],"id":587855,"hashId":"48d17b6772ebfff8abd858c4802edcd4","enunciado":"<p align=justify>O uso da musculatura acess\u00f3ria imp\u00f5e a imediata interna\u00e7\u00e3o\r\nda paciente em uma unidade de terapia intensiva.<\/p>","resposta":2073395,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2073394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2073395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente com 19 anos de idade deu entrada no pronto-socorro de um hospital, com quadro cl\u00ednico constitu\u00eddo por intensa tosse seca associada a dispn\u00e9ia e chiados no peito. A anamnese mal p\u00f4de ser feita, pois a paciente s\u00f3 conseguia expressar frases curtas. O exame f\u00edsico mostrou uso da musculatura acess\u00f3ria e freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto. A ausculta respirat\u00f3ria mostrou sibilos difusos. Acerca do quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens que se seguem.","id":290145,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente com 19 anos de idade deu entrada no pronto-socorro de um hospital, com quadro cl\u00ednico constitu\u00eddo por intensa tosse seca associada a dispn\u00e9ia e chiados no peito. A anamnese mal p\u00f4de ser feita, pois a paciente s\u00f3 conseguia expressar frases curtas. O exame f\u00edsico mostrou uso da musculatura acess\u00f3ria e freq\u00fc\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 incurs\u00f5es respirat\u00f3rias por minuto. A ausculta respirat\u00f3ria mostrou sibilos difusos. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/587855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento de primeira escolha \u00e9 feito com espiramicina 750 mg, por via oral, em dose \u00fanica.","provas":[{"id":16728,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-plantonista-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Plantonista I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":588363,"hashId":"ab5be6c8d6391328a3b2df5b1d1bb537","enunciado":"<p align=justify>O tratamento de primeira escolha \u00e9 feito com espiramicina\r\n750 mg, por via oral, em dose \u00fanica.<\/p>","resposta":2075013,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2075012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2075013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 24 anos de idade procurou atendimento no centro de sa\u00fade, relatando que h\u00e1 alguns dias tem apresentado dor abdominal periumbilical difusa, flatul\u00eancia e anorexia. No exame cl\u00ednico, n\u00e3o foram constatadas anormalidades. O exame parasitol\u00f3gico de fezes (EPF), feito por meio de m\u00e9todo especial, mostrou a presen\u00e7a de larvas de Strongyloides stercoralis. Com rela\u00e7\u00e3o a essa parasitose intestinal, julgue os itens que se seguem.","id":290250,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 24 anos de idade procurou atendimento no centro de sa\u00fade, relatando que h\u00e1 alguns dias tem apresentado dor abdominal periumbilical difusa, flatul\u00eancia e anorexia. No exame cl\u00ednico, n\u00e3o foram constatadas anormalidades. O exame parasitol\u00f3gico de fezes (EPF), feito por meio de m\u00e9todo especial, mostrou a presen\u00e7a de larvas de Strongyloides stercoralis. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa parasitose intestinal, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/588363","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de secre\u00e7\u00e3o inapropriada do horm\u00f4nio antidiur\u00e9tico (SIADH) pode causar hiponatrenia.","provas":[{"id":16728,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista I","id":9316,"slug":"medico-plantonista-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-plantonista-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Plantonista I - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":588374,"hashId":"ec286580f9a0a93baf2cbb79f5425172","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome de secre\u00e7\u00e3o inapropriada do horm\u00f4nio\r\nantidiur\u00e9tico (SIADH) pode causar hiponatrenia.<\/p>","resposta":2075034,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2075035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2075034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os eletr\u00f3litos est\u00e3o envolvidos em v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas, metab\u00f3licas e homeost\u00e1ticas. As altera\u00e7\u00f5es decorrentes de varia\u00e7\u00f5es nos seus n\u00edveis sangu\u00edneos ou intracelulares podem levar a v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e inclusive \u00e0 morte. Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios eletrol\u00edticos.","id":290253,"enunciado":"<p align=justify>Os eletr\u00f3litos est\u00e3o envolvidos em v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas,\r\nmetab\u00f3licas e homeost\u00e1ticas. As altera\u00e7\u00f5es decorrentes de\r\nvaria\u00e7\u00f5es nos seus n\u00edveis sangu\u00edneos ou intracelulares podem\r\nlevar a v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e inclusive \u00e0 morte. Julgue\r\nos itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios eletrol\u00edticos.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/588374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na perspectiva psicodin\u00e2mica, a terapia ocupacional passou a ser definida como um processo de comunica\u00e7\u00e3o que se estabelece exclusivamente na rela\u00e7\u00e3o entre o terapeuta e o paciente.","provas":[{"id":16731,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Terapeuta Ocupacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":588596,"hashId":"d69fdde74ed13741b4c41b982fa84ecc","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva psicodin\u00e2mica, a terapia ocupacional passou\r\na ser definida como um processo de comunica\u00e7\u00e3o que se\r\nestabelece exclusivamente na rela\u00e7\u00e3o entre o terapeuta e o\r\npaciente.<\/p>","resposta":2075576,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2075576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2075575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento dos fundamentos da terapia ocupacional.","id":290300,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento dos\r\nfundamentos da terapia ocupacional.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/588596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A af\u00e9rese pode ser utilizada como um m\u00e9todo de preparo de hemocomponentes.","provas":[{"id":16732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica","id":6137,"slug":"tecnico-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-tecnico-em-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - T\u00e9cnico em Patologia Cl\u00ednica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":588684,"hashId":"66626519b55487ca2e7d6f2605604717","enunciado":"<p align=justify>A af\u00e9rese pode ser utilizada como um m\u00e9todo de preparo de\r\nhemocomponentes.<\/p>","resposta":2075751,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2075752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2075751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sangue de um paciente que, devido a sangramentos freq\u00fcentes, tornou-se an\u00eamico foi enviado ao laborat\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de diversas an\u00e1lises. Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o, haveria a necessidade de preparo de material, no banco de sangue, para eventual transfus\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":290314,"enunciado":"<p align=justify>O sangue de um paciente que, devido a sangramentos freq\u00fcentes,\r\ntornou-se an\u00eamico foi enviado ao laborat\u00f3rio para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ndiversas an\u00e1lises. Considerando que, nessa situa\u00e7\u00e3o, haveria a\r\nnecessidade de preparo de material, no banco de sangue, para\r\neventual transfus\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 85","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/588684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128,"slug":"dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Pr\u00f3tese","id":4829,"slug":"dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-protese"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia Traumatologia","id":14607,"slug":"dentista-area-cirurgia-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grande vantagem das ligas para am\u00e1lgama com alto conte\u00fado de cobre \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da fase gama 2, mesmo quando a propor\u00e7\u00e3o entre liga e merc\u00fario est\u00e1 elevada.","provas":[{"id":29647,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":21128,"slug":"dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Dentista - \u00c1rea Cirurgia Bucomaxilofacial - 2007"},{"id":6159,"cargo":{"descricao":"Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Pr\u00f3tese","id":4829,"slug":"dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-protese"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-protese","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Pr\u00f3tese - 2007"},{"id":6096,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia Traumatologia","id":14607,"slug":"dentista-area-cirurgia-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-dentista-area-cirurgia-traumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Dentista - \u00c1rea Cirurgia Traumatologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":323791,"hashId":"b0f0ca4c428f9cbf78c632a403f87ec9","enunciado":"<p align=justify>A grande vantagem das ligas para am\u00e1lgama com alto\r\nconte\u00fado de cobre \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da fase gama 2, mesmo\r\nquando a propor\u00e7\u00e3o entre liga e merc\u00fario est\u00e1 elevada.<\/p>","resposta":1166186,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1166186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1166185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais restauradores e protetores, bem como \u00e0s suas indica\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas restauradoras, julgue os seguintes itens.","id":195105,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais restauradores e protetores, bem como\r\n\u00e0s suas indica\u00e7\u00f5es e t\u00e9cnicas restauradoras, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 84","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/323791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9413,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10748,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9412,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10749,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de uma correla\u00e7\u00e3o positiva, no longo prazo, entre o crescimento da oferta de moeda e as taxas de infla\u00e7\u00e3o \u00e9 consistente com as predi\u00e7\u00f5es derivadas da teoria quantitativa da moeda.","provas":[{"id":20162,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9413,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":20164,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10748,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16891,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9412,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16890,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9412,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":20278,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10749,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":16892,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":9413,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade -- \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":591122,"hashId":"2161ecca03de100d80736e17abe0061a","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia de uma correla\u00e7\u00e3o positiva, no longo prazo,\r\nentre o crescimento da oferta de moeda e as taxas de infla\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 consistente com as predi\u00e7\u00f5es derivadas da teoria\r\nquantitativa da moeda.<\/p>","resposta":2082722,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2082723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2082722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes agregados econ\u00f4micos. Tendo essa teoria como refer\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":290739,"enunciado":"<p align=justify>A teoria macroecon\u00f4mica analisa o comportamento dos grandes\r\nagregados econ\u00f4micos. Tendo essa teoria como refer\u00eancia, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o entre a Pol\u00edtica Monet\u00e1ria, Renda, Infla\u00e7\u00e3o e Juros","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o entre a Pol\u00edtica Monet\u00e1ria, Renda, Infla\u00e7\u00e3o e Juros","pai":412996,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413017,"slug":"economia-e-financas-relacao-entre-a-politica-monetaria-renda-inflacao-e-juros"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/591122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00edndices de Miller de um plano cristalino s\u00e3o inversamente proporcionais aos pontos de interse\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio plano com os eixos cristalinos.","provas":[{"id":20252,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20127,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20255,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20253,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20254,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36345,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36344,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36355,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36341,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36352,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36342,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36339,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36351,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36343,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36340,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":36349,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36346,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":36347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36353,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":36350,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16950,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mdic"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16944,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16946,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":16945,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16951,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9444,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":16948,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9441,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficieis-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis - 2007"},{"id":20130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcieis","id":9443,"slug":"pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficieis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":20128,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10901,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20129,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":10902,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20131,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10904,"slug":"tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"},{"id":16949,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos","id":9442,"slug":"pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-metrologia-de-materiais-filmes-finos-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Filmes Finos - 2007"},{"id":20132,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies","id":10905,"slug":"tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inmetro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-metrologia-de-materiais-superficies-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Metrologia de Materiais\/Superf\u00edcies - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":592245,"hashId":"353fd705d81c691ea50a9b60a09c3fb3","enunciado":"<p align=justify>Os \u00edndices de Miller de um plano cristalino s\u00e3o inversamente\r\nproporcionais aos pontos de interse\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio plano com\r\nos eixos cristalinos.<\/p>","resposta":2086648,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2086649,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2086648,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo das propriedades da mat\u00e9ria no estado s\u00f3lido \u00e9 uma \u00e1rea que se aplicam conhecimentos de f\u00edsica e qu\u00edmica. Uma caracter\u00edstica importante de um s\u00f3lido cristalino \u00e9 o arranjo espacial peri\u00f3dico dos seus \u00e1tomos. Julgue os itens seguintes, relacionados com o arranjo dos \u00e1tomos de um s\u00f3lido cristalino.","id":290964,"enunciado":"<p align=justify>O estudo das propriedades da mat\u00e9ria no estado s\u00f3lido \u00e9 uma \u00e1rea\r\nque se aplicam conhecimentos de f\u00edsica e qu\u00edmica. Uma\r\ncaracter\u00edstica importante de um s\u00f3lido cristalino \u00e9 o arranjo\r\nespacial peri\u00f3dico dos seus \u00e1tomos. Julgue os itens seguintes,\r\nrelacionados com o arranjo dos \u00e1tomos de um s\u00f3lido cristalino.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/592245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio","id":9470,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-quimica-rio"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9558,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9554,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-direito"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9559,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551,"slug":"analista-administrativo-area-arquivologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9555,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-direito"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio","id":9471,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica-rio"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura","id":9463,"slug":"analista-administrativo-area-arquitetura"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":9468,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-relacoes-internacionais"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":9472,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8064,"slug":"especialista-em-regulacao-area-quimica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":9473,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias","id":9469,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-relacoes-sanitarias"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9556,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9557,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":8636,"slug":"analista-administrativo-area-psicologia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647,"slug":"analista-administrativo-area-informatica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9476,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9477,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9478,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9479,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9489,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9490,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":9491,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":9492,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9534,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9535,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9544,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-enfermagem"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9545,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermagem"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia"},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"}],"anos":[2004,2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os dirigentes da ANVISA, n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de atividades profissionais que decorram de v\u00ednculos contratuais mantidos com entidades p\u00fablicas destinadas ao ensino e \u00e0 pesquisa, inclusive com as de direito privado a elas vinculadas.","provas":[{"id":17016,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio","id":9470,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-quimica-rio"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-quimica-rio-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio - 2004"},{"id":17208,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9558,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17100,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9554,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-direito-lingua-espanhola-duplicado-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito (RJ) - 2004"},{"id":17209,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9558,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17210,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9559,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17211,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia","id":9559,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biologia - 2004"},{"id":17000,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551,"slug":"analista-administrativo-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2004"},{"id":17230,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17018,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio","id":9470,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-quimica-rio"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-quimica-rio-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio - 2004"},{"id":17231,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9569,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17185,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9555,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito (RJ) - 2004"},{"id":17232,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":16999,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551,"slug":"analista-administrativo-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2004"},{"id":16997,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2004"},{"id":16998,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2004"},{"id":17233,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina","id":9568,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-biomedicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Biomedicina - 2004"},{"id":17117,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17019,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio","id":9471,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica-rio"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica-rio-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio - 2004"},{"id":17234,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17118,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9520,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-fisica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17186,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9555,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-direito-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito (RJ) - 2004"},{"id":17002,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura","id":9463,"slug":"analista-administrativo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquitetura-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17013,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":9468,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-relacoes-internacionais"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-relacoes-internacionais-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2004"},{"id":16996,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":17020,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio","id":9471,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica-rio"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica-rio-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica Rio - 2004"},{"id":17119,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17096,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9507,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17120,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica","id":9521,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-fisica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea F\u00edsica - 2004"},{"id":17097,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17200,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9554,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":16981,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":16995,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2004"},{"id":17121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17021,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":9472,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-quimica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2004"},{"id":16990,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2004"},{"id":17201,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9554,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-direito-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":17022,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":8064,"slug":"especialista-em-regulacao-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-quimica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2004"},{"id":16989,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2007"},{"id":17122,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9522,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17202,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9555,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-direito-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":17098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9508,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":16988,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":17023,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":9473,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2004"},{"id":17001,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura","id":9463,"slug":"analista-administrativo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquitetura-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17123,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17203,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9555,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":16987,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2004"},{"id":17024,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":9473,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-quimica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2004"},{"id":17014,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias","id":9469,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-relacoes-sanitarias"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-relacoes-sanitarias-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias - 2004"},{"id":16986,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17092,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17099,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina","id":9509,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-medicina-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina - 2004"},{"id":17204,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9556,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17124,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":9523,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-farmacia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2004"},{"id":17205,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9556,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":16985,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17012,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":9468,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-relacoes-internacionais"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-relacoes-internacionais-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2004"},{"id":17206,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9557,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":16982,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17015,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias","id":9469,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-relacoes-sanitarias"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-relacoes-sanitarias-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias - 2004"},{"id":17093,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":9506,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-medicina-veterinaria-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2004"},{"id":17207,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":9557,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-ciencias-biologicas-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2004"},{"id":17180,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":16956,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2004"},{"id":16957,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2004"},{"id":16959,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Qualquer Forma\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":8636,"slug":"analista-administrativo-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-psicologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":16963,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":8636,"slug":"analista-administrativo-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-psicologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Psicologia - 2004"},{"id":16964,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647,"slug":"analista-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"},{"id":16965,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":3647,"slug":"analista-administrativo-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-informatica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2004"},{"id":16967,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16969,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":16979,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":16980,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-estatistico-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Estat\u00edstico - 2004"},{"id":17032,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9476,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-mecanica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":17033,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9476,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-mecanica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":17034,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9477,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-mecanica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":17035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":9477,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-mecanica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2004"},{"id":17036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9478,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17038,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9478,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-eletronica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17039,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9479,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17040,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":9479,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-eletronica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2004"},{"id":17052,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9489,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":17053,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9489,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-saude-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":17054,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9490,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":17055,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9490,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Sa\u00fade - 2004"},{"id":17056,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":9491,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":9491,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":9492,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":9492,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-qualquer-area-de-formacao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Qualquer \u00c1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17069,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9496,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-odontologia-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":9497,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-odontologia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2004"},{"id":17073,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17074,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9498,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17075,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17076,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9499,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-nutricao-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2004"},{"id":17139,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17140,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9532,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17141,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17142,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos","id":9533,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-de-alimentos-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia de Alimentos - 2004"},{"id":17143,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9534,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17144,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9534,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17145,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9535,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17146,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9535,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-civil-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Civil - 2004"},{"id":17161,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17162,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9542,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17163,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17164,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9543,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-engenharia-agronomica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2004"},{"id":17165,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9544,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":17166,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9544,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-enfermagem-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":17167,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9545,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":17168,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem","id":9545,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-enfermagem-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Enfermagem - 2004"},{"id":17179,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9547,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17181,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17182,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia","id":9548,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Economia - 2004"},{"id":17183,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito","id":9554,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-direito-lingua-espanhola-duplicado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Direito (RJ) - 2004"},{"id":17235,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9570,"slug":"especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17236,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"},{"id":17237,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura","id":9571,"slug":"especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anvisa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2004-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-arquitetura-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Arquitetura - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:33:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":175,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":592412,"hashId":"0246f170f7ebbedc0a033ca223e824c1","enunciado":"<p align=justify>Para os dirigentes da ANVISA, n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica\r\nde atividades profissionais que decorram de v\u00ednculos\r\ncontratuais mantidos com entidades p\u00fablicas destinadas ao\r\nensino e \u00e0 pesquisa, inclusive com as de direito privado a elas\r\nvinculadas.<\/p>","resposta":2086982,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2086982,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2086983,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Lei n.\u00ba 9.782\/1999, que instituiu o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (SNVS), julgue os seguintes itens.","id":291001,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Lei n.\u00ba 9.782\/1999, que instituiu o Sistema\r\nNacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (SNVS), julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 36","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.782\/1999","oab":false,"nome":"Lei 9.782\/1999","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407298,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-782-1999"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/592412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantia de X reais foi aplicada \u00e0 taxa de juros simples de 5% ao m\u00eas. Depois de determinado n\u00famero de meses, o montante existente na aplica\u00e7\u00e3o era igual ao dobro do capital investido inicialmente. Nesse caso, a quantidade de meses que o capital inicial X permaneceu aplicado foi igual a","provas":[{"id":4382,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cultural do Par\u00e1 Tancredo Neves","sigla":"FCPTN","id":356,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"fcptn-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"fcptn-pa-2007-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FCPTN - Motorista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":179212,"hashId":"44417ea512c2318f6cb090917edfbce7","enunciado":"<p align=justify>A quantia de X reais foi aplicada \u00e0 taxa de juros simples de 5%\r\nao m\u00eas. Depois de determinado n\u00famero de meses, o montante\r\nexistente na aplica\u00e7\u00e3o era igual ao dobro do capital investido\r\ninicialmente. Nesse caso, a quantidade de meses que o capital\r\ninicial X permaneceu aplicado foi igual a<\/p>","resposta":770596,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17.","id":770593,"corpo":"<p align=justify>17.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18.","id":770594,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"19.","id":770595,"corpo":"<p align=justify>19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20.","id":770596,"corpo":"<p align=justify>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/179212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712,"slug":"analista-area-informatica-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Windows XP. I. Windows XP \u00e9 o sistema operacional mais recente da Microsoft. II. Dentre as vers\u00f5es do Windows XP, est\u00e3o as vers\u00f5es: Starter, Home, Professional, Tablet PC e Media Center. III. As vers\u00f5es do Windows XP j\u00e1 d\u00e3o suporte ao uso de aplica\u00e7\u00f5es em 64 bit, que permitem um maior desempenho, caso se utilize hardware compat\u00edvel com tal tecnologia. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2460,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712,"slug":"analista-area-informatica-suporte"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-suporte","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64398,"hashId":"6b30ffd469bdb4072daad5dbc44eaaae","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Windows XP. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Windows XP \u00e9 o sistema operacional mais recente da Microsoft. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Dentre as vers\u00f5es do Windows XP, est\u00e3o as vers\u00f5es: Starter, Home, Professional, Tablet PC e Media Center. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As vers\u00f5es do Windows XP j\u00e1 d\u00e3o suporte ao uso de aplica\u00e7\u00f5es em 64 bit, que permitem um maior desempenho, caso se utilize hardware compat\u00edvel com tal tecnologia. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":304057,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":304055,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":304056,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":304057,"corpo":"Apenas II.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":304058,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":304059,"corpo":"Apenas III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/64398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre LAN. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711,"slug":"assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento"},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"emprel-pe"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251,"slug":"upe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64614,"hashId":"6473879324c62e73fa89c9778fedc2e4","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre LAN.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_603.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305075,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305074,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305075,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305076,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305077,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305078,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429278,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419882,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":419882,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405162,"slug":"informatica-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LAN (Local Area Network)","oab":false,"nome":"LAN (Local Area Network)","pai":429278,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8181,"slug":"tecnologia-da-informacao-lan-local-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LAN (Local Area Network)","oab":false,"nome":"LAN (Local Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405163,"slug":"informatica-lan-local-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/64614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Jornalismo","id":2566,"slug":"tecnico-ministerial-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da tutela dos direitos fundamentais, \u00e9 assegurada, pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a gratuidade, EXCETO:","provas":[{"id":2604,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Jornalismo","id":2566,"slug":"tecnico-ministerial-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-ministerial-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Jornalismo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":68768,"hashId":"18c3043ebd77c25a9dae3535c0b04031","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da tutela dos direitos fundamentais, \u00e9 assegurada, pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a gratuidade, EXCETO:<\/p>","resposta":324575,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o de \"habeas data\".","id":324574,"corpo":"<p align=justify>da a\u00e7\u00e3o de \"habeas data\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a coletivo.","id":324575,"corpo":"<p align=justify>da a\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","id":324576,"corpo":"<p align=justify>dos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do registro civil de nascimento para os reconhecidamente pobres, na forma da lei.","id":324577,"corpo":"<p align=justify>do registro civil de nascimento para os reconhecidamente pobres, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/68768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":2242,"slug":"tecnico-de-promotoria-area-administracao-de-empresas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A convalida\u00e7\u00e3o, na perspectiva doutrin\u00e1ria atual, \u00e9 o meio de que se vale a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para aproveitar atos administrativos","provas":[{"id":1467,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas","id":2242,"slug":"tecnico-de-promotoria-area-administracao-de-empresas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Para\u00edba","sigla":"MPE PB","id":499,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"mpe-pb-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pb-pb-2007-comperve-ufrn-tecnico-de-promotoria-area-administracao-de-empresas","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - MPE PB - T\u00e9cnico de Promotoria - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Empresas - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":35635,"hashId":"6b41895c87785b0da66647c870889e6d","enunciado":"A convalida\u00e7\u00e3o, na perspectiva doutrin\u00e1ria atual, \u00e9 o meio de que se vale a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para aproveitar\r\natos administrativos","resposta":169468,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com defeitos de m\u00e9rito.","id":169465,"corpo":"com defeitos de m\u00e9rito.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inoportunos e inconvenientes.","id":169466,"corpo":"inoportunos e inconvenientes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contr\u00e1rios ao interesse p\u00fablico, mas pass\u00edveis de aproveitamento","id":169467,"corpo":"contr\u00e1rios ao interesse p\u00fablico, mas pass\u00edveis de aproveitamento","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"com v\u00edcios super\u00e1veis, de forma a confirm\u00e1-los no todo ou em parte.","id":169468,"corpo":"com v\u00edcios super\u00e1veis, de forma a confirm\u00e1-los no todo ou em parte.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"inv\u00e1lidos ou nulos.","id":169469,"corpo":"inv\u00e1lidos ou nulos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":31050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/35635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira (CPMF) \u00e9 tarifa\u00e7\u00e3o cuja responsabilidade de arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9 da institui\u00e7\u00e3o financeira na qual a movimenta\u00e7\u00e3o financeira ocorreu.","provas":[{"id":4570,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-verde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193854,"hashId":"a49204d7d256ac7dbfe0e1f4b94a239f","enunciado":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria sobre movimenta\u00e7\u00e3o financeira\r\n(CPMF) \u00e9 tarifa\u00e7\u00e3o cuja responsabilidade de arrecada\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nda institui\u00e7\u00e3o financeira na qual a movimenta\u00e7\u00e3o financeira\r\nocorreu.<\/p>","resposta":812406,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando os jornais anunciaram que o Brasil teve superavit nas\ncontas p\u00fablicas no ano de 2006, correspondente a 4,84% do PIB,\nreferiam-se ao chamado superavit prim\u00e1rio - sem os juros e\ncustos da d\u00edvida p\u00fablica - e mostravam o grande esfor\u00e7o\narrecadador do governo. As institui\u00e7\u00f5es financeiras t\u00eam\nresponsabilidades legais na estrutura\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, seja como\ncontribuintes, seja como respons\u00e1veis tribut\u00e1rios. Nesse contexto,\njulgue os itens que se seguem, relativos a servi\u00e7os e produtos\nbanc\u00e1rios.","id":145382,"enunciado":"<p align=justify>Quando os jornais anunciaram que o Brasil teve superavit nas\ncontas p\u00fablicas no ano de 2006, correspondente a 4,84% do PIB,\nreferiam-se ao chamado superavit prim\u00e1rio - sem os juros e\ncustos da d\u00edvida p\u00fablica - e mostravam o grande esfor\u00e7o\narrecadador do governo. As institui\u00e7\u00f5es financeiras t\u00eam\nresponsabilidades legais na estrutura\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, seja como\ncontribuintes, seja como respons\u00e1veis tribut\u00e1rios. Nesse contexto,\njulgue os itens que se seguem, relativos a servi\u00e7os e produtos\nbanc\u00e1rios.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 124","ordem":120},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/193854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, o mercado futuro trabalha com a entrega f\u00edsica do\nativo - contrato futuro - em data predeterminada.","provas":[{"id":4570,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-verde","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193873,"hashId":"844087cd9101e8c44f53aac598d257bd","enunciado":"<p align=justify>Em geral, o mercado futuro trabalha com a entrega f\u00edsica do\nativo - contrato futuro - em data predeterminada.<\/p>","resposta":812444,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":812444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":812443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao mercado de derivativos, julgue os itens que se seguem.","id":145387,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao mercado de derivativos, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 a 145","ordem":142},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado futuro","oab":false,"nome":"Mercado futuro","pai":397760,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404920,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-futuro"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/193873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a propor\u00e7\u00e3o que se verifica na Boeing entre a quantidade de Boeing 737 e a quantidade de aeronaves em opera\u00e7\u00e3o se mantenha na Airbus entre a quantidade de Airbus 320 e a quantidade de aeronaves em opera\u00e7\u00e3o. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que a Airbus mant\u00e9m em opera\u00e7\u00e3o mais de 920 avi\u00f5es do mesmo modelo envolvido no acidente a\u00e9reo que ocorreu em julho deste ano no aeroporto de Congonhas &#8211; SP.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193893,"hashId":"ed4fcee2b187b92abc4a3d6d549ec489","enunciado":"<p align=justify>Considere que a propor\u00e7\u00e3o que se verifica na Boeing entre\r\na quantidade de Boeing 737 e a quantidade de aeronaves em\r\nopera\u00e7\u00e3o se mantenha na Airbus entre a quantidade de\r\nAirbus 320 e a quantidade de aeronaves em opera\u00e7\u00e3o. Nesse\r\ncaso, \u00e9 correto afirmar que a Airbus mant\u00e9m em opera\u00e7\u00e3o\r\nmais de 920 avi\u00f5es do mesmo modelo envolvido no acidente\r\na\u00e9reo que ocorreu em julho deste ano no aeroporto de\r\nCongonhas &#8211; SP.<\/p>","resposta":812483,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":812484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":812483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subseq\u00fcentes, quanto \u00e0s suas estruturas ling\u00fc\u00edsticas e a aspectos marcantes da realidade mundial contempor\u00e2nea.","id":145389,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/191.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subseq\u00fcentes, quanto \u00e0s suas estruturas ling\u00fc\u00edsticas e a aspectos marcantes da realidade mundial contempor\u00e2nea.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/193893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar dos n\u00fameros mencionados no texto, n\u00e3o se pode dizer que o Brasil j\u00e1 tenha logrado universalizar o acesso de sua popula\u00e7\u00e3o \u00e0 inform\u00e1tica e \u00e0 telefonia m\u00f3vel.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193905,"hashId":"ecce85be44959ba9ad93450a1e17fa1a","enunciado":"<p align=justify>Apesar dos n\u00fameros mencionados no texto, n\u00e3o se pode\r\ndizer que o Brasil j\u00e1 tenha logrado universalizar o acesso de\r\nsua popula\u00e7\u00e3o \u00e0 inform\u00e1tica e \u00e0 telefonia m\u00f3vel.<\/p>","resposta":812507,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, tanto acerca de estruturas ling\u00fc\u00edsticas desse texto quanto do impacto do desenvolvimento cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico nos mais diversos setores da vida contempor\u00e2nea.","id":145390,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/192.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, tanto acerca de estruturas ling\u00fc\u00edsticas desse texto quanto do impacto do desenvolvimento cient\u00edfico-tecnol\u00f3gico nos mais diversos setores da vida contempor\u00e2nea.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 23","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/193905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Subentende-se ap\u00f3s \"quanto\" (L.3) a elipse da express\u00e3o como.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193911,"hashId":"90136994b439014703d57ad89ae16ab0","enunciado":"<p align=justify>Subentende-se ap\u00f3s \"quanto\" (<EM>L<\/EM>.3) a elipse da express\u00e3o <STRONG>como.<\/STRONG><\/p>","resposta":812520,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812519,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812520,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":145391,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/193.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 32","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/193911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00e9dia aritm\u00e9tica das quantidades de entrevistados que deram as respostas II, III ou IV \u00e9 superior a 87.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193933,"hashId":"748804da9e4d71db9c4c8ba7c5b25867","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e9dia aritm\u00e9tica das quantidades de entrevistados que\r\nderam as respostas II, III ou IV \u00e9 superior a 87.<\/p>","resposta":812564,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":812564,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":812563,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima e supondo que as porcentagens das respostas de I a V sejam independentes da quantidade de entrevistados e que cada um deles deu exatamente uma das respostas acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":145396,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/210.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es contidas no texto acima e supondo que as porcentagens das respostas de I a V sejam independentes da quantidade de entrevistados e que cada um deles deu exatamente uma das respostas acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 51","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/193933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Indicando por x a quantidade de pessoas do grupo de amigos e por y a quantia que cada um deles deveria inicialmente desembolsar, \u00e9 correto afirmar que x e y s\u00e3o tais que x \u00d7 y = 585 e 20x\u00a0- 4y = 80.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193937,"hashId":"3f514e7c6f89f8b53b19af67ca2d7b00","enunciado":"<p align=justify>Indicando por x a quantidade de pessoas do grupo de amigos e por y a quantia que cada um deles deveria inicialmente desembolsar, \u00e9 correto afirmar que x e y s\u00e3o tais que x \u00d7 y = 585 e 20x\u00a0- 4y = 80.<\/p>","resposta":812571,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":812572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":812571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um grupo de amigos saiu para assistir a um filme no cinema do bairro. L\u00e1 chegando, constataram que o pre\u00e7o das entradas para todos, refrigerantes e pipoca era de R$ 585,00. Esse valor deveria ser dividido inicialmente entre todos do grupo, mas, por delicadeza, os integrantes do grupo que moravam nesse bairro revolveram dividir entre eles o valor correspondente ao que cabia aos 4 integrantes que n\u00e3o moravam no bairro, o que acrescentou \u00e0 despesa de cada um dos primeiros a quantia de R$ 20,00. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":145397,"enunciado":"<p align=justify><P>Um grupo de amigos saiu para assistir a um filme no cinema do bairro. L\u00e1 chegando, constataram que o pre\u00e7o das entradas para todos, refrigerantes e pipoca era de R$ 585,00. Esse valor deveria ser dividido inicialmente entre todos do grupo, mas, por delicadeza, os integrantes do grupo que moravam nesse bairro revolveram dividir entre eles o valor correspondente ao que cabia aos 4 integrantes que n\u00e3o moravam no bairro, o que acrescentou \u00e0 despesa de cada um dos primeiros a quantia de R$ 20,00. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 53","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/193937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Flor\u00eancio dividiu em tr\u00eas partes a quantia de R$ 10.000,00 e aplicou a primeira em um fundo de investimentos, a segunda em poupan\u00e7a e a terceira, na bolsa de valores. Ao final de um ano dessas aplica\u00e7\u00f5es, Flor\u00eancio notou que o fundo lhe rendeu, brutos, 8%, a poupan\u00e7a, l\u00edquidos, 6%, e a bolsa de valores, brutos, 10%, e esses valores somaram R$ 820,00. No fundo de investimentos, sobre os rendimentos, lhe foram cobrados 20% a t\u00edtulo de impostos e taxas administrativas. Da mesma forma, na bolsa de valores ele teve uma despesa de 16% sobre os rendimentos. Na poupan\u00e7a, nada lhe foram cobrados. O total dessas despesas somou R$ 112,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o que foi aplicado na bolsa de valores \u00e9 igual ao que foi aplicado na poupan\u00e7a.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193942,"hashId":"bae387d90573cd63605b5fc4b4e0087e","enunciado":"<p align=justify><P>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P>Flor\u00eancio dividiu em tr\u00eas partes a quantia de R$ 10.000,00 e aplicou a primeira em um fundo de investimentos, a segunda em poupan\u00e7a e a terceira, na bolsa de valores. Ao final de um ano dessas aplica\u00e7\u00f5es, Flor\u00eancio notou que o fundo lhe rendeu, brutos, 8%, a poupan\u00e7a, l\u00edquidos, 6%, e a bolsa de valores, brutos, 10%, e esses valores somaram R$ 820,00. No fundo de investimentos, sobre os rendimentos, lhe foram cobrados 20% a t\u00edtulo de impostos e taxas administrativas. Da mesma forma, na bolsa de valores ele teve uma despesa de 16% sobre os rendimentos. Na poupan\u00e7a, nada lhe foram cobrados. O total dessas despesas somou R$ 112,00. <\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o que foi aplicado na bolsa de valores \u00e9 igual ao que foi aplicado na poupan\u00e7a.<\/P><\/p>","resposta":812581,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de seq\u00fc\u00eancias num\u00e9ricas e sistemas lineares.","id":145399,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de seq\u00fc\u00eancias num\u00e9ricas e\r\nsistemas lineares.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/193942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, para ter acesso \u00e0 sua conta corrente via Internet, um correntista do BB deve cadastrar uma senha de 8 d\u00edgitos, que devem ser escolhidos entre os algarismos de 0 a 9. Se o correntista decidir que todos os algarismos de sua senha ser\u00e3o diferentes, ent\u00e3o o n\u00famero de escolhas distintas que ele ter\u00e1 para essa senha \u00e9 igual a 8!.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193948,"hashId":"ec5c00f8a97997126794d0ada7beb0f5","enunciado":"<p align=justify>Considere que, para ter acesso \u00e0 sua conta corrente via\r\nInternet, um correntista do BB deve cadastrar uma senha de\r\n8 d\u00edgitos, que devem ser escolhidos entre os algarismos de\r\n0 a 9. Se o correntista decidir que todos os algarismos de sua\r\nsenha ser\u00e3o diferentes, ent\u00e3o o n\u00famero de escolhas distintas\r\nque ele ter\u00e1 para essa senha \u00e9 igual a 8!.<\/p>","resposta":812594,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto aos princ\u00edpios de contagem.","id":145400,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto aos princ\u00edpios de contagem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo Simples","oab":false,"nome":"Arranjo Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425319,"slug":"raciocinio-logico-arranjo-simples"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/193948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma express\u00e3o da forma \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o que tem exatamente as mesmas valora\u00e7\u00f5es V ou F da proposi\u00e7\u00e3o .","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193951,"hashId":"22c40496e85c129b425fd5af1dccee6a","enunciado":"<P align=justify>Uma express\u00e3o da forma <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/213.JPG> \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o que tem exatamente as mesmas valora\u00e7\u00f5es V ou F da proposi\u00e7\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/214.JPG>.<\/P>","resposta":812599,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145401,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/Imagem_03.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela-verdade da conjun\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tabela-verdade da conjun\u00e7\u00e3o","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425273,"slug":"raciocinio-logico-tabela-verdade-da-conjuncao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela-verade da Condicional","oab":false,"nome":"Tabela-verade da Condicional","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425276,"slug":"raciocinio-logico-tabela-verade-da-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/193951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em marketing, o valor de um produto pode ser definido como a expectativa do consumidor quanto aos seus benef\u00edcios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantia real paga pelo produto.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":193999,"hashId":"adc2b9c653987083068c7270e64cdff2","enunciado":"<p align=justify>Em marketing, o valor de um produto pode ser definido\r\ncomo a expectativa do consumidor quanto aos seus\r\nbenef\u00edcios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantia real paga pelo produto.<\/p>","resposta":812695,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":145410,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4571\/217.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto abordado no texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/193999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa b\u00e1sica de juros SELIC, divulgada pelo Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria (COPOM), tem vital import\u00e2ncia na economia, pois as taxas de juros cobradas no mercado s\u00e3o balizadas por ela, que \u00e9 refer\u00eancia para a pol\u00edtica monet\u00e1ria.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":194014,"hashId":"322c27b0e34bdd9f1e626c658e5db1e7","enunciado":"<p align=justify>A taxa b\u00e1sica de juros SELIC, divulgada pelo Comit\u00ea de\r\nPol\u00edtica Monet\u00e1ria (COPOM), tem vital import\u00e2ncia na\r\neconomia, pois as taxas de juros cobradas no mercado s\u00e3o\r\nbalizadas por ela, que \u00e9 refer\u00eancia para a pol\u00edtica monet\u00e1ria.<\/p>","resposta":812725,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao SFN e seus \u00f3rg\u00e3os, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":145414,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao SFN e seus \u00f3rg\u00e3os, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 131","ordem":127},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria - COPOM","oab":false,"nome":"Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria - COPOM","pai":404943,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404838,"slug":"conhecimentos-bancarios-comite-de-politica-monetaria-copom"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Nominais x Reais","oab":false,"nome":"Juros Nominais x Reais","pai":404824,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404836,"slug":"conhecimentos-bancarios-juros-nominais-x-reais"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/194014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O BACEN, respeitando a atual pol\u00edtica cambial, deve, sempre que necess\u00e1rio, intervir no mercado comprando ou vendendo d\u00f3lares para estabelecer novo patamar de pre\u00e7os relativos.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":194015,"hashId":"492819a6133e06d04edb54528b01f4ff","enunciado":"<p align=justify>O BACEN, respeitando a atual pol\u00edtica cambial, deve,\r\nsempre que necess\u00e1rio, intervir no mercado comprando ou\r\nvendendo d\u00f3lares para estabelecer novo patamar de pre\u00e7os\r\nrelativos.<\/p>","resposta":812728,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":812727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":812728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao SFN e seus \u00f3rg\u00e3os, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":145414,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao SFN e seus \u00f3rg\u00e3os, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 131","ordem":127},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Cambial","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Cambial","pai":404823,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404826,"slug":"conhecimentos-bancarios-politica-cambial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Mercado de C\u00e2mbio","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397757,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-de-cambio"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/194015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do valor aplicado pelo investidor em t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o financeira separa um percentual para a poupan\u00e7a, outro para o sorteio e um terceiro para cobrir suas despesas.","provas":[{"id":4571,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2007-cespe-cebraspe-escriturario-prova-yanque-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Escritur\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":194037,"hashId":"83f045698f64ad93a0fd9d46d238cb16","enunciado":"<p align=justify>Do valor aplicado pelo investidor em t\u00edtulos de\r\ncapitaliza\u00e7\u00e3o, a institui\u00e7\u00e3o financeira separa um percentual\r\npara a poupan\u00e7a, outro para o sorteio e um terceiro para\r\ncobrir suas despesas.<\/p>","resposta":812771,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":812772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":812771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o e planos de aposentadoria e pens\u00e3o privados, julgue os itens a seguir.","id":145420,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o e planos de\r\naposentadoria e pens\u00e3o privados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 150","ordem":148},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o","pai":404832,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404929,"slug":"conhecimentos-bancarios-titulos-de-capitalizacao"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/194037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Produ\u00e7\u00e3o","id":3025,"slug":"oficial-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo diminutivo plural esteja correto, de acordo com a norma culta.","provas":[{"id":4582,"cargo":{"descricao":"Oficial de Produ\u00e7\u00e3o","id":3025,"slug":"oficial-de-producao"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2007-cetro-oficial-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Oficial de Produ\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[],"id":194933,"hashId":"cb61244ef219ad409b820e4550922613","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cujo diminutivo plural esteja correto,\r\nde acordo com a norma culta.<\/p>","resposta":815280,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bal\u00e3ozinhos.","id":815277,"corpo":"Bal\u00e3ozinhos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"P\u00e3ozinhos.","id":815278,"corpo":"P\u00e3ozinhos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Florzinhas.","id":815279,"corpo":"Florzinhas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Colarezinhos.","id":815280,"corpo":"Colarezinhos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Anzolzinhos.","id":815281,"corpo":"Anzolzinhos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145797,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/194933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Produ\u00e7\u00e3o","id":3025,"slug":"oficial-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja palavra n\u00e3o possui a letra \"h\" no seu in\u00edcio.","provas":[{"id":4582,"cargo":{"descricao":"Oficial de Produ\u00e7\u00e3o","id":3025,"slug":"oficial-de-producao"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30,"slug":"cetro"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2007-cetro-oficial-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Oficial de Produ\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[],"id":194936,"hashId":"48e41cf58ebfd255d5a93fe515139e47","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa cuja palavra <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> possui a letra \"h\" no seu in\u00edcio.<\/P>","resposta":815295,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"___orror","id":815292,"corpo":"___orror","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"___\u00e9rnia","id":815293,"corpo":"___\u00e9rnia","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"___ostil","id":815294,"corpo":"___ostil","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"___\u00eaxito","id":815295,"corpo":"___\u00eaxito","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"___esitar","id":815296,"corpo":"___esitar","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/194936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"}],"cargos":[{"descricao":"Pedreiro de Alvenaria","id":3033,"slug":"pedreiro-de-alvenaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais das ferramentas abaixo relacionadas dever\u00e3o ser utilizadas pelo pedreiro com a finalidade de fazer a marca\u00e7\u00e3o de um alicerce para um c\u00f4modo retangular com as paredes formando \u00e2ngulos retos com 90\u00ba?","provas":[{"id":4590,"cargo":{"descricao":"Pedreiro de Alvenaria","id":3033,"slug":"pedreiro-de-alvenaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Serrana","sigla":"","id":1311,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg"},"banca":{"nome":"CONSULT","descricao":"CONSULT","sigla":"","oab":false,"id":46,"slug":"consult"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-nova-serrana-mg-2007-consult-pedreiro-de-alvenaria","tipo":1,"nome":"CONSULT - Prefeitura de Nova Serrana - Pedreiro de Alvenaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":195115,"hashId":"32f4cbe9113213bab889bcb51256d0c7","enunciado":"<p align=justify>Quais das ferramentas abaixo relacionadas dever\u00e3o\r\nser utilizadas pelo pedreiro com a finalidade de fazer a\r\nmarca\u00e7\u00e3o de um alicerce para um c\u00f4modo retangular\r\ncom as paredes formando \u00e2ngulos retos com 90\u00ba?<\/p>","resposta":816050,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esquadro e n\u00edvel de mangueira;","id":816050,"corpo":"Esquadro e n\u00edvel de mangueira;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel de mangueira e Prumo.","id":816051,"corpo":"N\u00edvel de mangueira e Prumo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esquadro e prumo;","id":816052,"corpo":"Esquadro e prumo;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00edvel de m\u00e3o e Prumo;","id":816053,"corpo":"N\u00edvel de m\u00e3o e Prumo;","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":145982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/195115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264,"slug":"ludus"}],"cargos":[{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"appm-pi"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de contato com subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, o primeiro cuidado dever\u00e1 ser lavar a regi\u00e3o afetada com:","provas":[{"id":4675,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Piauiense de Munic\u00edpios","sigla":"APPM","id":1288,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"appm-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Ludus","descricao":"Instituto Ludus - Ludus","sigla":"Ludus","oab":false,"id":264,"slug":"ludus"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"appm-pi-2007-ludus-gari","tipo":1,"nome":"Ludus - APPM - Gari - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":203101,"hashId":"e3e285808bc06a44e7810ab4069bba49","enunciado":"<p align=justify>No caso de contato com subst\u00e2ncias\r\nqu\u00edmicas, o primeiro cuidado dever\u00e1 ser\r\nlavar a regi\u00e3o afetada com:<\/p>","resposta":840276,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"benzeno","id":840272,"corpo":"<p align=justify>benzeno<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1lcool","id":840273,"corpo":"<p align=justify>\u00e1lcool<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"iodo","id":840274,"corpo":"<p align=justify>iodo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9ter","id":840275,"corpo":"<p align=justify>\u00e9ter<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e1gua","id":840276,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":149662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/203101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Apoio","id":3077,"slug":"auxiliar-de-apoio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo tinha duas bolas e Jo\u00e3o tinha o dobro de Paulo. Maria tinha meia d\u00fazia de petecas e Joaquim tinha tr\u00eas carrinhos. Quantos brinquedos essas crian\u00e7as tinham ao todo?","provas":[{"id":4713,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Apoio","id":3077,"slug":"auxiliar-de-apoio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapema","sigla":"","id":1285,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapema-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapema-sc-2007-ieses-auxiliar-de-apoio","tipo":1,"nome":"IESES - Prefeitura de Itapema - Auxiliar de Apoio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":205452,"hashId":"4cf334d3ed5a20b2614df4a5e9235b9f","enunciado":"<p align=justify>Paulo tinha duas bolas e Jo\u00e3o tinha o dobro de Paulo.\r\nMaria tinha meia d\u00fazia de petecas e Joaquim tinha tr\u00eas\r\ncarrinhos. Quantos brinquedos essas crian\u00e7as tinham\r\nao todo?<\/p>","resposta":848785,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 brinquedos.","id":848784,"corpo":"13 brinquedos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15 brinquedos.","id":848785,"corpo":"15 brinquedos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"21 brinquedos.","id":848786,"corpo":"21 brinquedos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 brinquedos.","id":848787,"corpo":"12 brinquedos.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":151095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/205452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00e1s natural apresenta vantagens macroecon\u00f4micas, ambientais de seguran\u00e7a e diretas para o usu\u00e1rio, que est\u00e3o descritas, respectivamente, em:","provas":[{"id":4742,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia Paraibana de G\u00e1s","sigla":"PBGAS","id":1315,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pbgas-pb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pbgas-pb-2007-fcc-engenheiro-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - PBG\u00c1S - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:05:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":207767,"hashId":"afb8711b01d5a74731b59861be8e6036","enunciado":"<p align=justify>O g\u00e1s natural apresenta vantagens macroecon\u00f4micas,\r\nambientais de seguran\u00e7a e diretas para o usu\u00e1rio, que\r\nest\u00e3o descritas, respectivamente, em:<\/p>","resposta":858230,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00e1pida dispers\u00e3o de vazamentos; diminui\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o urbana; atra\u00e7\u00e3o de capitais de risco externos.","id":858229,"corpo":"<p align=justify>r\u00e1pida dispers\u00e3o de vazamentos; diminui\u00e7\u00e3o da\r\npolui\u00e7\u00e3o urbana; atra\u00e7\u00e3o de capitais de risco externos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica; baix\u00edssima presen\u00e7a de contaminantes; menores pr\u00eamios de seguro.","id":858230,"corpo":"<p align=justify>diversifica\u00e7\u00e3o da matriz energ\u00e9tica; baix\u00edssima presen\u00e7a\r\nde contaminantes; menores pr\u00eamios de seguro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"combust\u00e3o mais limpa; redu\u00e7\u00e3o do transporte rodoferro- hidrovi\u00e1rio; menor corros\u00e3o de fog\u00f5es.","id":858231,"corpo":"<p align=justify>combust\u00e3o mais limpa; redu\u00e7\u00e3o do transporte rodoferro-\r\nhidrovi\u00e1rio; menor corros\u00e3o de fog\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pouco ac\u00famulo de fuligens; baixo calor de hidrata\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o infra-vermelha.","id":858232,"corpo":"<p align=justify>pouco ac\u00famulo de fuligens; baixo calor de\r\nhidrata\u00e7\u00e3o; redu\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o infra-vermelha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do processo de destila\u00e7\u00e3o; carbonata\u00e7\u00e3o reduzida; lixivia\u00e7\u00e3o de solo suprimida.","id":858233,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o do processo de destila\u00e7\u00e3o; carbonata\u00e7\u00e3o\r\nreduzida; lixivia\u00e7\u00e3o de solo suprimida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":152598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399449,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-eletricos-de-potencia"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/207767","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho com textos teatrais pode favorecer a manuten\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural imaterial.","provas":[{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":952989,"hashId":"e9612941ea25d53d00615da3554c188b","enunciado":"O trabalho com textos teatrais pode favorecer a manuten\u00e7\u00e3o\r\ndo patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural imaterial.","resposta":3336012,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3336013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3336012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Arte (1997), uma das modalidades de orienta\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em Arte \u00e9 o trabalho por projetos. Cada equipe de trabalho pode eleger projetos a serem desenvolvidos em car\u00e1ter interdisciplinar. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":360711,"enunciado":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \u2013 Arte (1997),\r\numa das modalidades de orienta\u00e7\u00e3o did\u00e1tica em Arte \u00e9 o trabalho\r\npor projetos. Cada equipe de trabalho pode eleger projetos a\r\nserem desenvolvidos em car\u00e1ter interdisciplinar. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse assunto, julgue os itens que se seguem.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/952989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Johann Sebastian Bach, W. A. Mozart e Ludvig V. Beethoven s\u00e3o considerados os grandes g\u00eanios da m\u00fasica barroca.","provas":[{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":953004,"hashId":"5105386d3cfb34380bff01829be1bd18","enunciado":"Johann Sebastian Bach, W. A. Mozart e Ludvig V. Beethoven s\u00e3o considerados os grandes g\u00eanios da m\u00fasica barroca.","resposta":3336043,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3336042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3336043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o trecho musical acima, julgue os itens que se seguem.","id":360714,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29621\/04.gif\"><\/p><p>Considerando o trecho musical acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":"artes\/953004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse trecho musical apresenta elementos r\u00edtmicos t\u00edpicos de diversas manifesta\u00e7\u00f5es musicais populares no Brasil, tais como o samba e o choro.","provas":[{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":953005,"hashId":"3e64ccf0de6730b38bfc1b3ceb600810","enunciado":"Esse trecho musical apresenta elementos r\u00edtmicos t\u00edpicos de diversas manifesta\u00e7\u00f5es musicais populares no Brasil, tais como o\r\nsamba e o choro.","resposta":3336044,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3336045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3336044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.","id":360715,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29621\/05.gif\"><\/p><p>A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/953005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A segunda metade do primeiro compasso do trecho musical apresentado ilustra o ritmo sincopado, resultante da fus\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o musical europ\u00e9ia com os ritmos africanos.","provas":[{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":953006,"hashId":"772ad97ab9ed2bc2fae54abb5b63ed0b","enunciado":"A segunda metade do primeiro compasso do trecho musical apresentado ilustra o ritmo sincopado, resultante da fus\u00e3o da tradi\u00e7\u00e3o\r\nmusical europ\u00e9ia com os ritmos africanos.","resposta":3336047,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3336046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3336047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.","id":360715,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29621\/05.gif\"><\/p><p>A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"}],"slug":"artes\/953006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tonalidade desse trecho musical \u00e9 Mi maior.","provas":[{"id":29622,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil-25-horas-semanais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"},{"id":29621,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"semad-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":953008,"hashId":"dd765a09d72f7dd258fcc67b95bc5581","enunciado":"A tonalidade desse trecho musical \u00e9 Mi maior.","resposta":3336050,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3336050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3336051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.","id":360715,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29621\/05.gif\"><\/p><p>A partir do trecho musical acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","oab":false,"nome":"Percep\u00e7\u00e3o Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403555,"slug":"artes-percepcao-musical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":["conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/953008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564,"slug":"tecnico-ministerial-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Minas Gerais, a denomina\u00e7\u00e3o \"Promotorias de Justi\u00e7a do Cidad\u00e3o\" \u00e9 atribu\u00edda \u00e0s:","provas":[{"id":3105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564,"slug":"tecnico-ministerial-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":94168,"hashId":"656837d6400b0f72ef1027a36573aa3c","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Minas Gerais, a denomina\u00e7\u00e3o \"Promotorias de Justi\u00e7a do Cidad\u00e3o\" \u00e9 atribu\u00edda \u00e0s:<\/p>","resposta":444838,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promotorias de Justi\u00e7a Especializadas. ","id":444838,"corpo":"<p align=justify>Promotorias de Justi\u00e7a Especializadas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promotorias de Justi\u00e7a Criminais.","id":444840,"corpo":"<p align=justify>Promotorias de Justi\u00e7a Criminais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promotorias de Justi\u00e7a C\u00edveis. ","id":444842,"corpo":"<p align=justify>Promotorias de Justi\u00e7a C\u00edveis.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Procuradorias de Justi\u00e7a. ","id":444843,"corpo":"<p align=justify>Procuradorias de Justi\u00e7a.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Minas Gerais - MPE MG","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Minas Gerais - MPE MG","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395450,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-minas-gerais-mpe-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/94168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2156,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica as fun\u00e7\u00f5es do Departamento de Controle da Qualidade numa f\u00e1brica de manufaturados.","provas":[{"id":3112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":2156,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-tecnico-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":94525,"hashId":"f258352ff0b87f7019739a30ca511365","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que identifica as fun\u00e7\u00f5es do Departamento\r\nde Controle da Qualidade numa f\u00e1brica de manufaturados.<\/p>","resposta":446536,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o, registro de dados e t\u00e9cnicas estat\u00edsticas.","id":446536,"corpo":"<p align=justify>Inspe\u00e7\u00e3o, registro de dados e t\u00e9cnicas estat\u00edsticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Auditoria, padroniza\u00e7\u00e3o e controle da produ\u00e7\u00e3o.","id":446537,"corpo":"Auditoria, padroniza\u00e7\u00e3o e controle da produ\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Registro de dados, avalia\u00e7\u00e3o funcional e especifica\u00e7\u00f5es de produtos.","id":446538,"corpo":"<p align=justify>Registro de dados, avalia\u00e7\u00e3o funcional e especifica\u00e7\u00f5es\r\nde produtos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controle de estoque, planejamento e manuten\u00e7\u00e3o de produtos.","id":446539,"corpo":"<p align=justify>Controle de estoque, planejamento e manuten\u00e7\u00e3o de\r\nprodutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Controle da produ\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnicas de inspe\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":446540,"corpo":"<p align=justify>Controle da produ\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnicas de inspe\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/94525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para obter, de maneira eficiente e r\u00e1pida, a \u00edntegra da Lei no 10.753, de 30 de outubro de 2003, que institui a Pol\u00edtica Nacional do Livro, inclusive as altera\u00e7\u00f5es, dispositivos e vetos a ela relacionados, o bibliotec\u00e1rio preferencialmente recorrer\u00e1","provas":[{"id":542,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":95618,"hashId":"511507e7df4d1883ba252492b3994206","enunciado":"Para obter, de maneira eficiente e r\u00e1pida, a \u00edntegra da\r\nLei no 10.753, de 30 de outubro de 2003, que institui a\r\nPol\u00edtica Nacional do Livro, inclusive as altera\u00e7\u00f5es, dispositivos\r\ne vetos a ela relacionados, o bibliotec\u00e1rio preferencialmente\r\nrecorrer\u00e1","resposta":451851,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Cole\u00e7\u00e3o de Leis da C\u00e2mara dos Deputados.","id":451850,"corpo":"\u00e0 Cole\u00e7\u00e3o de Leis da C\u00e2mara dos Deputados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao Sistema de Legisla\u00e7\u00e3o Informatizada.","id":451851,"corpo":"ao Sistema de Legisla\u00e7\u00e3o Informatizada.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Literatura Brasileira de Direito.","id":451852,"corpo":"\u00e0 Literatura Brasileira de Direito.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao Servi\u00e7o de Mat\u00e9rias em Tramita\u00e7\u00e3o.","id":451853,"corpo":"ao Servi\u00e7o de Mat\u00e9rias em Tramita\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Biblioteca Virtual Jur\u00eddica.","id":451854,"corpo":"\u00e0 Biblioteca Virtual Jur\u00eddica.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","oab":false,"nome":"Bases de dados bibliogr\u00e1ficas.","pai":397804,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397805,"slug":"biblioteconomia-bases-de-dados-bibliograficas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/95618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o AACR-2, \"extens\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o, ilustra\u00e7\u00f5es, dimens\u00f5es e material adicional\" s\u00e3o os elementos bibliogr\u00e1ficos a serem inclu\u00eddos","provas":[{"id":542,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":95631,"hashId":"396dd8c51f287c75a7b42996fdf1f08f","enunciado":"De acordo com o AACR-2, \"extens\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o, ilustra\u00e7\u00f5es,\r\ndimens\u00f5es e material adicional\" s\u00e3o os elementos\r\nbibliogr\u00e1ficos a serem inclu\u00eddos","resposta":451910,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no n\u00edvel 1 da cataloga\u00e7\u00e3o.","id":451908,"corpo":"no n\u00edvel 1 da cataloga\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na \u00e1rea da edi\u00e7\u00e3o.","id":451909,"corpo":"na \u00e1rea da edi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na \u00e1rea da descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":451910,"corpo":"na \u00e1rea da descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na se\u00e7\u00e3o dos detalhes espec\u00edficos do material.","id":451911,"corpo":"na se\u00e7\u00e3o dos detalhes espec\u00edficos do material.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na se\u00e7\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, etc.","id":451912,"corpo":"na se\u00e7\u00e3o da publica\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, etc.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"AACR-2","oab":false,"nome":"AACR-2","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402312,"slug":"biblioteconomia-aacr-2"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/95631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: O esquema acima mostra os servi\u00e7os b\u00e1sicos que um sistema de documenta\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o desenvolve. O segmento em branco refere-se a","provas":[{"id":542,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":95662,"hashId":"1b77ff451997095cfe82f9b4d9a0173e","enunciado":"<P>Considere:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/542\/ScreenHunter_244.gif><\/P>\r\n<P>O esquema acima mostra os servi\u00e7os b\u00e1sicos que um sistema de documenta\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o desenvolve. O segmento em branco refere-se a<\/P>","resposta":452049,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"documenta\u00e7\u00e3o.","id":452047,"corpo":"documenta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"armazenagem.","id":452048,"corpo":"armazenagem.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"usu\u00e1rio.","id":452049,"corpo":"usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SDI.","id":452050,"corpo":"SDI.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"OAB. ","id":452051,"corpo":"OAB.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo de Usu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Estudo de Usu\u00e1rios","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397808,"slug":"biblioteconomia-estudo-de-usuarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/95662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2157,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Contabilidade P\u00fablica, a demonstra\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m pode ser denominada Balan\u00e7o de Resultados \u00e9 a(o):","provas":[{"id":3143,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2157,"slug":"tecnico-de-controle-externo-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-tecnico-de-controle-externo-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":96031,"hashId":"733b655e4eba45bd9ee7efc56bcb863e","enunciado":"<p align=justify>Na Contabilidade P\u00fablica, a demonstra\u00e7\u00e3o que tamb\u00e9m pode\r\nser denominada Balan\u00e7o de Resultados \u00e9 a(o):<\/p>","resposta":453775,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":453775,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros e Perdas.","id":453776,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Lucros e Perdas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Oscila\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":453777,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o de Oscila\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Financeiro.","id":453778,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Financeiro.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":453779,"corpo":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/96031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Artes Visuais","id":1803,"slug":"policial-civil-perito-area-artes-visuais"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a idade m\u00ednima para pessoas com menos de dezoito anos come\u00e7arem a trabalhar \u00e9 de:","provas":[{"id":3148,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Artes Visuais","id":1803,"slug":"policial-civil-perito-area-artes-visuais"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-artes-visuais","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Artes Visuais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":96248,"hashId":"e8864fe5cf0daecf5d49e4d0f30d772b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a idade m\u00ednima para pessoas com menos de dezoito anos come\u00e7arem a\r\ntrabalhar \u00e9 de:<\/p>","resposta":454828,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dezessete anos para o ingresso no mercado de trabalho e quatorze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":454825,"corpo":"<p align=justify>dezessete anos para o ingresso no mercado de trabalho e quatorze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dezesseis anos para o ingresso no mercado de trabalho e treze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":454826,"corpo":"<p align=justify>dezesseis anos para o ingresso no mercado de trabalho e treze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quinze anos para o ingresso no mercado de trabalho e quatorze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":454827,"corpo":"<p align=justify>quinze anos para o ingresso no mercado de trabalho e quatorze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dezesseis anos para o ingresso no mercado de trabalho e quatorze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":454828,"corpo":"<p align=justify>dezesseis anos para o ingresso no mercado de trabalho e quatorze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quatorze anos para o ingresso no mercado de trabalho e doze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":454829,"corpo":"<p align=justify>quatorze anos para o ingresso no mercado de trabalho e doze anos para a condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":85365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/96248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Conselho da Pol\u00edcia Civil do Estado do Paran\u00e1, sem preju\u00edzo de outras atribui\u00e7\u00f5es, compete:","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808,"slug":"policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica do Paran\u00e1","sigla":"","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"policia-cientifica-do-parana-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":98061,"hashId":"8cea9121e497a63ab94b50a5122fbca6","enunciado":"<p align=justify>Ao Conselho da Pol\u00edcia Civil do Estado do Paran\u00e1, sem preju\u00edzo de outras atribui\u00e7\u00f5es, compete:<\/p>","resposta":463262,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legislar sobre seguran\u00e7a p\u00fablica no \u00e2mbito do Estado do Paran\u00e1.","id":463260,"corpo":"<p align=justify>legislar sobre seguran\u00e7a p\u00fablica no \u00e2mbito do Estado do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"processar e julgar os delegados de pol\u00edcia e os policiais civis de carreira pela pr\u00e1tica de crimes comuns.","id":463261,"corpo":"<p align=justify>processar e julgar os delegados de pol\u00edcia e os policiais civis de carreira pela pr\u00e1tica de crimes comuns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"proceder ao julgamento, como inst\u00e2ncia origin\u00e1ria, dos processos disciplinares instaurados contra autoridades policiais civis.","id":463262,"corpo":"<p align=justify>proceder ao julgamento, como inst\u00e2ncia origin\u00e1ria, dos processos disciplinares instaurados contra autoridades policiais\r\ncivis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"processar e julgar os delegados de pol\u00edcia e os policiais civis de carreira pela pr\u00e1tica de crimes contra a administra\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia civil.","id":463263,"corpo":"<p align=justify>processar e julgar os delegados de pol\u00edcia e os policiais civis de carreira pela pr\u00e1tica de crimes contra a administra\u00e7\u00e3o da\r\npol\u00edcia civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"proceder ao provimento e \u00e0 posse dos cargos administrativos, no \u00e2mbito da pol\u00edcia civil do Estado do Paran\u00e1.","id":463264,"corpo":"<p align=justify>proceder ao provimento e \u00e0 posse dos cargos administrativos, no \u00e2mbito da pol\u00edcia civil do Estado do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - PC PR","oab":true,"nome":"Regimento Interno - PC PR","pai":396001,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396002,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-pc-pr"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/98061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A retirada de autos judiciais em andamento no Cart\u00f3rio pode ser realizada","provas":[{"id":3218,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-1-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":100488,"hashId":"b2199de235ebd710bd7c7f5432222818","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A retirada de autos judiciais em andamento no Cart\u00f3rio pode ser realizada<\/p>","resposta":474830,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por qualquer interessado.","id":474827,"corpo":"<p>por qualquer interessado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por qualquer advogado regularmente inscrito na OAB.","id":474828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qualquer advogado regularmente inscrito na OAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelas partes envolvidas no lit\u00edgio.","id":474829,"corpo":"<p>pelas partes envolvidas no lit\u00edgio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"por estagi\u00e1rio regularmente inscrito na OAB e constitu\u00eddo como procurador de uma das partes.","id":474830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por estagi\u00e1rio regularmente inscrito na OAB e constitu\u00eddo como procurador de uma das partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por qualquer membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ainda que n\u00e3o esteja atuando naquela causa espec\u00edfica.","id":474831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por qualquer membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ainda que n\u00e3o esteja atuando naquela causa espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - TJ SP","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ SP","pai":395501,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395829,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-sp"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ SP","pai":395501,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":1093,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/100488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para enviar um e-mail, utilizando o Microsoft Outlook Express 6.0, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9 preciso preencher o campo Para: com um endere\u00e7o eletr\u00f4nico v\u00e1lido como:","provas":[{"id":3224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-2-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":100720,"hashId":"a1fe4ab9cd7ca1f40e5e3f6eb188b956","enunciado":"<p align=justify>Para enviar um e-mail, utilizando o Microsoft Outlook Express\r\n6.0, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, \u00e9 preciso preencher o campo\r\nPara: com um endere\u00e7o eletr\u00f4nico v\u00e1lido como:<\/p>","resposta":475965,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\\\\\\\\maria\\\\@tjsp.com.br","id":475961,"corpo":"\\\\\\\\maria\\\\@tjsp.com.br","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maria@tjsp\/combr","id":475962,"corpo":"maria@tjsp\/combr","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maria@tjsp\/com\/br","id":475963,"corpo":"maria@tjsp\/com\/br","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"http:\/\/maria@tjsp.com.br","id":475964,"corpo":"http:\/\/maria@tjsp.com.br","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"maria@tjsp.com.br","id":475965,"corpo":"maria@tjsp.com.br","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/100720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o verbo em destaque repete o mesmo tempo verbal de ter\u00e1 em &#8211; As proje\u00e7\u00f5es sobre qual impacto o aquecimento global ter\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das pessoas ainda s\u00e3o pouco precisas\u2026","provas":[{"id":3224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846,"slug":"tecnico-judiciario-area-escrevente"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-2-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":100920,"hashId":"3f9bbde12294be0f670d8d2be7890fb3","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que o verbo em destaque repete o mesmo tempo verbal de ter\u00e1 em &#8211; <EM>As proje\u00e7\u00f5es sobre qual impacto o aquecimento global ter\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade das pessoas ainda s\u00e3o pouco precisas\u2026<\/EM><\/P>","resposta":476961,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pa\u00eds ainda n\u00e3o conhece a vulnerabilidade das pessoas em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.","id":476958,"corpo":"<P align=justify>O pa\u00eds ainda n\u00e3o <EM>conhece <\/EM>a vulnerabilidade das pessoas em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fen\u00f4menos extremos e menos qualidade de vida: \u00e9 o novo clima.","id":476959,"corpo":"<P align=justify>Fen\u00f4menos extremos e menos qualidade de vida:<EM> \u00e9<\/EM> o novo clima.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O que j\u00e1 acontece com a biosfera por causa do aquecimento global e da alta concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico na atmosfera.","id":476960,"corpo":"<P align=justify>O que j\u00e1 <EM>acontece<\/EM> com a biosfera por causa do aquecimento global e da alta concentra\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico na atmosfera.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os pr\u00f3ximos documentos das Na\u00e7\u00f5es Unidas trar\u00e3o alternativas para a redu\u00e7\u00e3o do efeito estufa.","id":476961,"corpo":"<P align=justify>Os pr\u00f3ximos documentos das Na\u00e7\u00f5es Unidas <EM>trar\u00e3o<\/EM> alternativas para a redu\u00e7\u00e3o do efeito estufa.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Problemas ambientais adversos reduziram a capacidade produtiva do solo.","id":476962,"corpo":"<P align=justify>Problemas ambientais adversos <EM>reduziram<\/EM> a capacidade produtiva do solo.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 63 a 68. ","id":89452,"enunciado":"<P align=justify>Leia o trecho para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 63 a 68.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3224\/63000.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/100920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desaparecimento de movimentos migrat\u00f3rios internacionais na atualidade \u00e9 uma das transforma\u00e7\u00f5es sociais atribu\u00eddas ao processo de globaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4754,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-oficial-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Oficial - 2007"},{"id":6657,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Oficial","id":3108,"slug":"policial-militar-pm-oficial"},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pmdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-policial-militar-pm-oficial-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar PM \/ Oficial - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":210848,"hashId":"b847e7dba25a05f839c9b2acfd929143","enunciado":"<p align=justify>O desaparecimento de movimentos migrat\u00f3rios\r\ninternacionais na atualidade \u00e9 uma das transforma\u00e7\u00f5es\r\nsociais atribu\u00eddas ao processo de globaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":864778,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":864778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":864777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o, caracterizada pela multiplicidade de conex\u00f5es entre estados nacionais e sociedades vem causando transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, culturais e pol\u00edticas no sistema mundial atual. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":153318,"enunciado":"<p align=justify>A globaliza\u00e7\u00e3o, caracterizada pela multiplicidade de conex\u00f5es\r\nentre estados nacionais e sociedades vem causando\r\ntransforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais, culturais e pol\u00edticas no\r\nsistema mundial atual. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Migra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Migra\u00e7\u00f5es","pai":397300,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397303,"slug":"geografia-migracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/210848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fisioterapeuta pode deixar de pleitear honor\u00e1rios por assist\u00eancia prestada a ascendente, descendente, colateral afim ou pessoa que viva sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica","provas":[{"id":4759,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-limeira-sp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Fisioterapeuta - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":211610,"hashId":"0b5dcbd4f8d5e26d3dc3e19065918204","enunciado":"<p align=justify>O fisioterapeuta pode deixar de pleitear honor\u00e1rios por\r\nassist\u00eancia prestada a ascendente, descendente, colateral\r\nafim ou pessoa que viva sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica<\/p>","resposta":866544,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":866544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":866545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional de fisioterapia e terapia ocupacional, julgue os itens seguintes.","id":153549,"enunciado":"<p align=justify>Com base no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional de fisioterapia e terapia\r\nocupacional, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Deontologia da Fisioterapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":430480,"slug":"fisioterapia-codigo-de-etica-e-deontologia-da-fisioterapia"}],"slug":"fisioterapia\/211610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o munic\u00edpio de Rio Branco tenha cobrado da TWA Lanches Ltda. taxa pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. Nesse caso, a cobran\u00e7a da taxa podese dar pela fiscaliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial do estabelecimento da TWA Lanches Ltda.","provas":[{"id":4778,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal de Tributos - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:08:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":214463,"hashId":"689230594ea1f15973482d8c7b7b5a44","enunciado":"<p align=justify>Considere que o munic\u00edpio de Rio Branco tenha cobrado da\r\nTWA Lanches Ltda. taxa pela fiscaliza\u00e7\u00e3o de suas\r\ninstala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias. Nesse caso, a cobran\u00e7a da taxa podese\r\ndar pela fiscaliza\u00e7\u00e3o efetiva ou potencial do\r\nestabelecimento da TWA Lanches Ltda.<\/p>","resposta":873353,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":873353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":873352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do direito tribut\u00e1rio nacional.","id":154413,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca do direito tribut\u00e1rio nacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/214463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso da utiliza\u00e7\u00e3o de filtros de manga ou de tecidos, o material particulado fica retido ap\u00f3s a fuma\u00e7a passar por um filtro de tecido (saco).","provas":[{"id":4781,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":215585,"hashId":"76a2caa20fd30eb8f76d6f128709603d","enunciado":"<p align=justify>No caso da utiliza\u00e7\u00e3o de filtros de manga ou de tecidos, o\r\nmaterial particulado fica retido ap\u00f3s a fuma\u00e7a passar por um\r\nfiltro de tecido (saco).<\/p>","resposta":875640,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":875641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":875640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle da emiss\u00e3o de material particulado pode ser realizado de diferentes formas. A remo\u00e7\u00e3o do material particulado da fuma\u00e7a emitida pelas chamin\u00e9s \u00e9 o m\u00e9todo mais usual em ind\u00fastrias e termel\u00e9tricas. Julgue o item que se segue, a respeito de dispositivos para o controle da emiss\u00e3o de material particulado para o ar.","id":154674,"enunciado":"<p align=justify>O controle da emiss\u00e3o de material particulado pode ser realizado\r\nde diferentes formas. A remo\u00e7\u00e3o do material particulado da\r\nfuma\u00e7a emitida pelas chamin\u00e9s \u00e9 o m\u00e9todo mais usual em\r\nind\u00fastrias e termel\u00e9tricas. Julgue o item que se segue, a respeito\r\nde dispositivos para o controle da emiss\u00e3o de material particulado\r\npara o ar.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes Atmosf\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Efluentes Atmosf\u00e9ricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403396,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-atmosfericos"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/215585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Divulga\u00e7\u00e3o Institucional","id":7041,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-divulgacao-institucional"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infere-se do resumo do artigo que","provas":[{"id":12000,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Divulga\u00e7\u00e3o Institucional","id":7041,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-divulgacao-institucional"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-divulgacao-institucional","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Divulga\u00e7\u00e3o Institucional - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":461020,"hashId":"7a3639f31b23193f114c14de5ad422b7","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do resumo do artigo que<\/p>","resposta":1640596,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer rela\u00e7\u00e3o entre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de jornalista e a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 inaceit\u00e1vel.","id":1640594,"corpo":"<p align=justify>qualquer rela\u00e7\u00e3o entre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de\r\njornalista e a sa\u00fade p\u00fablica \u00e9 inaceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o respeito \u00e0 confidencialidade de suas fontes \u00e9 o princ\u00edpio maior que deve reger a \u00e9tica do jornalista.","id":1640595,"corpo":"<p align=justify>o respeito \u00e0 confidencialidade de suas fontes \u00e9 o\r\nprinc\u00edpio maior que deve reger a \u00e9tica do jornalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o jornalista deve levar em conta o lado humano ao cumprir o dever de informar o p\u00fablico.","id":1640596,"corpo":"<p align=justify>o jornalista deve levar em conta o lado humano ao\r\ncumprir o dever de informar o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mesmo um jornalista respons\u00e1vel acabar\u00e1, inevitavelmente, afetando a sa\u00fade de pessoas n\u00e3o envolvidas no evento que estiver cobrindo.","id":1640597,"corpo":"<p align=justify>mesmo um jornalista respons\u00e1vel acabar\u00e1,\r\ninevitavelmente, afetando a sa\u00fade de pessoas n\u00e3o\r\nenvolvidas no evento que estiver cobrindo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"jornalistas e antrop\u00f3logos s\u00f3 t\u00eam em comum o fato de trabalharem diretamente com o p\u00fablico.","id":1640598,"corpo":"<p align=justify>jornalistas e antrop\u00f3logos s\u00f3 t\u00eam em comum o fato\r\nde trabalharem diretamente com o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20, leia o texto abaixo. ","id":261804,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 19 e 20, leia o texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12000\/03.gif><\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/461020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas Sess\u00f5es P\u00fablicas, o Deputado poder\u00e1 falar no Grande Expediente","provas":[{"id":12015,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio - 2007"},{"id":12017,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o - 2007"},{"id":12014,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":462634,"hashId":"7c12419272f22d8f91ca296ec3969fad","enunciado":"<p align=justify>Nas Sess\u00f5es P\u00fablicas, o Deputado poder\u00e1 falar no\r\nGrande Expediente<\/p>","resposta":1648659,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no m\u00e1ximo tr\u00eas vezes por semestre.","id":1648659,"corpo":"<p align=justify>no m\u00e1ximo tr\u00eas vezes por semestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em todas as sess\u00f5es.","id":1648660,"corpo":"<p align=justify>em todas as sess\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no m\u00e1ximo tr\u00eas vezes por m\u00eas.","id":1648661,"corpo":"<p align=justify>no m\u00e1ximo tr\u00eas vezes por m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no m\u00e1ximo uma vez por m\u00eas","id":1648662,"corpo":"<p align=justify>no m\u00e1ximo uma vez por m\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no m\u00e1ximo cinco vezes por semestre","id":1648663,"corpo":"<p align=justify>no m\u00e1ximo cinco vezes por semestre<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262035,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CD","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399791,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cd"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/462634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vez arquivada a proposi\u00e7\u00e3o porque finda a legislatura, ela","provas":[{"id":12014,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita","id":7042,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-imprensa-escrita","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Imprensa Escrita - 2007"},{"id":12015,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio","id":7058,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-em-comunicacao-social-radio","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - R\u00e1dio - 2007"},{"id":12017,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o","id":7044,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-televisao","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Televis\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":151,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (R\u00e1dio e TV)"}],"id":462635,"hashId":"3dd190686ef4341871e62ae6d1e8090e","enunciado":"<p align=justify>Uma vez arquivada a proposi\u00e7\u00e3o porque finda a\r\nlegislatura, ela<\/p>","resposta":1648665,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser desarquivada.","id":1648664,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o poder\u00e1 ser desarquivada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser desarquivada mediante requerimento do autor, ou autores, dentro dos primeiros cento e oitenta dias da primeira sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria da legislatura subseq\u00fcente.","id":1648665,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser desarquivada mediante requerimento do\r\nautor, ou autores, dentro dos primeiros cento e\r\noitenta dias da primeira sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria\r\nda legislatura subseq\u00fcente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser desarquivada a qualquer tempo porque se trata de nova legislatura.","id":1648666,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser desarquivada a qualquer tempo porque\r\nse trata de nova legislatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser desarquivada mediante requerimento de qualquer Deputado, dentro dos primeiros cento e oitenta dias da primeira sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria da legislatura subseq\u00fcente.","id":1648667,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser desarquivada mediante requerimento de\r\nqualquer Deputado, dentro dos primeiros cento e\r\noitenta dias da primeira sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria\r\nda legislatura subseq\u00fcente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser desarquivada a requerimento de qualquer Deputado no prazo de um ano do in\u00edcio da nova legislatura.","id":1648668,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser desarquivada a requerimento de\r\nqualquer Deputado no prazo de um ano do in\u00edcio da\r\nnova legislatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262036,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/462635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":7043,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sin\u00f4nimo para not jeopardized, no texto, \u00e9","provas":[{"id":12016,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":7043,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-08 04:10:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":462739,"hashId":"efccc2069401df42ec6d4c4fce972726","enunciado":"<P align=justify>Um sin\u00f4nimo para <U>not jeopardized<\/U>, no texto, \u00e9<\/P>","resposta":1649184,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not put at risk.","id":1649184,"corpo":"<p align=justify>not put at risk.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"not delayed.","id":1649185,"corpo":"<p align=justify>not delayed.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"limited.","id":1649186,"corpo":"<p align=justify>limited.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"destroyed.","id":1649187,"corpo":"<p align=justify>destroyed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reduced.","id":1649188,"corpo":"<p align=justify>reduced.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262140,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/462739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":7043,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos anos 40, Adorno e Horkheimer observaram que os programas radiof\u00f4nicos, as revistas e as v\u00e1rias formas de arte seguem a mesma racionalidade t\u00e9cnica, o mesmo esquema de organiza\u00e7\u00e3o, o mesmo planejamento administrativo que a fabrica\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis em s\u00e9rie ou os projetos de urbanismo, onde cada setor de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 uniformizado e (esses setores) mant\u00eam rela\u00e7\u00f5es entre si. Essa observa\u00e7\u00e3o resultou no conceito de","provas":[{"id":12016,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":7043,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":462769,"hashId":"a17755b08c6432eb9b1e2a487ab7d5f2","enunciado":"<p align=justify>Nos anos 40, Adorno e Horkheimer observaram que os\r\nprogramas radiof\u00f4nicos, as revistas e as v\u00e1rias formas de\r\narte seguem a mesma racionalidade t\u00e9cnica, o mesmo\r\nesquema de organiza\u00e7\u00e3o, o mesmo planejamento\r\nadministrativo que a fabrica\u00e7\u00e3o de autom\u00f3veis em s\u00e9rie ou\r\nos projetos de urbanismo, onde cada setor de produ\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nuniformizado e (esses setores) mant\u00eam rela\u00e7\u00f5es entre si.\r\nEssa observa\u00e7\u00e3o resultou no conceito de<\/p>","resposta":1649335,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"domina\u00e7\u00e3o.","id":1649334,"corpo":"<p align=justify>domina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"industria cultural.","id":1649335,"corpo":"<p align=justify>industria cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entropia.","id":1649336,"corpo":"<p align=justify>entropia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pragm\u00e1tica.","id":1649337,"corpo":"<p align=justify>pragm\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"globaliza\u00e7\u00e3o.","id":1649338,"corpo":"<p align=justify>globaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262170,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Escolas Te\u00f3ricas","oab":false,"nome":"Principais Escolas Te\u00f3ricas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403255,"slug":"relacoes-publicas-principais-escolas-teoricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403239,"slug":"relacoes-publicas-teorias-da-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/462769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia de cada membro da Mesa \u00e9 fixada","provas":[{"id":12018,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Contador","id":7045,"slug":"analista-legislativo-area-contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-contador","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":462856,"hashId":"4b866d36c5efd9c9c5c20c90b487046c","enunciado":"<p align=justify>A compet\u00eancia de cada membro da Mesa \u00e9 fixada<\/p>","resposta":1649773,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em Decreto Legislativo.","id":1649769,"corpo":"<p align=justify>em Decreto Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"expressamente, em cap\u00edtulo espec\u00edfico do Regimento Interno.","id":1649770,"corpo":"<p align=justify>expressamente, em cap\u00edtulo espec\u00edfico do\r\nRegimento Interno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1649771,"corpo":"<p align=justify>na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em Lei Complementar que trata da organiza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados.","id":1649772,"corpo":"<p align=justify>em Lei Complementar que trata da organiza\u00e7\u00e3o da\r\nC\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por ato da pr\u00f3pria Mesa que dever\u00e1 ser publicado dentro de trinta sess\u00f5es ap\u00f3s a sua constitui\u00e7\u00e3o.","id":1649773,"corpo":"<p align=justify>por ato da pr\u00f3pria Mesa que dever\u00e1 ser publicado\r\ndentro de trinta sess\u00f5es ap\u00f3s a sua constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262257,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - CD","oab":true,"nome":"Regimento Interno - CD","pai":395374,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2925,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-cd"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/462856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem Geral","id":7048,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-geral"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7047,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia","id":7046,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras arco e arqueiro","provas":[{"id":12021,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem Geral","id":7048,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-geral"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem Geral - 2007"},{"id":12020,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7047,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2007"},{"id":12019,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia","id":7046,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":462926,"hashId":"f03a595994206e350fd4f877e17c07fc","enunciado":"<p align=justify>As palavras arco e arqueiro<\/p>","resposta":1650122,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam o mesmo radical, mas n\u00e3o constituem um exemplo de deriva\u00e7\u00e3o.","id":1650119,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam o mesmo radical, mas n\u00e3o constituem um\r\nexemplo de deriva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"t\u00eam a mesma desin\u00eancia, mas n\u00e3o o mesmo radical.","id":1650120,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam a mesma desin\u00eancia, mas n\u00e3o o mesmo radical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"t\u00eam o mesmo prefixo, mas n\u00e3o a mesma desin\u00eancia.","id":1650121,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam o mesmo prefixo, mas n\u00e3o a mesma desin\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exemplificam um caso de deriva\u00e7\u00e3o, sendo a primeira palavra a primitiva.","id":1650122,"corpo":"<p align=justify>exemplificam um caso de deriva\u00e7\u00e3o, sendo a\r\nprimeira palavra a primitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constituem um exemplo de composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":1650123,"corpo":"<p align=justify>constituem um exemplo de composi\u00e7\u00e3o por\r\njustaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262327,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/462926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia","id":7046,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem Geral","id":7048,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-geral"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7047,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento \u201cla causa del estr\u00e9s a menudo difiere enormemente\u201d, sublinhado na \u00faltima linha do texto, est\u00e1 corretamente interpretado em","provas":[{"id":12019,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia","id":7046,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-de-emergencia","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem de Emerg\u00eancia - 2007"},{"id":12021,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem Geral","id":7048,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-geral"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-geral","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem Geral - 2007"},{"id":12020,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":7047,"slug":"analista-legislativo-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":462955,"hashId":"c424f5b84638e10954c788988619641c","enunciado":"<p align=justify>O fragmento \u201cla causa del estr\u00e9s a menudo difiere\r\nenormemente\u201d, sublinhado na \u00faltima linha do texto, est\u00e1\r\ncorretamente interpretado em<\/p>","resposta":1650271,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a causa do estresse quase nunca difere enormente.","id":1650269,"corpo":"<p align=justify>a causa do estresse quase nunca difere enormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"muito poucas vezes a causa do estresse difere enormemente.","id":1650270,"corpo":"<p align=justify>muito poucas vezes a causa do estresse difere\r\nenormemente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a causa do estresse, com freq\u00fc\u00eancia, \u00e9 enormemente diferente.","id":1650271,"corpo":"<p align=justify>a causa do estresse, com freq\u00fc\u00eancia, \u00e9 enormemente\r\ndiferente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o estresse sempre se diferencia enormemente em suas causas.","id":1650272,"corpo":"<p align=justify>o estresse sempre se diferencia enormemente em\r\nsuas causas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a causa do estresse dif\u00edcilmente \u00e9 muito diferente.","id":1650273,"corpo":"<p align=justify>a causa do estresse dif\u00edcilmente \u00e9 muito diferente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es de n\u00fameros 20 a 24 referem-se ao texto abaixo. Al principio del siglo XX es cuando las ciencias biol\u00f3gicas y sociales iniciaron la investigaci\u00f3n de los efectos del estr\u00e9s en la salud del cuerpo y la mente de las personas, aunque su concepto haya nacido en el siglo anterior. El t\u00e9rmino estr\u00e9s fue introducido por el m\u00e9dico fisi\u00f3logo Hans Seyle (1907-1982) y originalmente se refiri\u00f3 a las reacciones inespec\u00edficas del organismo ante est\u00edmulos tanto ps\u00edquicos como f\u00edsicos. Tanto el estr\u00e9s positivo (eustr\u00e9s) como el negativo (distr\u00e9s) pueden compartir las mismas reacciones. En el nivel de la emoci\u00f3n, sin embargo, las reacciones del estr\u00e9s son muy distintas. La persona maneja la situaci\u00f3n con la motivaci\u00f3n y el est\u00edmulo del eustr\u00e9s; al contrario, el distr\u00e9s acobarda e intimida a la persona y hace que huya de la situaci\u00f3n. Los estudios originales de Seyle se hicieron a partir del \"s\u00edndrome general de adaptaci\u00f3n\" descrito como la respuesta general de organismos a est\u00edmulos \"estresantes\". Las respuestas de adaptaci\u00f3n demostraron cient\u00edficamente la participaci\u00f3n de los procesos emocionales y ps\u00edquicos en la modulaci\u00f3n de las respuestas a est\u00edmulos tanto internos como externos y a la posibilidad de desbordamiento de las capacidades de adaptaci\u00f3n individuales. Ello llev\u00f3 al concepto de medicina psicosom\u00e1tica que involucra los procesos mentales y emotivos en la g\u00e9nesis de procesos patol\u00f3gicos org\u00e1nicos. El estr\u00e9s es, entonces, la respuesta del organismo a una demanda real o imaginaria, o simplificando a\u00fan m\u00e1s, es todo aquello que nos obliga a un cambio. Las situaciones estresantes, llamadas estresores, que pueden causar cambio o adaptaci\u00f3n son de un espectro enorme, desde la frustraci\u00f3n o la angustia al temor que nunca cede. Es decir, la causa del estr\u00e9s a menudo difiere enormemente. Adaptado de http:\/\/www.monografias.com\/trabajos10\/estre\/estre.shtml - Trabalho enviado por Ivana Bord\u00f3n e Carlos Dur\u00e1n, Universidad de Mendoza, Mendoza, Argentina.","id":262341,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 20 a 24 referem-se ao\r\ntexto abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><em>Al principio del siglo XX es cuando las ciencias\r\nbiol\u00f3gicas y sociales iniciaron la investigaci\u00f3n de los efectos del\r\nestr\u00e9s en la salud del cuerpo y la mente de las personas,\r\naunque su concepto haya nacido en el siglo anterior.\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>El t\u00e9rmino estr\u00e9s fue introducido por el m\u00e9dico fisi\u00f3logo\r\nHans Seyle (1907-1982) y originalmente se refiri\u00f3 a las\r\nreacciones inespec\u00edficas del organismo ante est\u00edmulos tanto\r\nps\u00edquicos como f\u00edsicos. Tanto el estr\u00e9s positivo (eustr\u00e9s) como\r\nel negativo (distr\u00e9s) pueden compartir las mismas reacciones.\r\nEn el nivel de la emoci\u00f3n, <u>sin embargo<\/u>, las reacciones del\r\nestr\u00e9s son muy distintas. La persona maneja la situaci\u00f3n con la\r\nmotivaci\u00f3n y el est\u00edmulo del eustr\u00e9s; al contrario, el distr\u00e9s\r\nacobarda e intimida a la persona y hace que huya de la\r\nsituaci\u00f3n.\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>Los estudios originales de Seyle se hicieron a partir del\r\n\"s\u00edndrome general de adaptaci\u00f3n\" descrito como la respuesta\r\ngeneral de organismos a est\u00edmulos \"estresantes\".\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>Las respuestas de adaptaci\u00f3n demostraron\r\ncient\u00edficamente la participaci\u00f3n de los procesos emocionales y\r\nps\u00edquicos en la modulaci\u00f3n de las respuestas a est\u00edmulos tanto\r\ninternos como externos y a la posibilidad de desbordamiento de\r\nlas capacidades de adaptaci\u00f3n individuales. <u>Ello<\/u> llev\u00f3 al\r\nconcepto de medicina psicosom\u00e1tica que involucra los procesos\r\nmentales y emotivos en la g\u00e9nesis de procesos patol\u00f3gicos\r\norg\u00e1nicos.\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>El estr\u00e9s es, entonces, la respuesta del organismo a\r\nuna demanda real o imaginaria, o simplificando a\u00fan m\u00e1s, es\r\ntodo aquello que nos obliga a un cambio.<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>\r\nLas situaciones estresantes, llamadas estresores, que\r\npueden causar cambio o adaptaci\u00f3n son de un espectro\r\nenorme, desde<u> la frustraci\u00f3n o la angustia al temor que nunca\r\ncede. Es decir, la causa del estr\u00e9s a menudo difiere\r\nenormemente<\/u>.<\/em><\/p><p align=\"right\">\r\nAdaptado de\r\n<\/p><p align=\"right\"> <a href=\"http:\/\/www.monografias.com\/trabajos10\/estre\/estre.shtml\">http:\/\/www.monografias.com\/trabajos10\/estre\/estre.shtml<\/a> - Trabalho\r\nenviado por Ivana Bord\u00f3n e Carlos Dur\u00e1n,\r\nUniversidad de Mendoza, Mendoza, Argentina.<\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/462955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia","id":7050,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria","id":7053,"slug":"analista-legislativo-area-psiquiatria"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fragmento \u201cla causa del estr\u00e9s a menudo difiere enormemente\u201d, sublinhado na \u00faltima linha do texto, est\u00e1 corretamente interpretado em","provas":[{"id":12023,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia","id":7050,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina de Emerg\u00eancia - 2007"},{"id":12033,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria","id":7053,"slug":"analista-legislativo-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Psiquiatria - 2007"},{"id":12024,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":7051,"slug":"analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara dos Deputados","sigla":"CD","id":77,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cd"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cd-2007-fcc-analista-legislativo-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - CD - Analista Legislativo - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-08 04:10:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":463659,"hashId":"cdf115763efe8666eeec022f2977cf16","enunciado":"<p align=justify>O fragmento \u201cla causa del estr\u00e9s a menudo difiere\r\nenormemente\u201d, sublinhado na \u00faltima linha do texto, est\u00e1\r\ncorretamente interpretado em<\/p>","resposta":1653786,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a causa do estresse quase nunca difere enormente.","id":1653784,"corpo":"<p align=justify>a causa do estresse quase nunca difere enormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"muito poucas vezes a causa do estresse difere enormemente.","id":1653785,"corpo":"<p align=justify>muito poucas vezes a causa do estresse difere\r\nenormemente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a causa do estresse, com freq\u00fc\u00eancia, \u00e9 enormemente diferente.","id":1653786,"corpo":"<p align=justify>a causa do estresse, com freq\u00fc\u00eancia, \u00e9 enormemente\r\ndiferente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o estresse sempre se diferencia enormemente em suas causas.","id":1653787,"corpo":"<p align=justify>o estresse sempre se diferencia enormemente em\r\nsuas causas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a causa do estresse dif\u00edcilmente \u00e9 muito diferente.","id":1653788,"corpo":"<p align=justify>a causa do estresse dif\u00edcilmente \u00e9 muito diferente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":262683,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/463659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}