{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19487,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednico-laboratoriais s\u00e3o compat\u00edveis com o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585929,"hashId":"89770a8d8f1bdfd5c2acf32b3452a55d","enunciado":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednico-laboratoriais s\u00e3o compat\u00edveis com\r\no diagn\u00f3stico de s\u00edndrome nefr\u00f3tica.<\/p>","resposta":2068466,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem de 28 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, relatando que, h\u00e1 uma semana vinha apresentando edema, inicialmente nos membros inferiores, e atualmente generalizado. Negou febre e outros sintomas e n\u00e3o tinha antecedentes patol\u00f3gicos pr\u00e9vios. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com edema mole, frio e indolor generalizado, press\u00e3o arterial e freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca normais, sem outras anormalidades. Os exames laboratoriais realizados mostraram: exame de urina (EAS): densidade de 1.020 (valores de refer\u00eancia de 1.010 a 1.030), aus\u00eancia de glicose; aus\u00eancia de bilirrubinas; aus\u00eancia de hemoglobina; protein\u00faria presente (+ + + +); aus\u00eancia de corpos cet\u00f4nicos; nitrito negativo; leuc\u00f3citos 1 c\u00e9lula\/campo; aus\u00eancia de hem\u00e1cias; presen\u00e7a de numerosos cilindros granulosos. Glicemia de jejum normal. N\u00edveis elevados de colesterol total (\u00e0s custas da fra\u00e7\u00e3o LDL) e de triglicer\u00eddeos. Albumina s\u00e9rica = 2,5 g\/dL (valores de refer\u00eancia de 3,5 a 4,8 g\/dL). N\u00edveis de eletr\u00f3litos s\u00e9ricos normais. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico acima, julgue os itens que se seguem.","id":289720,"enunciado":"<P align=justify>Um jovem de 28 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, relatando que, h\u00e1 uma semana vinha apresentando edema, inicialmente nos membros inferiores, e atualmente generalizado. Negou febre e outros sintomas e n\u00e3o tinha antecedentes patol\u00f3gicos pr\u00e9vios. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com edema mole, frio e indolor generalizado, press\u00e3o arterial e freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca normais, sem outras anormalidades. Os exames laboratoriais realizados mostraram: exame de urina (EAS): densidade de 1.020 (valores de refer\u00eancia de 1.010 a 1.030), aus\u00eancia de glicose; aus\u00eancia de bilirrubinas; aus\u00eancia de hemoglobina; protein\u00faria presente (+ + + +); aus\u00eancia de corpos cet\u00f4nicos; nitrito negativo; leuc\u00f3citos 1 c\u00e9lula\/campo; aus\u00eancia de hem\u00e1cias; presen\u00e7a de numerosos cilindros granulosos. Glicemia de jejum normal. N\u00edveis elevados de colesterol total (\u00e0s custas da fra\u00e7\u00e3o LDL) e de triglicer\u00eddeos. Albumina s\u00e9rica = 2,5 g\/dL (valores de refer\u00eancia de 3,5 a 4,8 g\/dL). N\u00edveis de eletr\u00f3litos s\u00e9ricos normais. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585929","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas indicativas de insufici\u00eancia ventricular direita decorrente de cor pulmonale.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585934,"hashId":"9c41304817a0154eaaaa3cef36545c14","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas indicativas de insufici\u00eancia\r\nventricular direita decorrente de cor pulmonale.<\/p>","resposta":2068480,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um senhor de 55 anos de idade buscou atendimento em ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica m\u00e9dica, queixando-se de edema de membros inferiores ascendente, dor no hipoc\u00f4ndrio direito e empachamento p\u00f3s-prandial, al\u00e9m de tosse cr\u00f4nica e produtiva com escarro mucoso. Relatou ser tabagista inveterado e portador de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica em uso irregular de broncodilatador beta-2 agonista de curta dura\u00e7\u00e3o. O exame cl\u00ednico mostrou paciente cian\u00f3tico +2\/+4, dispn\u00e9ico, afebril, com press\u00e3o arterial de 132 mmHg \u00d7 80 mmHg e freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 98 bpm. Presen\u00e7a de pulsa\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica paraesternal esquerda baixa e de submacicez relativa \u00e0 percuss\u00e3o da regi\u00e3o paraesternal esquerda alta, no 2.\/ espa\u00e7o intercostal esquerdo, ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos (3.\u00aa bulha de ventr\u00edculo direito), hiperfonese de 2.\u00aa bulha, com desdobramento amplo e vari\u00e1vel em foco pulmonar, sopro sist\u00f3lico de grau 3 (em 6) em foco tric\u00faspide, intensificado com manobra de Rivero-Carvallo, turg\u00eancia jugular moderada a 45.\/ e pulso venoso com onda V aumentada. A ausculta pulmonar revelou murm\u00fario vesicular rude e diminu\u00eddo globalmente, roncos e sibilos esparsos. O f\u00edgado foi palpado a 7 cm da borda costal esquerda e a 5 cm do ap\u00eandice xif\u00f3ide, liso, doloroso, com borda romba, hepatimetria de 16 cm e presen\u00e7a de pulsa\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica sist\u00f3lica. Edema mole, frio e indolor at\u00e9 a raiz de ambas coxas. O eletrocardiograma revelou desvio do eixo el\u00e9trico m\u00e9dio do QRS (S\u00c2QRS) para a direita, com sinais de sobrecarga do \u00e1trio e ventr\u00edculo direitos. Seu hemat\u00f3crito era de 65%. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico acima apresentado, julgue os itens que se seguem.","id":289721,"enunciado":"<P align=justify>Um senhor de 55 anos de idade buscou atendimento em ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica m\u00e9dica, queixando-se de edema de membros inferiores ascendente, dor no hipoc\u00f4ndrio direito e empachamento p\u00f3s-prandial, al\u00e9m de tosse cr\u00f4nica e produtiva com escarro mucoso. Relatou ser tabagista inveterado e portador de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica em uso irregular de broncodilatador beta-2 agonista de curta dura\u00e7\u00e3o. O exame cl\u00ednico mostrou paciente cian\u00f3tico +2\/+4, dispn\u00e9ico, afebril, com press\u00e3o arterial de 132 mmHg \u00d7 80 mmHg e freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 98 bpm. Presen\u00e7a de pulsa\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica paraesternal esquerda baixa e de submacicez relativa \u00e0 percuss\u00e3o da regi\u00e3o paraesternal esquerda alta, no 2.\/ espa\u00e7o intercostal esquerdo, ritmo card\u00edaco regular em 3 tempos (3.\u00aa bulha de ventr\u00edculo direito), hiperfonese de 2.\u00aa bulha, com desdobramento amplo e vari\u00e1vel em foco pulmonar, sopro sist\u00f3lico de grau 3 (em 6) em foco tric\u00faspide, intensificado com manobra de Rivero-Carvallo, turg\u00eancia jugular moderada a 45.\/ e pulso venoso com onda V aumentada. A ausculta pulmonar revelou murm\u00fario vesicular rude e diminu\u00eddo globalmente, roncos e sibilos esparsos. O f\u00edgado foi palpado a 7 cm da borda costal esquerda e a 5 cm do ap\u00eandice xif\u00f3ide, liso, doloroso, com borda romba, hepatimetria de 16 cm e presen\u00e7a de pulsa\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica sist\u00f3lica. Edema mole, frio e indolor at\u00e9 a raiz de ambas coxas. O eletrocardiograma revelou desvio do eixo el\u00e9trico m\u00e9dio do QRS (S\u00c2QRS) para a direita, com sinais de sobrecarga do \u00e1trio e ventr\u00edculo direitos. Seu hemat\u00f3crito era de 65%. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico acima apresentado, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585934","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de hipotermia, hipoventila\u00e7\u00e3o, hiponatremia, hipoxemia, hipercapnia, hipertens\u00e3o arterial, convuls\u00f5es e diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia em um paciente com hipotireoidismo, caracteriza uma grave emerg\u00eancia cl\u00ednica denominada coma mixedematoso.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585941,"hashId":"96e37a9b8ecf13bc88e0a66e85a832bb","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de hipotermia, hipoventila\u00e7\u00e3o, hiponatremia,\r\nhipoxemia, hipercapnia, hipertens\u00e3o arterial, convuls\u00f5es e\r\ndiminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia em um paciente com\r\nhipotireoidismo, caracteriza uma grave emerg\u00eancia cl\u00ednica\r\ndenominada coma mixedematoso.<\/p>","resposta":2068501,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao hipertireoidismo e ao hipotireoidismo, julgue os itens que se seguem.","id":289722,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao hipertireoidismo e ao hipotireoidismo, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se manter as vias a\u00e9reas patentes, pode ser necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal precoce, cricotiroidotomia ou traqueostomia, dependendo do grau de obstru\u00e7\u00e3o e do local onde estiver ocorrendo o atendimento de emerg\u00eancia bem como das habilidades do m\u00e9dico assistente.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585956,"hashId":"72bd5035b6e34c2fb38c44aa1eb2105c","enunciado":"<p align=justify>Para se manter as vias a\u00e9reas patentes, pode ser necess\u00e1ria a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal precoce,\r\ncricotiroidotomia ou traqueostomia, dependendo do grau de\r\nobstru\u00e7\u00e3o e do local onde estiver ocorrendo o atendimento\r\nde emerg\u00eancia bem como das habilidades do m\u00e9dico\r\nassistente.<\/p>","resposta":2068544,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Osvaldo, com 30 anos de idade, devido a dor de garganta e febre, procurou uma farm\u00e1cia para se automedicar com um antibi\u00f3tico. O balconista da farm\u00e1cia aplicou-lhe um frascoampola de penicilina benzatina (1.200.000 UI) por via intramuscular. Cerca de 10 minutos depois, Osvaldo passou a apresentar eritema, seguido de p\u00e1pulas eritematosas confluentes, arredondadas e pruriginosas distribu\u00eddas por todo seu corpo, associadas a disfonia, dificuldade de engolir e sensa\u00e7\u00e3o de aperto na garganta. O servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU) foi contatado e chegou at\u00e9 a farm\u00e1cia em 10 minutos; o m\u00e9dico encontrou o paciente agitado, com estridor lar\u00edngeo, press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 55 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, cianose +3\/+4, dispn\u00e9ico, p\u00e1lido. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros e pulm\u00f5es limpos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":289724,"enunciado":"<P align=justify>Osvaldo, com 30 anos de idade, devido a dor de garganta e febre, procurou uma farm\u00e1cia para se automedicar com um antibi\u00f3tico. O balconista da farm\u00e1cia aplicou-lhe um frascoampola de penicilina benzatina (1.200.000 UI) por via intramuscular. Cerca de 10 minutos depois, Osvaldo passou a apresentar eritema, seguido de p\u00e1pulas eritematosas confluentes, arredondadas e pruriginosas distribu\u00eddas por todo seu corpo, associadas a disfonia, dificuldade de engolir e sensa\u00e7\u00e3o de aperto na garganta. O servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU) foi contatado e chegou at\u00e9 a farm\u00e1cia em 10 minutos; o m\u00e9dico encontrou o paciente agitado, com estridor lar\u00edngeo, press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 55 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, cianose +3\/+4, dispn\u00e9ico, p\u00e1lido. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros e pulm\u00f5es limpos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais medicamentos no tratamento imediato dessa condi\u00e7\u00e3o s\u00e3o os corticoester\u00f3ides, pois atuam na base do processo fisiopatol\u00f3gico.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585957,"hashId":"6c09e1a5a259d0671bad88e7b4f6dc0c","enunciado":"<p align=justify>Os principais medicamentos no tratamento imediato dessa\r\ncondi\u00e7\u00e3o s\u00e3o os corticoester\u00f3ides, pois atuam na base do\r\nprocesso fisiopatol\u00f3gico.<\/p>","resposta":2068547,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Osvaldo, com 30 anos de idade, devido a dor de garganta e febre, procurou uma farm\u00e1cia para se automedicar com um antibi\u00f3tico. O balconista da farm\u00e1cia aplicou-lhe um frascoampola de penicilina benzatina (1.200.000 UI) por via intramuscular. Cerca de 10 minutos depois, Osvaldo passou a apresentar eritema, seguido de p\u00e1pulas eritematosas confluentes, arredondadas e pruriginosas distribu\u00eddas por todo seu corpo, associadas a disfonia, dificuldade de engolir e sensa\u00e7\u00e3o de aperto na garganta. O servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU) foi contatado e chegou at\u00e9 a farm\u00e1cia em 10 minutos; o m\u00e9dico encontrou o paciente agitado, com estridor lar\u00edngeo, press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 55 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, cianose +3\/+4, dispn\u00e9ico, p\u00e1lido. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros e pulm\u00f5es limpos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":289724,"enunciado":"<P align=justify>Osvaldo, com 30 anos de idade, devido a dor de garganta e febre, procurou uma farm\u00e1cia para se automedicar com um antibi\u00f3tico. O balconista da farm\u00e1cia aplicou-lhe um frascoampola de penicilina benzatina (1.200.000 UI) por via intramuscular. Cerca de 10 minutos depois, Osvaldo passou a apresentar eritema, seguido de p\u00e1pulas eritematosas confluentes, arredondadas e pruriginosas distribu\u00eddas por todo seu corpo, associadas a disfonia, dificuldade de engolir e sensa\u00e7\u00e3o de aperto na garganta. O servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU) foi contatado e chegou at\u00e9 a farm\u00e1cia em 10 minutos; o m\u00e9dico encontrou o paciente agitado, com estridor lar\u00edngeo, press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 55 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, cianose +3\/+4, dispn\u00e9ico, p\u00e1lido. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros e pulm\u00f5es limpos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585957","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que a deteriora\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica grave n\u00e3o responde ao medicamento considerado de primeira escolha, a segunda op\u00e7\u00e3o de tratamento medicamentoso \u00e9 representada pelos betabloqueadores, especialmente os cardiosseletivos.","provas":[{"id":16630,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral","id":9265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Cl\u00ednico Geral - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":585958,"hashId":"7f74a99bc8ae24b8f54facc01165910a","enunciado":"<p align=justify>Nos casos em que a deteriora\u00e7\u00e3o hemodin\u00e2mica grave n\u00e3o\r\nresponde ao medicamento considerado de primeira escolha,\r\na segunda op\u00e7\u00e3o de tratamento medicamentoso \u00e9\r\nrepresentada pelos betabloqueadores, especialmente os\r\ncardiosseletivos.<\/p>","resposta":2068549,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Osvaldo, com 30 anos de idade, devido a dor de garganta e febre, procurou uma farm\u00e1cia para se automedicar com um antibi\u00f3tico. O balconista da farm\u00e1cia aplicou-lhe um frascoampola de penicilina benzatina (1.200.000 UI) por via intramuscular. Cerca de 10 minutos depois, Osvaldo passou a apresentar eritema, seguido de p\u00e1pulas eritematosas confluentes, arredondadas e pruriginosas distribu\u00eddas por todo seu corpo, associadas a disfonia, dificuldade de engolir e sensa\u00e7\u00e3o de aperto na garganta. O servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU) foi contatado e chegou at\u00e9 a farm\u00e1cia em 10 minutos; o m\u00e9dico encontrou o paciente agitado, com estridor lar\u00edngeo, press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 55 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, cianose +3\/+4, dispn\u00e9ico, p\u00e1lido. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros e pulm\u00f5es limpos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":289724,"enunciado":"<P align=justify>Osvaldo, com 30 anos de idade, devido a dor de garganta e febre, procurou uma farm\u00e1cia para se automedicar com um antibi\u00f3tico. O balconista da farm\u00e1cia aplicou-lhe um frascoampola de penicilina benzatina (1.200.000 UI) por via intramuscular. Cerca de 10 minutos depois, Osvaldo passou a apresentar eritema, seguido de p\u00e1pulas eritematosas confluentes, arredondadas e pruriginosas distribu\u00eddas por todo seu corpo, associadas a disfonia, dificuldade de engolir e sensa\u00e7\u00e3o de aperto na garganta. O servi\u00e7o de atendimento m\u00f3vel de urg\u00eancias (SAMU) foi contatado e chegou at\u00e9 a farm\u00e1cia em 10 minutos; o m\u00e9dico encontrou o paciente agitado, com estridor lar\u00edngeo, press\u00e3o arterial de 85 mmHg \u00d7 55 mmHg, freq\u00fc\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, cianose +3\/+4, dispn\u00e9ico, p\u00e1lido. Ritmo card\u00edaco regular, sem sopros e pulm\u00f5es limpos. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/585958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corticoterapia sist\u00eamica \u00e9 absolutamente contra-indicada em casos de infec\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas por fungos, bact\u00e9rias ou v\u00edrus e queratite por herpes simples. Em casos de hipertens\u00e3o, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, psicoses, depress\u00e3o grave, \u00falcera p\u00e9ptica em atividade, diabetes, glaucoma e gravidez, esse tipo de terapia \u00e9 relativamente contra-indicada.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585975,"hashId":"f5d9e6095e9a511b708ff5c110599eaf","enunciado":"<p align=justify>A corticoterapia sist\u00eamica \u00e9 absolutamente contra-indicada\r\nem casos de infec\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas por fungos, bact\u00e9rias ou\r\nv\u00edrus e queratite por herpes simples. Em casos de\r\nhipertens\u00e3o, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, psicoses,\r\ndepress\u00e3o grave, \u00falcera p\u00e9ptica em atividade, diabetes,\r\nglaucoma e gravidez, esse tipo de terapia \u00e9 relativamente\r\ncontra-indicada.<\/p>","resposta":2068611,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068611,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068612,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 um ano, Jos\u00e9, 50 anos de idade, branco, militar, vem apresentando les\u00f5es assintom\u00e1ticas nos cotovelos, joelhos e na face anterior das pernas. Com o uso de pomadas e cremes havia certa melhora nessas les\u00f5es, mas elas reapareciam quando o tratamento t\u00f3pico era suspenso. Em decorr\u00eancia disso, Jos\u00e9 procurou assist\u00eancia m\u00e9dica. Questionado quanto aos antecedentes pessoais e familiares, o paciente informou que um tio apresentava problema semelhante. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico observou que Jos\u00e9 apresentava placas erit\u00eamatoescamosas de cor esbranqui\u00e7adas, bem delimitadas, de tamanhos variados, que afetavam simetricamente os cotovelos, joelhos e face anterior das pernas. Seu couro cabeludo apresentava, na orla, eritema e descama\u00e7\u00e3o esbranqui\u00e7ada. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289726,"enunciado":"<P align=justify>H\u00e1 um ano, Jos\u00e9, 50 anos de idade, branco, militar, vem apresentando les\u00f5es assintom\u00e1ticas nos cotovelos, joelhos e na face anterior das pernas. Com o uso de pomadas e cremes havia certa melhora nessas les\u00f5es, mas elas reapareciam quando o tratamento t\u00f3pico era suspenso. Em decorr\u00eancia disso, Jos\u00e9 procurou assist\u00eancia m\u00e9dica. Questionado quanto aos antecedentes pessoais e familiares, o paciente informou que um tio apresentava problema semelhante. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico observou que Jos\u00e9 apresentava placas erit\u00eamatoescamosas de cor esbranqui\u00e7adas, bem delimitadas, de tamanhos variados, que afetavam simetricamente os cotovelos, joelhos e face anterior das pernas. Seu couro cabeludo apresentava, na orla, eritema e descama\u00e7\u00e3o esbranqui\u00e7ada. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado do uso de drogas t\u00f3picas, como o pimecrolimus (Elidel), nos carcinomas de pele ainda \u00e9 controverso, carecendo de maiores estudos.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585981,"hashId":"72ca3da78b89668fde37feb571428eb9","enunciado":"<p align=justify>O resultado do uso de drogas t\u00f3picas, como o pimecrolimus\r\n(Elidel), nos carcinomas de pele ainda \u00e9 controverso,\r\ncarecendo de maiores estudos.<\/p>","resposta":2068626,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por apresentar, h\u00e1 1 ano, les\u00e3o papulosa no dorso do nariz, que evoluiu com a forma\u00e7\u00e3o de crosta na sua superf\u00edcie, Sara, cor branca, 51 anos de idade, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica. Sara relatou ao m\u00e9dico que eventualmente sentia um ligeiro ardor e prurido. Usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas, sem que houvesse melhora do quadro. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico observou a exist\u00eancia de les\u00e3o p\u00e1pulo-nodular de 0,5 cm, perlada (aspecto com brilho da p\u00e9rola), com eros\u00e3o central recoberta por crosta, bordas transl\u00facidas e presen\u00e7a de finas telangectasias em sua superf\u00edcie. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.","id":289727,"enunciado":"<P>Por apresentar, h\u00e1 1 ano, les\u00e3o papulosa no dorso do nariz, que evoluiu com a forma\u00e7\u00e3o de crosta na sua superf\u00edcie, Sara, cor branca, 51 anos de idade, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica. Sara relatou ao m\u00e9dico que eventualmente sentia um ligeiro ardor e prurido. Usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es t\u00f3picas, sem que houvesse melhora do quadro. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico observou a exist\u00eancia de les\u00e3o p\u00e1pulo-nodular de 0,5 cm, perlada (aspecto com brilho da p\u00e9rola), com eros\u00e3o central recoberta por crosta, bordas transl\u00facidas e presen\u00e7a de finas telangectasias em sua superf\u00edcie. <\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585981","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de leishmaniose mucosa, o tratamento de escolha a ser institu\u00eddo \u00e9 o antimonial pentavalente em dose de 20 mgSbV\/kg\/dia, durante 20 dias.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585987,"hashId":"e65f25ea960916e14115d296ab86e410","enunciado":"<p align=justify>Em caso de leishmaniose mucosa, o tratamento de escolha a\r\nser institu\u00eddo \u00e9 o antimonial pentavalente em dose de\r\n20 mgSbV\/kg\/dia, durante 20 dias.<\/p>","resposta":2068639,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, de 45 anos de idade, cor parda, procedente de \u00e1rea rural, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 6 meses notou o surgimento de les\u00f5es infiltradas erosivas em gengiva acompanhadas de g\u00e2nglios submandibulares. O paciente relatou que v\u00e1rios dermatologistas prescreveram-lhe diversos rem\u00e9dios, mas que n\u00e3o observou melhora nas les\u00f5es. Ao exame f\u00edsico, apresentou-se emagrecido, e o exame dermatol\u00f3gico revelou les\u00f5es erosivas em gengiva, com presen\u00e7a de pontilhado hemorr\u00e1gico e g\u00e2nglios submandibulares aumentados de volume e com consist\u00eancia el\u00e1stica \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Tendo o caso cl\u00ednico acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.","id":289728,"enunciado":"<P>Um paciente, de 45 anos de idade, cor parda, procedente de \u00e1rea rural, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica informando que h\u00e1 6 meses notou o surgimento de les\u00f5es infiltradas erosivas em gengiva acompanhadas de g\u00e2nglios submandibulares. O paciente relatou que v\u00e1rios dermatologistas prescreveram-lhe diversos rem\u00e9dios, mas que n\u00e3o observou melhora nas les\u00f5es. Ao exame f\u00edsico, apresentou-se emagrecido, e o exame dermatol\u00f3gico revelou les\u00f5es erosivas em gengiva, com presen\u00e7a de pontilhado hemorr\u00e1gico e g\u00e2nglios submandibulares aumentados de volume e com consist\u00eancia el\u00e1stica \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Tendo o caso cl\u00ednico acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dermatite at\u00f3pica, dermatite de contato, dermatite seborr\u00e9ica, ptir\u00edasis r\u00f3sea de Gilbert, psor\u00edasis invertida eczematizada e prurido a esclarecer s\u00e3o as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas para o caso citado, por ordem de maior probabilidade.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585988,"hashId":"db3141c8cfaadf60747ff6fca4b64f87","enunciado":"<p align=justify>Dermatite at\u00f3pica, dermatite de contato, dermatite\r\nseborr\u00e9ica, ptir\u00edasis r\u00f3sea de Gilbert, psor\u00edasis invertida\r\neczematizada e prurido a esclarecer s\u00e3o as hip\u00f3teses\r\ndiagn\u00f3sticas para o caso citado, por ordem de maior\r\nprobabilidade.<\/p>","resposta":2068640,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 1 m\u00eas, Paulo, 18 anos de idade, cor parda, estudante, notou o surgimento de les\u00f5es pruginosas nas p\u00e1lpebras, face e dobras dos membros superiores e inferiores que, ao serem atritadas, deixavam sair exsudato seroso. Em raz\u00e3o disso, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, ocasi\u00e3o em que relatou ao m\u00e9dico ter tido surtos anteriores, quando usou de antial\u00e9rgicos orais, que lhe propiciaram certa melhora. Paulo informou, ainda, sofrer de rinite al\u00e9rgica e haver casos de asma br\u00f4nquica entre familiares. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentava, nas p\u00e1lpebras superiores, pesco\u00e7o, axilas, dobras dos cotovelos e joelhos, les\u00f5es micro-p\u00e1pulo-vesiculosas, algumas descamativas. Algumas \u00e1reas das regi\u00f5es circunvizinhas dos membros estavam liquenificadas. Julgue os seguintes itens, quanto a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.","id":289729,"enunciado":"<P align=justify>H\u00e1 1 m\u00eas, Paulo, 18 anos de idade, cor parda, estudante, notou o surgimento de les\u00f5es pruginosas nas p\u00e1lpebras, face e dobras dos membros superiores e inferiores que, ao serem atritadas, deixavam sair exsudato seroso. Em raz\u00e3o disso, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, ocasi\u00e3o em que relatou ao m\u00e9dico ter tido surtos anteriores, quando usou de antial\u00e9rgicos orais, que lhe propiciaram certa melhora. Paulo informou, ainda, sofrer de rinite al\u00e9rgica e haver casos de asma br\u00f4nquica entre familiares. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentava, nas p\u00e1lpebras superiores, pesco\u00e7o, axilas, dobras dos cotovelos e joelhos, les\u00f5es micro-p\u00e1pulo-vesiculosas, algumas descamativas. Algumas \u00e1reas das regi\u00f5es circunvizinhas dos membros estavam liquenificadas.<\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, quanto a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585988","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se os aspectos cl\u00ednicos e as hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas do caso, \u00e9 adequada a realiza\u00e7\u00e3o de teste terap\u00eautico com uso de cortic\u00f3ide sist\u00eamico ( prednisona) em dose de 1mg \/kg \/dia e de creme de betametasona t\u00f3pico duas vezes ao dia, por um per\u00edodo de 10 dias.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585994,"hashId":"8af26751b2793db8f32b7fd19ee668fd","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se os aspectos cl\u00ednicos e as hip\u00f3teses\r\ndiagn\u00f3sticas do caso, \u00e9 adequada a realiza\u00e7\u00e3o de teste\r\nterap\u00eautico com uso de cortic\u00f3ide sist\u00eamico ( prednisona)\r\nem dose de 1mg \/kg \/dia e de creme de betametasona t\u00f3pico\r\nduas vezes ao dia, por um per\u00edodo de 10 dias.<\/p>","resposta":2068653,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 1 m\u00eas, Paulo, 18 anos de idade, cor parda, estudante, notou o surgimento de les\u00f5es pruginosas nas p\u00e1lpebras, face e dobras dos membros superiores e inferiores que, ao serem atritadas, deixavam sair exsudato seroso. Em raz\u00e3o disso, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, ocasi\u00e3o em que relatou ao m\u00e9dico ter tido surtos anteriores, quando usou de antial\u00e9rgicos orais, que lhe propiciaram certa melhora. Paulo informou, ainda, sofrer de rinite al\u00e9rgica e haver casos de asma br\u00f4nquica entre familiares. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentava, nas p\u00e1lpebras superiores, pesco\u00e7o, axilas, dobras dos cotovelos e joelhos, les\u00f5es micro-p\u00e1pulo-vesiculosas, algumas descamativas. Algumas \u00e1reas das regi\u00f5es circunvizinhas dos membros estavam liquenificadas. Julgue os seguintes itens, quanto a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.","id":289729,"enunciado":"<P align=justify>H\u00e1 1 m\u00eas, Paulo, 18 anos de idade, cor parda, estudante, notou o surgimento de les\u00f5es pruginosas nas p\u00e1lpebras, face e dobras dos membros superiores e inferiores que, ao serem atritadas, deixavam sair exsudato seroso. Em raz\u00e3o disso, procurou assist\u00eancia m\u00e9dica, ocasi\u00e3o em que relatou ao m\u00e9dico ter tido surtos anteriores, quando usou de antial\u00e9rgicos orais, que lhe propiciaram certa melhora. Paulo informou, ainda, sofrer de rinite al\u00e9rgica e haver casos de asma br\u00f4nquica entre familiares. Ao exame dermatol\u00f3gico, apresentava, nas p\u00e1lpebras superiores, pesco\u00e7o, axilas, dobras dos cotovelos e joelhos, les\u00f5es micro-p\u00e1pulo-vesiculosas, algumas descamativas. Algumas \u00e1reas das regi\u00f5es circunvizinhas dos membros estavam liquenificadas.<\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, quanto a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro cut\u00e2neo apresentado pela paciente pode ser classificado como acne inflamat\u00f3ria p\u00e1pulo-pustulosa de grau II.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":585999,"hashId":"c6ef35bc311bf0c3853ea682496a959d","enunciado":"<p align=justify>O quadro cut\u00e2neo apresentado pela paciente pode ser\r\nclassificado como acne inflamat\u00f3ria p\u00e1pulo-pustulosa de\r\ngrau II.<\/p>","resposta":2068663,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em consulta m\u00e9dica, uma paciente de cor branca, com 18 anos de idade, informou que, h\u00e1 v\u00e1rios anos, apresenta, na pele, les\u00f5es tipo espinhas, com forma\u00e7\u00e3o de p\u00fastulas e caro\u00e7os profundos e dolorosos na face. A paciente ainda informou que j\u00e1 usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas e t\u00f3picas, como antibi\u00f3ticos, que n\u00e3o resolveram seu problema. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico que a atendeu observou um quadro dermatol\u00f3gico polimorfo, com presen\u00e7a de comed\u00f5es, p\u00e1pulas, n\u00f3dulos, cicatrizes atr\u00f3ficas e m\u00e1culas hipercr\u00f4micas disseminados na face, nos ombros e na por\u00e7\u00e3o superior do t\u00f3rax. Em seu couro cabeludo, o m\u00e9dico notou descama\u00e7\u00e3o untuosa e eritema em algumas \u00e1reas. A paciente relatou haver casos de acne na fam\u00edlia. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289730,"enunciado":"<P align=justify>Em consulta m\u00e9dica, uma paciente de cor branca, com 18 anos de idade, informou que, h\u00e1 v\u00e1rios anos, apresenta, na pele, les\u00f5es tipo espinhas, com forma\u00e7\u00e3o de p\u00fastulas e caro\u00e7os profundos e dolorosos na face. A paciente ainda informou que j\u00e1 usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas e t\u00f3picas, como antibi\u00f3ticos, que n\u00e3o resolveram seu problema. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico que a atendeu observou um quadro dermatol\u00f3gico polimorfo, com presen\u00e7a de comed\u00f5es, p\u00e1pulas, n\u00f3dulos, cicatrizes atr\u00f3ficas e m\u00e1culas hipercr\u00f4micas disseminados na face, nos ombros e na por\u00e7\u00e3o superior do t\u00f3rax. Em seu couro cabeludo, o m\u00e9dico notou descama\u00e7\u00e3o untuosa e eritema em algumas \u00e1reas. A paciente relatou haver casos de acne na fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/585999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A droga isotretino\u00edna tem muitos efeitos adversos, por isso, para os pacientes de ambos os sexos, a administra\u00e7\u00e3o s\u00f3 deve ser iniciada ap\u00f3s exames pr\u00e9vios, que ser\u00e3o repetidos durante todo tratamento, restritos \u00e0s provas de fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica e lipidograma.","provas":[{"id":16631,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista","id":9266},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Dermatologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":586002,"hashId":"d74060ff53592516fef09958e66cee61","enunciado":"<p align=justify>A droga isotretino\u00edna tem muitos efeitos adversos, por isso,\r\npara os pacientes de ambos os sexos, a administra\u00e7\u00e3o s\u00f3\r\ndeve ser iniciada ap\u00f3s exames pr\u00e9vios, que ser\u00e3o repetidos\r\ndurante todo tratamento, restritos \u00e0s provas de fun\u00e7\u00e3o\r\nhep\u00e1tica e lipidograma.<\/p>","resposta":2068669,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em consulta m\u00e9dica, uma paciente de cor branca, com 18 anos de idade, informou que, h\u00e1 v\u00e1rios anos, apresenta, na pele, les\u00f5es tipo espinhas, com forma\u00e7\u00e3o de p\u00fastulas e caro\u00e7os profundos e dolorosos na face. A paciente ainda informou que j\u00e1 usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas e t\u00f3picas, como antibi\u00f3ticos, que n\u00e3o resolveram seu problema. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico que a atendeu observou um quadro dermatol\u00f3gico polimorfo, com presen\u00e7a de comed\u00f5es, p\u00e1pulas, n\u00f3dulos, cicatrizes atr\u00f3ficas e m\u00e1culas hipercr\u00f4micas disseminados na face, nos ombros e na por\u00e7\u00e3o superior do t\u00f3rax. Em seu couro cabeludo, o m\u00e9dico notou descama\u00e7\u00e3o untuosa e eritema em algumas \u00e1reas. A paciente relatou haver casos de acne na fam\u00edlia. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289730,"enunciado":"<P align=justify>Em consulta m\u00e9dica, uma paciente de cor branca, com 18 anos de idade, informou que, h\u00e1 v\u00e1rios anos, apresenta, na pele, les\u00f5es tipo espinhas, com forma\u00e7\u00e3o de p\u00fastulas e caro\u00e7os profundos e dolorosos na face. A paciente ainda informou que j\u00e1 usou v\u00e1rias medica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas e t\u00f3picas, como antibi\u00f3ticos, que n\u00e3o resolveram seu problema. Ao exame dermatol\u00f3gico, o m\u00e9dico que a atendeu observou um quadro dermatol\u00f3gico polimorfo, com presen\u00e7a de comed\u00f5es, p\u00e1pulas, n\u00f3dulos, cicatrizes atr\u00f3ficas e m\u00e1culas hipercr\u00f4micas disseminados na face, nos ombros e na por\u00e7\u00e3o superior do t\u00f3rax. Em seu couro cabeludo, o m\u00e9dico notou descama\u00e7\u00e3o untuosa e eritema em algumas \u00e1reas. A paciente relatou haver casos de acne na fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/586002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual alternativa apresenta a afirma\u00e7\u00e3o correta?","provas":[{"id":16689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2007-fadems-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FADEMS - MPE MS - Auxiliar de Secretaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":586487,"hashId":"5b33fc9d895b26c063a2833b91a0d527","enunciado":"<p align=justify>Qual alternativa apresenta a afirma\u00e7\u00e3o correta?<\/p>","resposta":2070194,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem todos os itens cont\u00eam radical.","id":2070193,"corpo":"<p align=justify>Nem todos os itens cont\u00eam radical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O item III apresenta a desin\u00eancia modo-temporal.","id":2070194,"corpo":"<p align=justify>O item III apresenta a desin\u00eancia modo-temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item I cont\u00e9m sufixo adverbial.","id":2070195,"corpo":"<p align=justify>Somente o item I cont\u00e9m sufixo adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No 4\u00ba item, aparece a desin\u00eancia de ger\u00fandio.","id":2070196,"corpo":"<p align=justify>No 4\u00ba item, aparece a desin\u00eancia de ger\u00fandio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os itens III e IV n\u00e3o apontam a vogal tem\u00e1tica dos verbos.","id":2070197,"corpo":"<p align=justify>Os itens III e IV n\u00e3o apontam a vogal tem\u00e1tica dos verbos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a estrutura e a forma\u00e7\u00e3o das palavras do texto, analise os itens abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 05 e 06. I \u2013 Administradores II \u2013 Antigamente III \u2013 Executava IV \u2013 Administrar","id":289829,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16689\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a estrutura e a forma\u00e7\u00e3o das palavras do texto, analise os itens abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 05 e 06. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 Administradores <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 Antigamente <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 Executava <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 Administrar<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 e 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando o texto, conclui-se que","provas":[{"id":16689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2007-fadems-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FADEMS - MPE MS - Auxiliar de Secretaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":586488,"hashId":"56422f4d4fb906c947ce2f419e3e465e","enunciado":"<p align=justify>Analisando o texto, conclui-se que<\/p>","resposta":2070199,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 presen\u00e7a de substantivos pr\u00f3prios.","id":2070198,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 presen\u00e7a de substantivos pr\u00f3prios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se a express\u00e3o s\u00e9culo XX for alterada para s\u00e9culo III, ler-se-\u00e1 o numeral: terceiro.","id":2070199,"corpo":"<p align=justify>se a express\u00e3o s\u00e9culo XX for alterada para s\u00e9culo III, ler-se-\u00e1 o numeral: terceiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em \u201cpequenos detalhes\u201d, o segundo termo \u00e9 um adjetivo.","id":2070200,"corpo":"<p align=justify>em \u201cpequenos detalhes\u201d, o segundo termo \u00e9 um adjetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na \u00faltima frase, segundo a Morfologia, o voc\u00e1bulo para \u00e9 uma interjei\u00e7\u00e3o.","id":2070201,"corpo":"<p align=justify>na \u00faltima frase, segundo a Morfologia, o voc\u00e1bulo para \u00e9 uma interjei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na 1\u00aa frase, os sujeitos s\u00e3o simples e composto, respectivamente.","id":2070202,"corpo":"<p align=justify>na 1\u00aa frase, os sujeitos s\u00e3o simples e composto, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289830,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16689\/01.gif>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201c... para tomar grandes decis\u00f5es...\u201d indica","provas":[{"id":16689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2007-fadems-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FADEMS - MPE MS - Auxiliar de Secretaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":586490,"hashId":"f6cdcbc5d19c91d838a0906424a4d5e4","enunciado":"<p align=justify>A ora\u00e7\u00e3o \u201c... para tomar grandes decis\u00f5es...\u201d indica<\/p>","resposta":2070210,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conseq\u00fc\u00eancia.","id":2070208,"corpo":"<p align=justify>conseq\u00fc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":2070209,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":2070210,"corpo":"<p align=justify>finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":2070211,"corpo":"<p align=justify>conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":2070212,"corpo":"<p align=justify>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289830,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16689\/01.gif>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00f3 numa s\u00e9rie abaixo est\u00e3o todas as palavras acentuadas corretamente. Assinale-a.","provas":[{"id":16689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2007-fadems-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FADEMS - MPE MS - Auxiliar de Secretaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":586492,"hashId":"0694f8b43a80967d8a73bfe1342812c4","enunciado":"<p align=justify>S\u00f3 numa s\u00e9rie abaixo est\u00e3o todas as palavras acentuadas corretamente. Assinale-a.<\/p>","resposta":2070218,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esp\u00e9cime \u2013 \u00ednterim \u2013 vi\u00favo.","id":2070218,"corpo":"<p align=justify>Esp\u00e9cime \u2013 \u00ednterim \u2013 vi\u00favo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rapido \u2013 urub\u00fa \u2013 \u00e1lbum.","id":2070219,"corpo":"<p align=justify>Rapido \u2013 urub\u00fa \u2013 \u00e1lbum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00f4de \u2013 revolver \u2013 reveem.","id":2070220,"corpo":"<p align=justify>P\u00f4de \u2013 revolver \u2013 reveem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ba\u00ednha \u2013 displic\u00eancia \u2013 h\u00edfen.","id":2070221,"corpo":"<p align=justify>Ba\u00ednha \u2013 displic\u00eancia \u2013 h\u00edfen.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dialogo \u2013 eleg\u00e2ncia \u2013 ra\u00edz.","id":2070222,"corpo":"<p align=justify>Dialogo \u2013 eleg\u00e2ncia \u2013 ra\u00edz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289831,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O restante do poema tem rela\u00e7\u00e3o com a palavra","provas":[{"id":16689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2007-fadems-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FADEMS - MPE MS - Auxiliar de Secretaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":586495,"hashId":"6c0eaba188588bf0b71922151e9426c5","enunciado":"<p align=justify>O restante do poema tem rela\u00e7\u00e3o com a palavra<\/p>","resposta":2070236,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o-transi\u00e7\u00e3o.","id":2070233,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o-transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprisionamento.","id":2070234,"corpo":"<p align=justify>aprisionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"satisfa\u00e7\u00e3o.","id":2070235,"corpo":"<p align=justify>satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"satisfa\u00e7\u00e3o.","id":2070236,"corpo":"<p align=justify>satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"marasmo.","id":2070237,"corpo":"<p align=justify>marasmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289832,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16689\/02.gif><\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos animais \u2013 por exemplo: borboleta, bicho-da-seda, aranha \u2013 sair do casulo significa:","provas":[{"id":16689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2007-fadems-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FADEMS - MPE MS - Auxiliar de Secretaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":586497,"hashId":"f284183826014d2a476b51ab0641ffa5","enunciado":"<p align=justify>Aos animais \u2013 por exemplo: borboleta, bicho-da-seda, aranha \u2013 sair do casulo significa:<\/p>","resposta":2070243,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"renova\u00e7\u00e3o.","id":2070243,"corpo":"<p align=justify>renova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estagna\u00e7\u00e3o.","id":2070244,"corpo":"<p align=justify>estagna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"morte.","id":2070245,"corpo":"<p align=justify>morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retrocesso.","id":2070246,"corpo":"<p align=justify>retrocesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fuga.","id":2070247,"corpo":"<p align=justify>fuga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289832,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16689\/02.gif><\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a Sintaxe e a Morfologia. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":16689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2007-fadems-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FADEMS - MPE MS - Auxiliar de Secretaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":586505,"hashId":"1c7574f132c3cb5bb46065e6e80aa593","enunciado":"<p align=justify>Considere a Sintaxe e a Morfologia. \u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2070283,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as palavras lembran\u00e7a \/ promessa (\u00faltima estrofe), sintaticamente, funcionam como predicativo do sujeito.","id":2070283,"corpo":"<p align=justify>as palavras lembran\u00e7a \/ promessa (\u00faltima estrofe), sintaticamente, funcionam como\r\npredicativo do sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as palavras este \/ outro (1\u00aa estrofe) s\u00e3o pronomes possessivo e indefinido, respectivamente.","id":2070284,"corpo":"<p align=justify>as palavras este \/ outro (1\u00aa estrofe) s\u00e3o pronomes possessivo e indefinido,\r\nrespectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u201cdesde os tempos de crian\u00e7a\u201d (2\u00aa estrofe) \u00e9 um adjunto adverbial de lugar.","id":2070285,"corpo":"<p align=justify>a express\u00e3o \u201cdesde os tempos de crian\u00e7a\u201d (2\u00aa estrofe) \u00e9 um adjunto adverbial de lugar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na \u00faltima estrofe, \u201ceste tempo\u201d \u00e9 o objeto direto de toda a constru\u00e7\u00e3o frasal.","id":2070286,"corpo":"<p align=justify>na \u00faltima estrofe, \u201ceste tempo\u201d \u00e9 o objeto direto de toda a constru\u00e7\u00e3o frasal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos versos \u201csou o gesto \/ que me une\u201d, o verbo une n\u00e3o tem complemento, \u00e9 intransitivo.","id":2070287,"corpo":"<p align=justify>nos versos \u201csou o gesto \/ que me une\u201d, o verbo une n\u00e3o tem complemento, \u00e9 intransitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289832,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16689\/02.gif><\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/586505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":16689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Secretaria","id":960},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ms-ms-2007-fadems-auxiliar-de-secretaria","tipo":1,"nome":"FADEMS - MPE MS - Auxiliar de Secretaria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":586512,"hashId":"1b68279873e4f53858709993c89019a1","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":2070321,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa mesmo em virtude de lei.","id":2070318,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa mesmo em virtude de lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em qualquer tempo, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair sem os seus bens.","id":2070319,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em qualquer tempo, podendo qualquer pessoa,\r\nnos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair sem os seus bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.","id":2070320,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, inclusive a de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente.","id":2070321,"corpo":"<p align=justify>Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico,\r\nindependentemente de autoriza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente\r\nconvocada para o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade\r\ncompetente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, permitindo-se o anonimato.","id":2070322,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, permitindo-se o anonimato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289834,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/586512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de ouvidoria est\u00e1 dispon\u00edvel exclusivamente para os usu\u00e1rios insatisfeitos com os servi\u00e7os p\u00fablicos de determinado \u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586588,"hashId":"ce7e0034b0e25f322ba73f99a748e1a9","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o de ouvidoria est\u00e1 dispon\u00edvel exclusivamente para\r\nos usu\u00e1rios insatisfeitos com os servi\u00e7os p\u00fablicos de\r\ndeterminado \u00f3rg\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2070621,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas v\u00eam aprimorando seu relacionamento com o p\u00fablico, e, com objetivo de atender essa nova demanda, est\u00e3o implementando uma \u00e1rea de ombusdsman ou ouvidoria, como \u00e9 mais conhecida no servi\u00e7o p\u00fablico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":289845,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas v\u00eam aprimorando seu\r\nrelacionamento com o p\u00fablico, e, com objetivo de atender essa\r\nnova demanda, est\u00e3o implementando uma \u00e1rea de ombusdsman\r\nou ouvidoria, como \u00e9 mais conhecida no servi\u00e7o p\u00fablico. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/586588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os gestores de comunica\u00e7\u00e3o devem conseguir uma imagem positiva junto ao funcion\u00e1rio, para que este conhe\u00e7a a filosofia da empresa e possa, assim, colaborar com os objetivos que organiza\u00e7\u00e3o persegue.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586593,"hashId":"0c94254df1a643246197a611fb3f01cf","enunciado":"<p align=justify>Os gestores de comunica\u00e7\u00e3o devem conseguir uma imagem\r\npositiva junto ao funcion\u00e1rio, para que este conhe\u00e7a a\r\nfilosofia da empresa e possa, assim, colaborar com os\r\nobjetivos que organiza\u00e7\u00e3o persegue.<\/p>","resposta":2070631,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da comunica\u00e7\u00e3o interna, julgue os itens que se seguem.","id":289846,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da comunica\u00e7\u00e3o interna, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403186,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-interna"}],"slug":"relacoes-publicas\/586593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o interna reduzir os focos de conflito interno a partir do fortalecimento da coes\u00e3o dos membros da empresa.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586594,"hashId":"e0f32542a7c5d59fae3bf978fbd2b276","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o interna reduzir os focos de\r\nconflito interno a partir do fortalecimento da coes\u00e3o dos\r\nmembros da empresa.<\/p>","resposta":2070632,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da comunica\u00e7\u00e3o interna, julgue os itens que se seguem.","id":289846,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da comunica\u00e7\u00e3o interna, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403184,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-organizacional"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Interna","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403186,"slug":"relacoes-publicas-comunicacao-interna"}],"slug":"relacoes-publicas\/586594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao fazer lobby, os representantes de deterninados grupos, agindo como intermedi\u00e1rios, levam os desejos de seu grupo ao conhecimento dos legisladores, que recebem para legislar a favor desse grupo.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586603,"hashId":"967b1e1cf0d94c5d69ea3fb3e1e17b17","enunciado":"<p align=justify>Ao fazer lobby, os representantes de deterninados grupos,\r\nagindo como intermedi\u00e1rios, levam os desejos de seu grupo\r\nao conhecimento dos legisladores, que recebem para legislar\r\na favor desse grupo.<\/p>","resposta":2070651,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de lobby, julgue os itens a seguir.","id":289848,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de lobby, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Lobby","oab":false,"nome":"Lobby","pai":403222,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403223,"slug":"relacoes-publicas-lobby"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/586603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em momento de mudan\u00e7as e crises pol\u00edticas na institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 importante que o rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas permita que os membros da assessoria e da dire\u00e7\u00e3o dessa institui\u00e7\u00e3o d\u00eaem declara\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, considerando o relacionamento com os jornalistas na hora de comunicar.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586614,"hashId":"3f82eba885f07a9d0307ed93c1c51c4c","enunciado":"<p align=justify>Em momento de mudan\u00e7as e crises pol\u00edticas na institui\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 importante que o rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas permita que os\r\nmembros da assessoria e da dire\u00e7\u00e3o dessa institui\u00e7\u00e3o d\u00eaem\r\ndeclara\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, considerando o relacionamento com os\r\njornalistas na hora de comunicar.<\/p>","resposta":2070673,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou comunicador organizacional, de hoje e do futuro, precisa, em fun\u00e7\u00e3o dos novos desafios, dispor n\u00e3o apenas de conhecimentos e habilidades nas pr\u00e1ticas profissionais, mas tamb\u00e9m de uma vis\u00e3o abrangente do mercado e do universo dos neg\u00f3cios. Mais do que um simples executor de tarefas, o comunicador empresarial deve ser um executivo, um gestor, capaz de planejar, estrategicamente, o esfor\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o da empresa ou entidade. Considerando o perfil desse profissional, julgue os itens que se seguem.","id":289851,"enunciado":"<p align=justify>O rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou comunicador organizacional, de hoje e do\r\nfuturo, precisa, em fun\u00e7\u00e3o dos novos desafios, dispor n\u00e3o apenas\r\nde conhecimentos e habilidades nas pr\u00e1ticas profissionais, mas\r\ntamb\u00e9m de uma vis\u00e3o abrangente do mercado e do universo dos\r\nneg\u00f3cios. Mais do que um simples executor de tarefas, o\r\ncomunicador empresarial deve ser um executivo, um gestor,\r\ncapaz de planejar, estrategicamente, o esfor\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o da\r\nempresa ou entidade. Considerando o perfil desse profissional,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403213,"slug":"relacoes-publicas-gestao-em-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Crises","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Crises","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403233,"slug":"relacoes-publicas-gestao-de-crises"}],"slug":"relacoes-publicas\/586614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a sua rela\u00e7\u00e3o com os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, para que estes divulguem not\u00edcias sobre as a\u00e7\u00f5es realizadas pela institui\u00e7\u00e3o. Essas informa\u00e7\u00f5es podem ser transmitidas, por exemplo, mediante releases, sugest\u00e3o de pauta, entrevistas e eventos.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586621,"hashId":"8689406940a32cbe9224e661bc0ba2e9","enunciado":"<p align=justify>a sua rela\u00e7\u00e3o com os ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, para que\r\nestes divulguem not\u00edcias sobre as a\u00e7\u00f5es realizadas pela\r\ninstitui\u00e7\u00e3o. Essas informa\u00e7\u00f5es podem ser transmitidas, por\r\nexemplo, mediante releases, sugest\u00e3o de pauta, entrevistas\r\ne eventos.<\/p>","resposta":2070686,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o social ou de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas pode contribuir para o enfrentamento de quest\u00f5es sociais que v\u00eam afetando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Para isso, o profissional dessa \u00e1rea pode utilizar","id":289852,"enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o social ou de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas pode\r\ncontribuir para o enfrentamento de quest\u00f5es sociais que v\u00eam\r\nafetando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Para isso, o profissional dessa\r\n\u00e1rea pode utilizar<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403178,"slug":"relacoes-publicas-assessoria-de-imprensa"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"}],"slug":"relacoes-publicas\/586621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":15658,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":15659,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":563278,"hashId":"5c9a18f67c8f065afe215107b1bf3402","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15658\/19.gif><\/P>","resposta":2004783,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra duas latas de leite condensado. A lata 1 \u00e9 um cilindro circular reto de altura igual a 8 cm e di\u00e2metro da base igual a 6 cm. A lata 2 \u00e9 a sobreposi\u00e7\u00e3o de 3 cilindros circulares retos: o inferior e o superior t\u00eam di\u00e2metro da base igual a 6 cm e altura igual a 3 cm; o do meio tem altura igual a 2 cm e di\u00e2metro da base igual a 4 cm. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, e na figura, julgue os itens a seguir.","id":284098,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15658\/17.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima ilustra duas latas de leite condensado. A lata 1 \u00e9 um cilindro circular reto de altura igual a 8 cm e di\u00e2metro da base igual a 6 cm. A lata 2 \u00e9 a sobreposi\u00e7\u00e3o de 3 cilindros circulares retos: o inferior e o superior t\u00eam di\u00e2metro da base igual a 6 cm e altura igual a 3 cm; o do meio tem altura igual a 2 cm e di\u00e2metro da base igual a 4 cm. <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, e na figura, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/563278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a despesa de uma empresa com o pagamento de IPVA de seus ve\u00edculos no ano de 2008 \u00e9 igual a R$ 1.270,36 e que ela possua 2 ve\u00edculos da marca A2, um fabricado em 2002 e o outro, em 2003. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que essa empresa possua mais de um ve\u00edculo de marca A3.","provas":[{"id":15658,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":15659,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:35:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":563284,"hashId":"8bf9665efa9d3f7caa04321da61c2f65","enunciado":"<P align=justify>Considere que a despesa de uma empresa com o pagamento de IPVA de seus ve\u00edculos no ano de 2008 \u00e9 igual a R$ 1.270,36 e que ela possua 2 ve\u00edculos da marca A<SUB>2<\/SUB>, um fabricado em 2002 e o outro, em 2003. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel que essa empresa possua mais de um ve\u00edculo de marca A<SUB>3<\/SUB>.<\/P>","resposta":2004795,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":284101,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15658\/23.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/563284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A raz\u00e3o entre o n\u00famero de crian\u00e7as que escolheram o futebol ou gin\u00e1stica e o de crian\u00e7as que escolheram \u201coutros\u201d \u00e9 inferior a 1.","provas":[{"id":15658,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"},{"id":15659,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":8741},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-a-8a-serie-area-matematica-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa a 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":563290,"hashId":"3d793c2794341e55c22d6838dc1b3b5e","enunciado":"<p align=justify>A raz\u00e3o entre o n\u00famero de crian\u00e7as que escolheram o futebol\r\nou gin\u00e1stica e o de crian\u00e7as que escolheram \u201coutros\u201d \u00e9\r\ninferior a 1.<\/p>","resposta":2004808,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e da tabela, julgue os itens a seguir.","id":284102,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15658\/24.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e da tabela, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/563290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201ccoloca\u00e7\u00e3o constrangedora\u201d (l.3) est\u00e1 sendo empregada com o sentido de coloca\u00e7\u00e3o embara\u00e7osa, vergonhosa.","provas":[{"id":15661,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"},{"id":15662,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":563322,"hashId":"d87af7e4cf099b02dcee815673b906ca","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201ccoloca\u00e7\u00e3o constrangedora\u201d (l.3) est\u00e1 sendo\r\nempregada com o sentido de coloca\u00e7\u00e3o embara\u00e7osa,\r\nvergonhosa.<\/p>","resposta":2004901,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.","id":284109,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15661\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cH\u00e1 que se esperar\u201d (l.12), o \u201cse\u201d indica rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gicosem\u00e2ntica de condi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15661,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"},{"id":15662,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":563325,"hashId":"8dcd9b135780b20a967fcaa19eb227b5","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cH\u00e1 que se esperar\u201d (l.12), o \u201cse\u201d indica rela\u00e7\u00e3o l\u00f3gicosem\u00e2ntica\r\nde condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2004908,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.","id":284109,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15661\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao texto acima.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura \u201clhe permite\u201d (l.15) equivale a permite a ele, pois \u201clhe\u201d funciona como objeto indireto.","provas":[{"id":15661,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"},{"id":15662,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":563340,"hashId":"79237c6a5ddd67b0ebcdaa79d3652afb","enunciado":"<p align=justify>A estrutura \u201clhe permite\u201d (l.15) equivale a permite a ele,\r\npois \u201clhe\u201d funciona como objeto indireto.<\/p>","resposta":2004937,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das id\u00e9ias e estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":284112,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15661\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das id\u00e9ias e estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \u201cdicotomia\u201d (l.17), pelos sentidos do texto, est\u00e1 sendo empregada com o significado de divis\u00e3o em dois termos que se op\u00f5em.","provas":[{"id":15661,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-8o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"},{"id":15662,"cargo":{"descricao":"Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":8742},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-5a-ao-8a-serie-area-portugues-6o-ao-9o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de 5\u00aa ao 8\u00aa S\u00e9rie - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":563341,"hashId":"5cce425c09517bb58d16cc656cb888ce","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cdicotomia\u201d (l.17), pelos sentidos do texto, est\u00e1\r\nsendo empregada com o significado de divis\u00e3o em dois\r\ntermos que se op\u00f5em.<\/p>","resposta":2004939,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das id\u00e9ias e estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":284112,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15661\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das id\u00e9ias e estruturas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/563341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edmetro da figura III \u00e9 igual a do per\u00edmetro da figura 5\/6 IV.","provas":[{"id":15665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5-o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"},{"id":15666,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":563417,"hashId":"7a6f34642177396d9ea71e7e49bd49b5","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edmetro da figura III \u00e9 igual a do per\u00edmetro da figura\r\n5\/6\r\nIV.<\/p>","resposta":2005091,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e \u00e0s figuras acima, julgue os itens a seguir.","id":284128,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15665\/16.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e \u00e0s figuras acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/563417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um n\u00famero tenha 6 algarismos, seja um pal\u00edndromo e possua 45 unidades de milhar. Ent\u00e3o, nesse n\u00famero, o algarismo 5 ocupa a casa das dezenas.","provas":[{"id":15665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5-o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"},{"id":15666,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":563420,"hashId":"46f35a652bbce56be4ddd9862b7b2a29","enunciado":"<p align=justify>Considere que um n\u00famero tenha 6 algarismos, seja um\r\npal\u00edndromo e possua 45 unidades de milhar. Ent\u00e3o, nesse\r\nn\u00famero, o algarismo 5 ocupa a casa das dezenas.<\/p>","resposta":2005098,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um n\u00famero ou palavra \u00e9 denominado pal\u00edndromo se tem o mesmo significado quando se l\u00ea da esquerda para a direita ou da direita para a esquerda. Exemplos: a palavra arara e o n\u00famero 1221 s\u00e3o pal\u00edndromos. A partir dessa defini\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":284129,"enunciado":"<p align=justify>Um n\u00famero ou palavra \u00e9 denominado pal\u00edndromo se tem o\r\nmesmo significado quando se l\u00ea da esquerda para a direita ou da\r\ndireita para a esquerda. Exemplos: a palavra arara e o n\u00famero\r\n1221 s\u00e3o pal\u00edndromos. A partir dessa defini\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/563420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A freq\u00fc\u00eancia relativa das poltronas vazias no domingo \u00e9 igual a 5\/19 da freq\u00fc\u00eancia relativa das poltronas vazias na segunda-feira.","provas":[{"id":15665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5-o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"},{"id":15666,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":563423,"hashId":"db1be973d272eafec0399d41ffe818f3","enunciado":"<p align=\"justify\">A freq\u00fc\u00eancia relativa das poltronas vazias no domingo \u00e9\r\nigual a 5\/19 da freq\u00fc\u00eancia relativa das poltronas vazias na segunda-feira.<\/p>","resposta":2005103,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284130,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15665\/17.gif><\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Somas de Quadrados","oab":false,"nome":"Somas de Quadrados","pai":7152,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7163,"slug":"estatistica-somas-de-quadrados"}],"slug":"estatistica\/563423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto assegura que a fisionomia do brasileiro \u00e9 \u00fanica e segue um padr\u00e3o que o aproxima dos colonizadores europeus.","provas":[{"id":15665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5-o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"},{"id":15666,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":563434,"hashId":"20765739e5324069a114e332882c95c7","enunciado":"<p align=justify>O texto assegura que a fisionomia do brasileiro \u00e9 \u00fanica e\r\nsegue um padr\u00e3o que o aproxima dos colonizadores\r\neuropeus.<\/p>","resposta":2005126,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a forma\u00e7\u00e3o cultural brasileira, julgue os itens de 88 a 98.","id":284133,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15665\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a forma\u00e7\u00e3o cultural brasileira, julgue os itens de 88 a 98.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407362,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/563434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos ecossistemas, as esp\u00e9cies ocupam habitats dispon\u00edveis independentemente de estarem a eles adaptadas para sobreviver e se reproduzir.","provas":[{"id":15665,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracaju","sigla":"","id":581,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracaju-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5-o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Aracaju - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"},{"id":15666,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie","id":8744},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Aracaju","sigla":"SEMAD","id":3080,"esfera":"Municipal","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-se-2007-cespe-cebraspe-professor-de-educacao-infantil-a-4a-serie-5o-ano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e0 4\u00aa S\u00e9rie - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":563448,"hashId":"697c4f00686a09ce69c24411f3d264fa","enunciado":"<p align=justify>Nos ecossistemas, as esp\u00e9cies ocupam habitats dispon\u00edveis\r\nindependentemente de estarem a eles adaptadas para\r\nsobreviver e se reproduzir.<\/p>","resposta":2005154,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2005153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2005154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os organismos vivos e o seu ambiente est\u00e3o inseparavelmente ligados e em constante intera\u00e7\u00e3o. Qualquer unidade especial em que a totalidade dos organismos presentes interage com o ambiente f\u00edsico por meio da reciclagem de mat\u00e9ria e do uso eficiente de energia constitui um sistema ecol\u00f3gico ou ecossistema. A respeito desse assunto e considerando a organiza\u00e7\u00e3o do ambiente, julgue os itens de 105 a 110.","id":284135,"enunciado":"<p align=justify>Os organismos vivos e o seu ambiente est\u00e3o inseparavelmente\r\nligados e em constante intera\u00e7\u00e3o. Qualquer unidade especial em\r\nque a totalidade dos organismos presentes interage com o\r\nambiente f\u00edsico por meio da reciclagem de mat\u00e9ria e do uso\r\neficiente de energia constitui um sistema ecol\u00f3gico ou\r\necossistema. A respeito desse assunto e considerando a\r\norganiza\u00e7\u00e3o do ambiente, julgue os itens de 105 a 110.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/563448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de agenda-setting, os editores de ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o desempenham importante papel na realidade social por meio da sele\u00e7\u00e3o e da classifica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o chegar ao p\u00fablico.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586568,"hashId":"e1e6c810339fc9669db924d2b4cc52b0","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de agenda-setting, os editores de ve\u00edculos de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o desempenham importante papel na realidade\r\nsocial por meio da sele\u00e7\u00e3o e da classifica\u00e7\u00e3o das\r\ninforma\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o chegar ao p\u00fablico.<\/p>","resposta":2070580,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos avan\u00e7os hist\u00f3ricos nas pesquisas em comunica\u00e7\u00e3o ocorreu quando o emissor perdeu parte de seu poder e os intermedi\u00e1rios foram introduzidos nos estudos. A respeito das teorias de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":289841,"enunciado":"<p align=justify>Um dos avan\u00e7os hist\u00f3ricos nas pesquisas em comunica\u00e7\u00e3o\r\nocorreu quando o emissor perdeu parte de seu poder e os\r\nintermedi\u00e1rios foram introduzidos nos estudos. A respeito das\r\nteorias de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403239,"slug":"relacoes-publicas-teorias-da-comunicacao"},{"nome_clean":"Principais Escolas Te\u00f3ricas","oab":false,"nome":"Principais Escolas Te\u00f3ricas","pai":403239,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403255,"slug":"relacoes-publicas-principais-escolas-teoricas"}],"slug":"relacoes-publicas\/586568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"informar e formar uma opini\u00e3o p\u00fablica que conhe\u00e7a a import\u00e2ncia das pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o para desenvolvimento do pa\u00eds, assim como a sua rela\u00e7\u00e3o com seu p\u00fablico, com a coloca\u00e7\u00e3o de seus produtos e servi\u00e7os e com a melhoria de qualidade de vida das pessoas.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586575,"hashId":"a8407d5f8a918c46718eff75bf854076","enunciado":"<p align=justify>informar e formar uma opini\u00e3o p\u00fablica que conhe\u00e7a a\r\nimport\u00e2ncia das pol\u00edticas da organiza\u00e7\u00e3o para\r\ndesenvolvimento do pa\u00eds, assim como a sua rela\u00e7\u00e3o com seu\r\np\u00fablico, com a coloca\u00e7\u00e3o de seus produtos e servi\u00e7os e com\r\na melhoria de qualidade de vida das pessoas.<\/p>","resposta":2070594,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Visando estabelecer uma imagem positiva junto \u00e0 opini\u00e3o p\u00fablica, cada vez mais, as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o desenvolvendo iniciativas de comunica\u00e7\u00e3o institucional ou rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Nesse contexto, ferramentas como assessoria de comunica\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RP) t\u00eam-se tornado estrat\u00e9gias essenciais para estreitar o relacionamento das organiza\u00e7\u00f5es com as comunidades nas quais est\u00e3o inseridas. Essas assessorias devem","id":289842,"enunciado":"<p align=justify>Visando estabelecer uma imagem positiva junto \u00e0 opini\u00e3o\r\np\u00fablica, cada vez mais, as organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o desenvolvendo\r\niniciativas de comunica\u00e7\u00e3o institucional ou rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\r\nNesse contexto, ferramentas como assessoria de comunica\u00e7\u00e3o e\r\nrela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RP) t\u00eam-se tornado estrat\u00e9gias essenciais para\r\nestreitar o relacionamento das organiza\u00e7\u00f5es com as comunidades\r\nnas quais est\u00e3o inseridas. Essas assessorias devem<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Imagem Organizacional","oab":false,"nome":"Imagem Organizacional","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403190,"slug":"relacoes-publicas-imagem-organizacional"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403248,"slug":"relacoes-publicas-opiniao-publica"}],"slug":"relacoes-publicas\/586575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"considerar, sempre, os interesses dos seus diversos p\u00fablicos, pois s\u00e3o esses p\u00fablicos que permeiam as a\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16690,"cargo":{"descricao":"Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":9288},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o de Vit\u00f3ria","sigla":"SEMAD","id":3091,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"semad-es-2007-cespe-cebraspe-analista-em-comunicacao-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEMAD - Analista em Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":586582,"hashId":"b54b98b6ae4b32c357b810ac8a4a45e5","enunciado":"<p align=justify>considerar, sempre, os interesses dos seus diversos p\u00fablicos,\r\npois s\u00e3o esses p\u00fablicos que permeiam as a\u00e7\u00f5es da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2070608,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2070608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2070609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho de RP visa promover o di\u00e1logo real e desenvolver um clima de boa vontade com os diversos p\u00fablicos em rela\u00e7\u00e3o aos seus assessorados, no que se refere a seus produtos, servi\u00e7os e filosofia, al\u00e9m de integrar o assessorado na sociedade. Para isso, a \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas deve","id":289843,"enunciado":"<p align=justify>O trabalho de RP visa promover o di\u00e1logo real e desenvolver um\r\nclima de boa vontade com os diversos p\u00fablicos em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nseus assessorados, no que se refere a seus produtos, servi\u00e7os e\r\nfilosofia, al\u00e9m de integrar o assessorado na sociedade. Para isso,\r\na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas deve<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"P\u00fablico","oab":false,"nome":"P\u00fablico","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403238,"slug":"relacoes-publicas-publico"},{"nome_clean":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Segmenta\u00e7\u00e3o de P\u00fablicos","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403250,"slug":"relacoes-publicas-segmentacao-de-publicos"}],"slug":"relacoes-publicas\/586582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica profissional, ao ser condicionada a determinadas condi\u00e7\u00f5es adversas, sejam institucionais, materiais e\/ou espirituais, gera, muitas vezes, no profissional, o sentimento de impot\u00eancia e desmotiva\u00e7\u00e3o. Essa quest\u00e3o, contudo,","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782263,"hashId":"9c7bee8252c436df392eda599e96f0e1","enunciado":"A pr\u00e1tica profissional, ao ser condicionada a determinadas\r\ncondi\u00e7\u00f5es adversas, sejam institucionais, materiais e\/ou\r\nespirituais, gera, muitas vezes, no profissional, o sentimento\r\nde impot\u00eancia e desmotiva\u00e7\u00e3o. Essa quest\u00e3o, contudo,","resposta":2707514,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implica um compromisso \u00e9tico-pol\u00edtico.","id":2707513,"corpo":"implica um compromisso \u00e9tico-pol\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 exclusiva do profissional de Servi\u00e7o Social e precisa ser enfrentada.","id":2707514,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 exclusiva do profissional de Servi\u00e7o Social e precisa\r\nser enfrentada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um desafio facilmente superado na sociedade contempor\u00e2nea.","id":2707515,"corpo":"\u00e9 um desafio facilmente superado na sociedade contempor\u00e2nea.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transforma o processo de trabalho do Assistente Social como singular na sociedade civil.","id":2707516,"corpo":"transforma o processo de trabalho do Assistente Social\r\ncomo singular na sociedade civil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insere o profissional na sociedade capitalista como um trabalhador qualquer.","id":2707517,"corpo":"insere o profissional na sociedade capitalista como um\r\ntrabalhador qualquer.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329029,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/782263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma e a moderniza\u00e7\u00e3o do Estado do Brasil favoreceram a cria\u00e7\u00e3o de novos mercados pela privatiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios setores p\u00fablicos. Desse projeto neoliberal surgiu o que chamamos de","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782267,"hashId":"ca07ee469ff73d3e90d1c4b7b10f44c0","enunciado":"A reforma e a moderniza\u00e7\u00e3o do Estado do Brasil favoreceram a\r\ncria\u00e7\u00e3o de novos mercados pela privatiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios setores\r\np\u00fablicos. Desse projeto neoliberal surgiu o que chamamos de","resposta":2707533,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado m\u00ednimo.","id":2707533,"corpo":"Estado m\u00ednimo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado de Bem Estar Social.","id":2707534,"corpo":"Estado de Bem Estar Social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado do Welfare State.","id":2707535,"corpo":"Estado do Welfare State.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado Democr\u00e1tico.","id":2707536,"corpo":"Estado Democr\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estado de Coes\u00e3o Social.","id":2707537,"corpo":"Estado de Coes\u00e3o Social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329029,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/782267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, os direitos sociais foram formalmente consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Apesar disso, existem pr\u00e1ticas sociais e pol\u00edticas de cerceamento concreto desses mesmos direitos. Pode-se afirmar que","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782269,"hashId":"f88a933c00216adf28d2cc8176625221","enunciado":"No Brasil, os direitos sociais foram formalmente consagrados\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o de 1988. Apesar disso, existem pr\u00e1ticas\r\nsociais e pol\u00edticas de cerceamento concreto desses mesmos\r\ndireitos. Pode-se afirmar que","resposta":2707546,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cidadania inexiste no pa\u00eds.","id":2707543,"corpo":"a cidadania inexiste no pa\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quest\u00e3o da cidadania no pa\u00eds representa um problema fundamental e sem solu\u00e7\u00e3o para a garantia de acesso e direitos.","id":2707544,"corpo":"a quest\u00e3o da cidadania no pa\u00eds representa um problema\r\nfundamental e sem solu\u00e7\u00e3o para a garantia de acesso e\r\ndireitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cerceamento a direitos est\u00e1 relacionado \u00e0 cultura afrobrasileira.","id":2707545,"corpo":"o cerceamento a direitos est\u00e1 relacionado \u00e0 cultura afrobrasileira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reconhecimento desses limites n\u00e3o invalida a luta pelo reconhecimento e afirma\u00e7\u00e3o dos direitos nos marcos do capitalismo.","id":2707546,"corpo":"o reconhecimento desses limites n\u00e3o invalida a luta pelo\r\nreconhecimento e afirma\u00e7\u00e3o dos direitos nos marcos do\r\ncapitalismo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o modelo capitalista relaciona acesso a direitos sociais com a necessidade de acumula\u00e7\u00e3o de capital.","id":2707547,"corpo":"o modelo capitalista relaciona acesso a direitos sociais\r\ncom a necessidade de acumula\u00e7\u00e3o de capital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329030,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/782269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que complementa o par\u00e1grafo seguinte. A nova pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social, resultante de um processo cont\u00ednuo de lutas e conquistas, principalmente a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, exige que os","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782271,"hashId":"e5b8b9e8eb0d2ca60d9ca56f4bbeb1f3","enunciado":"<P>Assinale a alternativa que complementa o par\u00e1grafo seguinte. <\/P>\r\n<P>A nova pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social, resultante de um processo cont\u00ednuo de lutas e conquistas, principalmente a partir da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, exige que os<\/P>","resposta":2707553,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gestores e trabalhadores da \u00e1rea realizem um esfor\u00e7o para compreender o momento atual e rompam com os padr\u00f5es tradicionais de subalternidade.","id":2707553,"corpo":"gestores e trabalhadores da \u00e1rea realizem um esfor\u00e7o\r\npara compreender o momento atual e rompam com os\r\npadr\u00f5es tradicionais de subalternidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalhadores da assist\u00eancia social improvisem a\u00e7\u00f5es que marquem historicamente o car\u00e1ter inovador da profiss\u00e3o.","id":2707554,"corpo":"trabalhadores da assist\u00eancia social improvisem a\u00e7\u00f5es\r\nque marquem historicamente o car\u00e1ter inovador da profiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gestores da pol\u00edtica p\u00fablica sejam p\u00f3s-graduandos e especializados em or\u00e7amento p\u00fablico.","id":2707555,"corpo":"gestores da pol\u00edtica p\u00fablica sejam p\u00f3s-graduandos e\r\nespecializados em or\u00e7amento p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assistentes sociais superem suas dificuldades pessoais de trabalho em equipes profissionais.","id":2707556,"corpo":"assistentes sociais superem suas dificuldades pessoais\r\nde trabalho em equipes profissionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabalhadores da \u00e1rea, sejam assistentes sociais ou n\u00e3o, delimitem o seu campo de aten\u00e7\u00e3o e as necessidades sociais dos segmentos populares.","id":2707557,"corpo":"trabalhadores da \u00e1rea, sejam assistentes sociais ou n\u00e3o,\r\ndelimitem o seu campo de aten\u00e7\u00e3o e as necessidades\r\nsociais dos segmentos populares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329030,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/782271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Pol\u00edticas Sociais, principalmente p\u00f3s-64, caracterizaram-se pela subordina\u00e7\u00e3o a interesses econ\u00f4micos e pol\u00edticos. A matriz orientadora dessa formata\u00e7\u00e3o pode ser denominada como","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782282,"hashId":"f72c85b53183d5644bd956a2f54461a6","enunciado":"As Pol\u00edticas Sociais, principalmente p\u00f3s-64, caracterizaram-se\r\npela subordina\u00e7\u00e3o a interesses econ\u00f4micos e pol\u00edticos. A matriz\r\norientadora dessa formata\u00e7\u00e3o pode ser denominada como","resposta":2707608,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conservadora e olig\u00e1rquica.","id":2707608,"corpo":"conservadora e olig\u00e1rquica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunista e participativa.","id":2707609,"corpo":"comunista e participativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"democr\u00e1tica e clientelista.","id":2707610,"corpo":"democr\u00e1tica e clientelista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gica e assistencial.","id":2707611,"corpo":"psicol\u00f3gica e assistencial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica e emancipadora.","id":2707612,"corpo":"pol\u00edtica e emancipadora.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329031,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/782282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os programas e projetos sociais que d\u00e3o concretude \u00e0s pol\u00edticas socioassistenciais podem ser consideradas como processos de","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782283,"hashId":"e6731e96605f2e37869329b76babac2a","enunciado":"Os programas e projetos sociais que d\u00e3o concretude \u00e0s pol\u00edticas\r\nsocioassistenciais podem ser consideradas como processos de","resposta":2707616,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o social.","id":2707613,"corpo":"participa\u00e7\u00e3o social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parceria com entidades sociais.","id":2707614,"corpo":"parceria com entidades sociais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o de confronto e de conquista social.","id":2707615,"corpo":"rela\u00e7\u00e3o de confronto e de conquista social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o e de enfrentamento \u00e0 pobreza.","id":2707616,"corpo":"media\u00e7\u00e3o e de enfrentamento \u00e0 pobreza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica disseminadoras.","id":2707617,"corpo":"a\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica disseminadoras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329031,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/782283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assistente Social, ao procurar compreender a realidade social em sua dimens\u00e3o s\u00f3cio-hist\u00f3rica e de totalidade concreta para o seu trabalho profissional, estar\u00e1 baseando-se no paradigma te\u00f3rico","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782285,"hashId":"1969b17e2625f460c08c1980d022106d","enunciado":"Assistente Social, ao procurar compreender a realidade social\r\nem sua dimens\u00e3o s\u00f3cio-hist\u00f3rica e de totalidade concreta para\r\no seu trabalho profissional, estar\u00e1 baseando-se no paradigma\r\nte\u00f3rico","resposta":2707626,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcionalista.","id":2707623,"corpo":"funcionalista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neopositivista.","id":2707624,"corpo":"neopositivista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reformista.","id":2707625,"corpo":"reformista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociocr\u00edtico.","id":2707626,"corpo":"sociocr\u00edtico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fenomenol\u00f3gico.","id":2707627,"corpo":"fenomenol\u00f3gico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329031,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/782285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o social \u00e9 considerada como","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782289,"hashId":"f583d9f19bf36a1e2dc7b3b8317c6b85","enunciado":"A quest\u00e3o social \u00e9 considerada como","resposta":2707644,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um fen\u00f4meno social contempor\u00e2neo sem solu\u00e7\u00e3o.","id":2707643,"corpo":"um fen\u00f4meno social contempor\u00e2neo sem solu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o objeto de trabalho do Assistente Social.","id":2707644,"corpo":"o objeto de trabalho do Assistente Social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fundamento da Sociologia Cr\u00edtica.","id":2707645,"corpo":"o fundamento da Sociologia Cr\u00edtica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a finalidade pol\u00edtica do Servi\u00e7o Social Cr\u00edtico.","id":2707646,"corpo":"a finalidade pol\u00edtica do Servi\u00e7o Social Cr\u00edtico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o maior problema da humanidade.","id":2707647,"corpo":"o maior problema da humanidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329032,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/782289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma esp\u00e9cie de c\u00edrculo vicioso e dual na imagem dos pobres nas ci\u00eancias sociais: ou s\u00e3o considerados alienados e desqualificados ou s\u00e3o glorificados como os virtuosos por sobreviverem na sociedade capitalista. Para os assistentes sociais, \u00e9 importante compreender que","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782297,"hashId":"aad19e869aba1b74d67776362c671fba","enunciado":"H\u00e1 uma esp\u00e9cie de c\u00edrculo vicioso e dual na imagem dos\r\npobres nas ci\u00eancias sociais: ou s\u00e3o considerados alienados\r\ne desqualificados ou s\u00e3o glorificados como os virtuosos por\r\nsobreviverem na sociedade capitalista. Para os assistentes\r\nsociais, \u00e9 importante compreender que","resposta":2707685,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os estudos sobre a pobreza n\u00e3o constituem uma cr\u00edtica \u00e0 sociedade brasileira.","id":2707683,"corpo":"os estudos sobre a pobreza n\u00e3o constituem uma cr\u00edtica \u00e0\r\nsociedade brasileira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vis\u00e3o constitu\u00edda do pobre est\u00e1 numa rela\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica e inversa \u00e0 vis\u00e3o da sociedade brasileira.","id":2707684,"corpo":"a vis\u00e3o constitu\u00edda do pobre est\u00e1 numa rela\u00e7\u00e3o sim\u00e9trica\r\ne inversa \u00e0 vis\u00e3o da sociedade brasileira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os pobres s\u00e3o parte de um sistema mais amplo e n\u00e3o h\u00e1 como diferenci\u00e1-los.","id":2707685,"corpo":"os pobres s\u00e3o parte de um sistema mais amplo e n\u00e3o h\u00e1\r\ncomo diferenci\u00e1-los.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estabelecer, no sistema capitalista, uma l\u00f3gica de identifica\u00e7\u00e3o dos pobres bons e maus.","id":2707686,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estabelecer, no sistema capitalista, uma\r\nl\u00f3gica de identifica\u00e7\u00e3o dos pobres bons e maus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pobres constituem-se uma classe social subalterna e perigosa \u00e0 sociedade em geral.","id":2707687,"corpo":"os pobres constituem-se uma classe social subalterna e\r\nperigosa \u00e0 sociedade em geral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329032,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/782297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os prazos de deprecia\u00e7\u00e3o de M\u00f3veis e Utens\u00edlios praticados no Brasil e nos Estados Unidos, segundo os princ\u00edpios cont\u00e1beis adotados em cada pa\u00eds s\u00e3o, respectivamente, em n\u00famero de anos,","provas":[{"id":23270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":782310,"hashId":"330e9b0f4028f5f4b8d700249b8bdaf8","enunciado":"Os prazos de deprecia\u00e7\u00e3o de M\u00f3veis e Utens\u00edlios praticados no\r\nBrasil e nos Estados Unidos, segundo os princ\u00edpios cont\u00e1beis\r\nadotados em cada pa\u00eds s\u00e3o, respectivamente, em n\u00famero de\r\nanos,","resposta":2707751,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 e 10.","id":2707748,"corpo":"5 e 10.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7 e 10.","id":2707749,"corpo":"7 e 10.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 e 5.","id":2707750,"corpo":"10 e 5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 e 7.","id":2707751,"corpo":"10 e 7.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 e 10.","id":2707752,"corpo":"12 e 10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329037,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/782310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, os valores de caixa gerados das opera\u00e7\u00f5es, dos financiamentos e dos investimentos s\u00e3o, em $, respectivamente:","provas":[{"id":23270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":782313,"hashId":"1eefc03613c5d1e35cd1bb676a705bee","enunciado":"Com base nas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, os valores de caixa\r\ngerados das opera\u00e7\u00f5es, dos financiamentos e dos investimentos\r\ns\u00e3o, em $, respectivamente:","resposta":2707763,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"540 \u2013 2.050 \u2013 1.700.","id":2707763,"corpo":"540 \u2013 2.050 \u2013 1.700.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"680 \u2013 2.240 \u2013 2.050.","id":2707764,"corpo":"680 \u2013 2.240 \u2013 2.050.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"780 \u2013 2.050 \u2013 2.240.","id":2707765,"corpo":"780 \u2013 2.050 \u2013 2.240.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.700 \u2013 2.050 \u2013 2.240.","id":2707766,"corpo":"1.700 \u2013 2.050 \u2013 2.240.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.240 \u2013 2.050 \u2013 1.700.","id":2707767,"corpo":"2.240 \u2013 2.050 \u2013 1.700.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329038,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23270\/Untitled.gif>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/782313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de solv\u00eancia geral para 2006 \u00e9 de","provas":[{"id":23270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":782314,"hashId":"4ccaea3ff69affb5051c8d3c01ae545f","enunciado":"O \u00edndice de solv\u00eancia geral para 2006 \u00e9 de","resposta":2707770,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2.","id":2707768,"corpo":"1,2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,1.","id":2707769,"corpo":"2,1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5.","id":2707770,"corpo":"2,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,0.","id":2707771,"corpo":"3,0.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,3.","id":2707772,"corpo":"3,3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329038,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23270\/Untitled.gif>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/782314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de materiais foi de $","provas":[{"id":23270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":782322,"hashId":"65a853d0d58bb24ca4ea2da602e90c42","enunciado":"A varia\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o de materiais foi de $","resposta":2707809,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.750 favor\u00e1vel.","id":2707808,"corpo":"1.750 favor\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.350 desfavor\u00e1vel.","id":2707809,"corpo":"2.350 desfavor\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.580 favor\u00e1vel.","id":2707810,"corpo":"2.580 favor\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.960 desfavor\u00e1vel.","id":2707811,"corpo":"2.960 desfavor\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.120 favor\u00e1vel.","id":2707812,"corpo":"3.120 favor\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329041,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23270\/4.gif>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/782322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos de auditoria cuja finalidade \u00e9 obter evid\u00eancias sobre a sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados gerados pelo sistema cont\u00e1bil da entidade auditada denominam-se testes","provas":[{"id":23270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":782336,"hashId":"eb470d0704eec039cd485e7195a0302b","enunciado":"Os procedimentos de auditoria cuja finalidade \u00e9 obter evid\u00eancias\r\nsobre a sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados gerados\r\npelo sistema cont\u00e1bil da entidade auditada denominam-se\r\ntestes","resposta":2707881,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de revis\u00e3o anal\u00edtica.","id":2707878,"corpo":"de revis\u00e3o anal\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de ader\u00eancia.","id":2707879,"corpo":"de ader\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de exist\u00eancia.","id":2707880,"corpo":"de exist\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantivos.","id":2707881,"corpo":"substantivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de observa\u00e7\u00e3o.","id":2707882,"corpo":"de observa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329044,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/782336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A confirma\u00e7\u00e3o positiva como procedimento de auditoria n\u00e3o se aplica a saldos de","provas":[{"id":23270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":782337,"hashId":"cc15f7d3195f2bf9adeccad59ca4a76f","enunciado":"A confirma\u00e7\u00e3o positiva como procedimento de auditoria n\u00e3o\r\nse aplica a saldos de","resposta":2707887,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecedores.","id":2707883,"corpo":"fornecedores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clientes.","id":2707884,"corpo":"clientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investimentos.","id":2707885,"corpo":"investimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empr\u00e9stimos.","id":2707886,"corpo":"empr\u00e9stimos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reavalia\u00e7\u00e3o de imobilizado.","id":2707887,"corpo":"reavalia\u00e7\u00e3o de imobilizado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329044,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/782337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo elaborado e organizado pelo pr\u00f3prio agente respons\u00e1vel ou pelos \u00f3rg\u00e3os de contabilidade anal\u00edtica da entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta referente aos atos de gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial da entidade denomina-se","provas":[{"id":23270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":782338,"hashId":"78b6e11d14df9a0b9dfd454c543a1d75","enunciado":"O processo elaborado e organizado pelo pr\u00f3prio agente respons\u00e1vel\r\nou pelos \u00f3rg\u00e3os de contabilidade anal\u00edtica da entidade\r\nda administra\u00e7\u00e3o indireta referente aos atos de gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria,\r\nfinanceira e patrimonial da entidade denomina-se","resposta":2707888,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas Anual.","id":2707888,"corpo":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas Anual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomada de Contas Anual.","id":2707889,"corpo":"Tomada de Contas Anual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomada de Contas Extraordin\u00e1ria.","id":2707890,"corpo":"Tomada de Contas Extraordin\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomada de Contas Especial.","id":2707891,"corpo":"Tomada de Contas Especial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas Extraordin\u00e1ria.","id":2707892,"corpo":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas Extraordin\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329045,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas e Responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e Tomada de Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Presta\u00e7\u00e3o de Contas e Responsabiliza\u00e7\u00e3o (accountability) e Tomada de Decis\u00e3o","pai":412607,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412615,"slug":"contabilidade-publica-prestacao-de-contas-e-responsabilizacao-accountability-e-tomada-de-decisao"}],"slug":"contabilidade-publica\/782338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es das entidades da Federa\u00e7\u00e3o, apuradas sem duplicidade, em sua totalidade, assumidas em virtude de leis, contratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses s\u00e3o, segundo crit\u00e9rios definidos pela LRF,","provas":[{"id":23270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":782340,"hashId":"e58b05f47505763eaba9491be693ff23","enunciado":"As obriga\u00e7\u00f5es das entidades da Federa\u00e7\u00e3o, apuradas sem\r\nduplicidade, em sua totalidade, assumidas em virtude de leis,\r\ncontratos, conv\u00eanios ou tratados e da realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito, para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses\r\ns\u00e3o, segundo crit\u00e9rios definidos pela LRF,","resposta":2707899,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passivo Circulante.","id":2707898,"corpo":"Passivo Circulante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00edvida Fundada.","id":2707899,"corpo":"D\u00edvida Fundada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00edvida Mobili\u00e1ria.","id":2707900,"corpo":"D\u00edvida Mobili\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00edvida Ativa.","id":2707901,"corpo":"D\u00edvida Ativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiz\u00e1vel a Longo Prazo.","id":2707902,"corpo":"Realiz\u00e1vel a Longo Prazo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329045,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424318,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-divida-publica-consolidada-ou-fundada"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/782340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito extra-or\u00e7ament\u00e1rias, relativas a empr\u00e9stimos banc\u00e1rios com o \u00f4nus de pagamento de juros e outros encargos, pela entidade p\u00fablica, as quais se destinam a atender insufici\u00eancias de caixa durante o exerc\u00edcio financeiro, a partir do d\u00e9cimo dia do in\u00edcio do exerc\u00edcio e restitu\u00edveis at\u00e9 o d\u00e9cimo dia de dezembro do mesmo exerc\u00edcio, constituem, segundo a LRF, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito","provas":[{"id":23270,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Contador - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":782341,"hashId":"2bfe9fb0e7f3fbc19b91e5c73662595a","enunciado":"As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito extra-or\u00e7ament\u00e1rias, relativas a\r\nempr\u00e9stimos banc\u00e1rios com o \u00f4nus de pagamento de juros e\r\noutros encargos, pela entidade p\u00fablica, as quais se destinam a\r\natender insufici\u00eancias de caixa durante o exerc\u00edcio financeiro,\r\na partir do d\u00e9cimo dia do in\u00edcio do exerc\u00edcio e restitu\u00edveis at\u00e9\r\no d\u00e9cimo dia de dezembro do mesmo exerc\u00edcio, constituem,\r\nsegundo a LRF, opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito","resposta":2707906,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio.","id":2707903,"corpo":"or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suplementar.","id":2707904,"corpo":"suplementar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rio.","id":2707905,"corpo":"extraordin\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por antecipa\u00e7\u00e3o da receita.","id":2707906,"corpo":"por antecipa\u00e7\u00e3o da receita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direto ao consumidor.","id":2707907,"corpo":"direto ao consumidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329045,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":411996,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412003,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita (ARO)","pai":424329,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424333,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacoes-de-credito-por-antecipacao-de-receita-aro"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/782341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o de heparina por via subcut\u00e2nea, \u00e9 um cuidado de enfermagem para evitar eventos adversos a","provas":[{"id":23271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":782348,"hashId":"169d673a768190a423069085b70ef6cf","enunciado":"Na administra\u00e7\u00e3o de heparina por via subcut\u00e2nea, \u00e9 um cuidado\r\nde enfermagem para evitar eventos adversos a","resposta":2707941,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de bolsa de \u00e1gua quente ap\u00f3s a inje\u00e7\u00e3o.","id":2707938,"corpo":"aplica\u00e7\u00e3o de bolsa de \u00e1gua quente ap\u00f3s a inje\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"massagem vigorosa do local depois de injetar o medicamento.","id":2707939,"corpo":"massagem vigorosa do local depois de injetar o medicamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o preferencialmente na face posterior do bra\u00e7o.","id":2707940,"corpo":"administra\u00e7\u00e3o preferencialmente na face posterior do\r\nbra\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o fric\u00e7\u00e3o do local depois da inje\u00e7\u00e3o.","id":2707941,"corpo":"n\u00e3o fric\u00e7\u00e3o do local depois da inje\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aspira\u00e7\u00e3o para verificar o refluxo de sangue antes de injetar o l\u00edquido.","id":2707942,"corpo":"aspira\u00e7\u00e3o para verificar o refluxo de sangue antes de\r\ninjetar o l\u00edquido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329046,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/782348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o de acidente por mordedura canina em que inexista a possibilidade de observa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do c\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o de soro anti-r\u00e1bico est\u00e1 indicada para favorecer a imunidade","provas":[{"id":23271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":782354,"hashId":"e2794de1dc3190e58fd2c22e64ec6986","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o de acidente por mordedura canina em que inexista\r\na possibilidade de observa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\r\ndo c\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o de soro anti-r\u00e1bico est\u00e1 indicada para\r\nfavorecer a imunidade","resposta":2707970,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passiva natural.","id":2707968,"corpo":"passiva natural.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativa natural.","id":2707969,"corpo":"ativa natural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passiva artificial.","id":2707970,"corpo":"passiva artificial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ativa artificial.","id":2707971,"corpo":"ativa artificial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativa espec\u00edfica.","id":2707972,"corpo":"ativa espec\u00edfica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329046,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/782354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos sinais de ocorr\u00eancia de intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica \u00e9","provas":[{"id":23271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":782368,"hashId":"d30eb508dafc983a75edc995167f6927","enunciado":"Um dos sinais de ocorr\u00eancia de intoxica\u00e7\u00e3o digit\u00e1lica \u00e9","resposta":2708039,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a angina.","id":2708038,"corpo":"a angina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a bradicardia.","id":2708039,"corpo":"a bradicardia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a crise asm\u00e1tica.","id":2708040,"corpo":"a crise asm\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dor epig\u00e1strica.","id":2708041,"corpo":"a dor epig\u00e1strica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sangramento retal.","id":2708042,"corpo":"o sangramento retal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329048,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/782368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento pr\u00e9-hospitalar a um cidad\u00e3o que tenha sofrido uma queda da pr\u00f3pria altura e que apresenta deformidade, impot\u00eancia funcional, edema e dor intensa na regi\u00e3o do cotovelo direito ser\u00e1","provas":[{"id":23271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":782369,"hashId":"0d6fb906030ff302a6d291692c0d58db","enunciado":"O atendimento pr\u00e9-hospitalar a um cidad\u00e3o que tenha sofrido\r\numa queda da pr\u00f3pria altura e que apresenta deformidade,\r\nimpot\u00eancia funcional, edema e dor intensa na regi\u00e3o do cotovelo\r\ndireito ser\u00e1","resposta":2708046,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remover imediatamente para o pronto-socorro sem apoiar o bra\u00e7o afetado.","id":2708043,"corpo":"remover imediatamente para o pronto-socorro sem apoiar\r\no bra\u00e7o afetado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrigir a deformidade antes de remover ao pronto-socorro.","id":2708044,"corpo":"corrigir a deformidade antes de remover ao pronto-socorro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar compressas quentes para aliviar a dor antes de remover ao pronto-socorro.","id":2708045,"corpo":"aplicar compressas quentes para aliviar a dor antes de\r\nremover ao pronto-socorro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imobilizar com uma tip\u00f3ia o bra\u00e7o afetado antes da remo\u00e7\u00e3o ao pronto-socorro.","id":2708046,"corpo":"imobilizar com uma tip\u00f3ia o bra\u00e7o afetado antes da\r\nremo\u00e7\u00e3o ao pronto-socorro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"administrar um sedativo antes da remo\u00e7\u00e3o ao prontosocorro.","id":2708047,"corpo":"administrar um sedativo antes da remo\u00e7\u00e3o ao prontosocorro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329048,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/782369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fa\u00e7a a associa\u00e7\u00e3o entre as afirma\u00e7\u00f5es e indique a alternativa correta. ","provas":[{"id":23271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":782374,"hashId":"f26a58724a203a510cbde405523d3467","enunciado":"<P>Fa\u00e7a a associa\u00e7\u00e3o entre as afirma\u00e7\u00f5es e indique a alternativa correta.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23271\/7.gif><\/P>","resposta":2708068,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ib; IIc; IIIa.","id":2708068,"corpo":"Ib; IIc; IIIa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ib; IIa; IIIc.","id":2708069,"corpo":"Ib; IIa; IIIc.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ic; IIa; IIIb.","id":2708070,"corpo":"Ic; IIa; IIIb.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ic; IIb; IIIa.","id":2708071,"corpo":"Ic; IIb; IIIa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ia: IIc: IIIb.","id":2708072,"corpo":"Ia: IIc: IIIb.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329048,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico","oab":false,"nome":"Dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428369,"slug":"enfermagem-disturbio-hidroeletrolitico"}],"slug":"enfermagem\/782374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balan\u00e7o h\u00eddrico de um paciente que tenha recebido 1 000 mL de solu\u00e7\u00e3o endovenosa, 600 mL de dieta por sonda nasoenteral e tenha eliminado 175 mL de urina, 300 mL de melena, 100 mL de suor, 300 mL de perdas insens\u00edveis e 200 mL de secre\u00e7\u00e3o advinda do dreno tor\u00e1xico \u00e9 de","provas":[{"id":23271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":782375,"hashId":"00c7a95dd462950d33a4a67412315516","enunciado":"O balan\u00e7o h\u00eddrico de um paciente que tenha recebido 1 000 mL\r\nde solu\u00e7\u00e3o endovenosa, 600 mL de dieta por sonda nasoenteral\r\ne tenha eliminado 175 mL de urina, 300 mL de melena, 100 mL\r\nde suor, 300 mL de perdas insens\u00edveis e 200 mL de secre\u00e7\u00e3o\r\nadvinda do dreno tor\u00e1xico \u00e9 de","resposta":2708075,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013925.","id":2708073,"corpo":"\u2013925.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2013525.","id":2708074,"corpo":"\u2013525.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"+525.","id":2708075,"corpo":"+525.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+925.","id":2708076,"corpo":"+925.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"+1 050.","id":2708077,"corpo":"+1 050.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329048,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o h\u00eddrico","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o h\u00eddrico","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428187,"slug":"enfermagem-balanco-hidrico"}],"slug":"enfermagem\/782375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de um ano que esteja com o peso na linha do percentil para a idade-peso de 10% exige","provas":[{"id":23271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":782377,"hashId":"0575eb001b5c227db22d2e39d0756ddb","enunciado":"Uma crian\u00e7a de um ano que esteja com o peso na linha do\r\npercentil para a idade-peso de 10% exige","resposta":2708085,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cuidado por estar acima do peso ideal.","id":2708083,"corpo":"cuidado por estar acima do peso ideal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cuidado por estar muito abaixo do peso ideal.","id":2708084,"corpo":"cuidado por estar muito abaixo do peso ideal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o por estar um pouco abaixo do peso ideal.","id":2708085,"corpo":"aten\u00e7\u00e3o por estar um pouco abaixo do peso ideal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhum cuidado por estar dentro do peso ideal.","id":2708086,"corpo":"nenhum cuidado por estar dentro do peso ideal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o por estar sob intenso risco nutricional.","id":2708087,"corpo":"aten\u00e7\u00e3o por estar sob intenso risco nutricional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329048,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/782377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle da tuberculose requer","provas":[{"id":23271,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":782387,"hashId":"2da432e8f76aa0320dfd03e484762ca9","enunciado":"O controle da tuberculose requer","resposta":2708137,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a disponibiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos e obrigatoriedade de tratamento do doente.","id":2708133,"corpo":"a disponibiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos e obrigatoriedade\r\nde tratamento do doente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o isolamento respirat\u00f3rio do doente durante o tratamento e a realiza\u00e7\u00e3o de busca ativa dos comunicantes.","id":2708134,"corpo":"o isolamento respirat\u00f3rio do doente durante o tratamento\r\ne a realiza\u00e7\u00e3o de busca ativa dos comunicantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo com o paciente e comunica\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia aos colegas de trabalho.","id":2708135,"corpo":"a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo com o paciente e comunica\u00e7\u00e3o da\r\nocorr\u00eancia aos colegas de trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o com BCG de todos os comunicantes e disponibiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":2708136,"corpo":"a vacina\u00e7\u00e3o com BCG de todos os comunicantes e disponibiliza\u00e7\u00e3o\r\nde medicamentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo com o paciente e a realiza\u00e7\u00e3o de busca ativa dos comunicantes.","id":2708137,"corpo":"a cria\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo com o paciente e a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nbusca ativa dos comunicantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329049,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/782387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o trecho, reescrito, encontra-se adequadamente pontuado.","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782251,"hashId":"7b77296d806dd9345a93a068635cd38d","enunciado":"Assinale a alternativa em que o trecho, reescrito, encontra-se\r\nadequadamente pontuado.","resposta":2707453,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pais acham \u201cnatural\u201d e fingem que n\u00e3o v\u00eaem os filhos, quando pequenos, chutarem a canela da empregada.","id":2707453,"corpo":"Os pais acham \u201cnatural\u201d e fingem que n\u00e3o v\u00eaem os filhos,\r\nquando pequenos, chutarem a canela da empregada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o falam bom-dia para o porteiro, j\u00e1 maiores, um pouco, e desrespeitam a professora; comem, o que querem, na hora em que querem.","id":2707454,"corpo":"N\u00e3o falam bom-dia para o porteiro, j\u00e1 maiores, um pouco,\r\ne desrespeitam a professora; comem, o que querem, na\r\nhora em que querem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00e3o na adolesc\u00eancia para o col\u00e9gio mais caro, para o jud\u00f4, para a nata\u00e7\u00e3o, para o ingl\u00eas e gastam, o resto do tempo, na praia e na internet.","id":2707455,"corpo":"V\u00e3o na adolesc\u00eancia para o col\u00e9gio mais caro, para o\r\njud\u00f4, para a nata\u00e7\u00e3o, para o ingl\u00eas e gastam, o resto do\r\ntempo, na praia e na internet.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 assim que j\u00e1 adultos, saud\u00e1veis em universidades os filhos s\u00e3o capazes, de jogar \u00e1lcool e f\u00f3sforo aceso, num \u00edndio.","id":2707456,"corpo":"\u00c9 assim que j\u00e1 adultos, saud\u00e1veis em universidades os\r\nfilhos s\u00e3o capazes, de jogar \u00e1lcool e f\u00f3sforo aceso, num\r\n\u00edndio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A perplexidade dos pais \u00e9 com o fato, de que seu anjinho est\u00e1 sujeito \u2013 em tese \u2013 \u00e0s leis e \u00e0s pris\u00f5es, como qualquer pessoa, e n\u00e3o com a monstruosidade.","id":2707457,"corpo":"A perplexidade dos pais \u00e9 com o fato, de que seu anjinho\r\nest\u00e1 sujeito \u2013 em tese \u2013 \u00e0s leis e \u00e0s pris\u00f5es, como qualquer\r\npessoa, e n\u00e3o com a monstruosidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329027,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23269\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/782251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as frases: I. Muitos pais buscam culpados \u00e0s atitudes dos filhos, sem refletirem \u00e0 pr\u00f3pria responsabilidade. II. Jovens, capazes de monstruosidades, como espancar \u00e0 pessoas inocentes, devem ser julgados pela gravidade de seus atos e n\u00e3o pela classe social \u00e0 que pertencem. III. \u00c0 indigna\u00e7\u00e3o social soma-se o reconhecimento de que \u00e9 preciso reestruturar as rela\u00e7\u00f5es entre as classes no Brasil. O uso da crase e as reg\u00eancias verbal e nominal est\u00e3o de acordo com a norma culta apenas em","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782253,"hashId":"0ed801a80cc51951f996fbcd2d170da2","enunciado":"<P>Considere as frases: <\/P>\r\n<P>I. Muitos pais buscam culpados \u00e0s atitudes dos filhos, sem refletirem \u00e0 pr\u00f3pria responsabilidade. <\/P>\r\n<P>II. Jovens, capazes de monstruosidades, como espancar \u00e0 pessoas inocentes, devem ser julgados pela gravidade de seus atos e n\u00e3o pela classe social \u00e0 que pertencem. <\/P>\r\n<P>III. \u00c0 indigna\u00e7\u00e3o social soma-se o reconhecimento de que \u00e9 preciso reestruturar as rela\u00e7\u00f5es entre as classes no Brasil. <\/P>\r\n<P>O uso da crase e as reg\u00eancias verbal e nominal est\u00e3o de acordo com a norma culta apenas em<\/P>","resposta":2707465,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2707463,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":2707464,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":2707465,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2707466,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2707467,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329028,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/782253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sede da Prefeitura do Munic\u00edpio de Louveira (Pa\u00e7o Municipal) est\u00e1 localizada","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782255,"hashId":"9eac1a74e669255ed124c0710aff5ba5","enunciado":"A sede da Prefeitura do Munic\u00edpio de Louveira (Pa\u00e7o Municipal)\r\nest\u00e1 localizada","resposta":2707476,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na rodovia Romildo Prado.","id":2707473,"corpo":"na rodovia Romildo Prado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na rua 21 de mar\u00e7o.","id":2707474,"corpo":"na rua 21 de mar\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no pr\u00e9dio da antiga Esta\u00e7\u00e3o de Louveira.","id":2707475,"corpo":"no pr\u00e9dio da antiga Esta\u00e7\u00e3o de Louveira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na rua Antonio Schiamanna.","id":2707476,"corpo":"na rua Antonio Schiamanna.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no bairro Santo Ant\u00f4nio.","id":2707477,"corpo":"no bairro Santo Ant\u00f4nio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329028,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"Louveira - SP","oab":false,"nome":"Louveira - SP","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407492,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-louveira-sp"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/782255","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas de junho deste ano, uma equipe de esportistas de Louveira participou de evento no gin\u00e1sio do Ibirapuera, em S\u00e3o Paulo, conquistando seis medalhas. Trata-se do Sul- Americano de","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782256,"hashId":"cd334a8bd4e9d2e2a765c0b104da387a","enunciado":"No m\u00eas de junho deste ano, uma equipe de esportistas de\r\nLouveira participou de evento no gin\u00e1sio do Ibirapuera, em\r\nS\u00e3o Paulo, conquistando seis medalhas. Trata-se do Sul-\r\nAmericano de","resposta":2707480,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Futsal.","id":2707478,"corpo":"Futsal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nata\u00e7\u00e3o.","id":2707479,"corpo":"Nata\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jiu-Jitsu.","id":2707480,"corpo":"Jiu-Jitsu.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00eanis.","id":2707481,"corpo":"T\u00eanis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00f4lei.","id":2707482,"corpo":"V\u00f4lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329028,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/782256","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social frente \u00e0 crise contempor\u00e2nea deve ser constru\u00eddo observando-se","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782260,"hashId":"4ff68c6c82485a66bdaedca93ff6929c","enunciado":"O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social frente \u00e0 crise contempor\u00e2nea\r\ndeve ser constru\u00eddo observando-se","resposta":2707498,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o significado s\u00f3cio-hist\u00f3rico das transforma\u00e7\u00f5es da sociedade contempor\u00e2nea, englobando a crise capitalista e as transforma\u00e7\u00f5es do mundo do trabalho.","id":2707498,"corpo":"o significado s\u00f3cio-hist\u00f3rico das transforma\u00e7\u00f5es da sociedade\r\ncontempor\u00e2nea, englobando a crise capitalista\r\ne as transforma\u00e7\u00f5es do mundo do trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a da concep\u00e7\u00e3o do papel do Assistente Social para regula\u00e7\u00e3o e controle social.","id":2707499,"corpo":"a mudan\u00e7a da concep\u00e7\u00e3o do papel do Assistente Social\r\npara regula\u00e7\u00e3o e controle social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sustentabilidade monet\u00e1ria no pa\u00eds, que garante a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e de trabalhos informais, e o sistema capitalista.","id":2707500,"corpo":"a sustentabilidade monet\u00e1ria no pa\u00eds, que garante a diminui\u00e7\u00e3o\r\ndas desigualdades sociais e de trabalhos informais,\r\ne o sistema capitalista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as formas fixas de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o social presentes no mundo do trabalho.","id":2707501,"corpo":"as formas fixas de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o social presentes\r\nno mundo do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o processo de produ\u00e7\u00e3o de capital e a crise no plano das subjetividades induzidas ao consumo pelo sistema capitalista.","id":2707502,"corpo":"o processo de produ\u00e7\u00e3o de capital e a crise no plano\r\ndas subjetividades induzidas ao consumo pelo sistema\r\ncapitalista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329029,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/782260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O capitalismo \u00e9 estruturalmente excludente. Portanto, o fen\u00f4meno da exclus\u00e3o social n\u00e3o \u00e9 novo. O importante \u00e9 saber que existe uma distin\u00e7\u00e3o entre exclus\u00e3o social e pobreza. Ou seja,","provas":[{"id":23269,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":782262,"hashId":"6c875f70f7f3dc3e332eca4fe9eb7547","enunciado":"O capitalismo \u00e9 estruturalmente excludente. Portanto, o fen\u00f4meno\r\nda exclus\u00e3o social n\u00e3o \u00e9 novo. O importante \u00e9 saber que\r\nexiste uma distin\u00e7\u00e3o entre exclus\u00e3o social e pobreza. Ou seja,","resposta":2707509,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exclus\u00e3o social \u00e9 definida pela linha de pobreza que separa os cidad\u00e3os dos miser\u00e1veis e pobres.","id":2707508,"corpo":"a exclus\u00e3o social \u00e9 definida pela linha de pobreza que\r\nsepara os cidad\u00e3os dos miser\u00e1veis e pobres.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a exclus\u00e3o social comporta elementos al\u00e9m da dimens\u00e3o aquisitiva ou de reten\u00e7\u00e3o de bens.","id":2707509,"corpo":"a exclus\u00e3o social comporta elementos al\u00e9m da dimens\u00e3o\r\naquisitiva ou de reten\u00e7\u00e3o de bens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pobre \u00e9 quem n\u00e3o tem bens, mas que \u00e9 assistido pelas pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":2707510,"corpo":"pobre \u00e9 quem n\u00e3o tem bens, mas que \u00e9 assistido pelas\r\npol\u00edticas p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o determin\u00edstica entre os dois fen\u00f4menos: exclus\u00e3o e pobreza.","id":2707511,"corpo":"h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o determin\u00edstica entre os dois fen\u00f4menos:\r\nexclus\u00e3o e pobreza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pobreza est\u00e1 relacionada \u00e0 impossibilidade de poder partilhar do social, e exclus\u00e3o refere-se \u00e0 impossibilidade em poder participar do pol\u00edtico.","id":2707512,"corpo":"a pobreza est\u00e1 relacionada \u00e0 impossibilidade de poder\r\npartilhar do social, e exclus\u00e3o refere-se \u00e0 impossibilidade\r\nem poder participar do pol\u00edtico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329029,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/782262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bi\u00f3psia ambulatorial com agulha fina deve ser realizada em todos os casos de sangramento menstrual intenso em pacientes que atingiram o climat\u00e9rio.","provas":[{"id":16638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-ginecologista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":586264,"hashId":"46c0c946b4c07b52cdcfa3c92e08b286","enunciado":"<p align=justify>A bi\u00f3psia ambulatorial com agulha fina deve ser realizada\r\nem todos os casos de sangramento menstrual intenso em\r\npacientes que atingiram o climat\u00e9rio.<\/p>","resposta":2069283,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabe-se que a progress\u00e3o da hiperplasia at\u00edpica para o carcinoma endometrial \u00e9 lenta, o que possibilita ao cl\u00ednico diagn\u00f3sticos cada vez mais precoces. No que diz respeito ao rastreamento e diagn\u00f3stico dessas les\u00f5es precursoras, julgue os itens que se seguem.","id":289796,"enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que a progress\u00e3o da hiperplasia at\u00edpica para o carcinoma\r\nendometrial \u00e9 lenta, o que possibilita ao cl\u00ednico diagn\u00f3sticos cada\r\nvez mais precoces. No que diz respeito ao rastreamento e\r\ndiagn\u00f3stico dessas les\u00f5es precursoras, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/586264","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, o exame citol\u00f3gico na infec\u00e7\u00e3o genital \u00e9 de baixa sensibilidade e de pequeno valor preditivo negativo.","provas":[{"id":16638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-ginecologista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":586273,"hashId":"5def8795879b34b476fb2c5c3c79ae29","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico, o exame citol\u00f3gico na infec\u00e7\u00e3o\r\ngenital \u00e9 de baixa sensibilidade e de pequeno valor preditivo\r\nnegativo.<\/p>","resposta":2069300,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relacionados com a infec\u00e7\u00e3o por clam\u00eddia, que acomete milh\u00f5es de mulheres por ano em todo o mundo.","id":289800,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relacionados com a infec\u00e7\u00e3o por\r\nclam\u00eddia, que acomete milh\u00f5es de mulheres por ano em todo o\r\nmundo.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/586273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trichomonas vaginalis: ard\u00eancia vaginal; leucorr\u00e9ia amarelada, bolhosa e presen\u00e7a de ves\u00edculas em regi\u00e3o vulvar.","provas":[{"id":16638,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista","id":9272},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-ginecologista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Ginecologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":586276,"hashId":"3ed00976219df2d133997e31153257d2","enunciado":"<p align=justify>Trichomonas vaginalis: ard\u00eancia vaginal; leucorr\u00e9ia\r\namarelada, bolhosa e presen\u00e7a de ves\u00edculas em regi\u00e3o vulvar.<\/p>","resposta":2069307,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue, nos itens a seguir, a rela\u00e7\u00e3o entre pat\u00f3geno e sinais e sintomas.","id":289801,"enunciado":"<p align=justify>Julgue, nos itens a seguir, a rela\u00e7\u00e3o entre pat\u00f3geno e sinais e\r\nsintomas.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/586276","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9dico dever\u00e1 orientar uma dieta hipocal\u00f3rica, contendo carboidratos, lip\u00eddios e prote\u00ednas, rica em alimentos de baixo \u00edndice glic\u00eamico.","provas":[{"id":16634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":586052,"hashId":"0e4915efcad61571eeeb0471f9cf86d9","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9dico dever\u00e1 orientar uma dieta hipocal\u00f3rica, contendo\r\ncarboidratos, lip\u00eddios e prote\u00ednas, rica em alimentos de baixo\r\n\u00edndice glic\u00eamico.<\/p>","resposta":2068775,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 42 anos de idade, com IMC de 30 kg\/m2, obteve o diagn\u00f3stico de diabetes melito h\u00e1 3 anos. Foi tratada inicialmente com dieta e exerc\u00edcios e, h\u00e1 cerca de 6 meses, usa metformina (1 g\/dia) e glibenclamida (5 mg\/dia). Apresentou os seguintes resultados na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial: glicose de jejum = 220 mg\/dL; hemoglobina glicada = 11,5%; colesterol total = 235 mg\/dL; colesterol HDL = 30 mg\/dL; colesterol LDL = 140 mg\/dL; triglicer\u00eddeos = 350 mg\/dL, gama glutamil transferase = 150 U\/L (VR: 12-73). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta terap\u00eautica adequada ao caso cl\u00ednico acima, julgue os itens que se subseguem.","id":289740,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 42 anos de idade, com IMC de 30 kg\/m2, obteve o diagn\u00f3stico de diabetes melito h\u00e1 3 anos. Foi tratada inicialmente com dieta e exerc\u00edcios e, h\u00e1 cerca de 6 meses, usa metformina (1 g\/dia) e glibenclamida (5 mg\/dia). Apresentou os seguintes resultados na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial: glicose de jejum = 220 mg\/dL; hemoglobina glicada = 11,5%; colesterol total = 235 mg\/dL; colesterol HDL = 30 mg\/dL; colesterol LDL = 140 mg\/dL; triglicer\u00eddeos = 350 mg\/dL, gama glutamil transferase = 150 U\/L (VR: 12-73). <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta terap\u00eautica adequada ao caso cl\u00ednico acima, julgue os itens que se subseguem.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/586052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com pseudohipoparatireoidismo do tipo 1-A.","provas":[{"id":16634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":586083,"hashId":"aec10389aae4be92781c4e8d986ddc27","enunciado":"<p align=justify>O quadro cl\u00ednico \u00e9 compat\u00edvel com pseudohipoparatireoidismo\r\ndo tipo 1-A.<\/p>","resposta":2068859,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 40 anos de idade foi a consulta, com queixa de parestesias, c\u00e3ibras e fraqueza muscular. Na admiss\u00e3o, o exame f\u00edsico apresentava sinais de Trousseau e Chevosteck presentes, PA = 110 \u00d7 70 mmHg, FC = 64 bpm, pele seca. Os exames laboratoriais foram TSH = 6,49 mUI\/mL (VR 0,3 a 5); c\u00e1lcio = 6,9 mg\/dL (VR 8,5 a 10,6); f\u00f3sforo = 5,4 mg\/dL (VR 2,7 a 4,5), PTH = 8,9 pg\/mL (VR 10 a 65), e glicose de jejum = 106 mg\/dL. A respeito do caso cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289746,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 40 anos de idade foi a consulta, com queixa de parestesias, c\u00e3ibras e fraqueza muscular. Na admiss\u00e3o, o exame f\u00edsico apresentava sinais de Trousseau e Chevosteck presentes, PA = 110 \u00d7 70 mmHg, FC = 64 bpm, pele seca. Os exames laboratoriais foram TSH = 6,49 mUI\/mL (VR 0,3 a 5); c\u00e1lcio = 6,9 mg\/dL (VR 8,5 a 10,6); f\u00f3sforo = 5,4 mg\/dL (VR 2,7 a 4,5), PTH = 8,9 pg\/mL (VR 10 a 65), e glicose de jejum = 106 mg\/dL. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do caso cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/586083","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As s\u00edndromes auto-imunes poliglandulares podem afetar as paratire\u00f3ides, a tire\u00f3ide, as g\u00f4nadas, as adrenais, a hip\u00f3fise e o p\u00e2ncreas.","provas":[{"id":16634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":586086,"hashId":"05c8c55ae455b648922060b04fc80e5e","enunciado":"<p align=justify>As s\u00edndromes auto-imunes poliglandulares podem afetar as\r\nparatire\u00f3ides, a tire\u00f3ide, as g\u00f4nadas, as adrenais, a hip\u00f3fise\r\ne o p\u00e2ncreas.<\/p>","resposta":2068864,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 40 anos de idade foi a consulta, com queixa de parestesias, c\u00e3ibras e fraqueza muscular. Na admiss\u00e3o, o exame f\u00edsico apresentava sinais de Trousseau e Chevosteck presentes, PA = 110 \u00d7 70 mmHg, FC = 64 bpm, pele seca. Os exames laboratoriais foram TSH = 6,49 mUI\/mL (VR 0,3 a 5); c\u00e1lcio = 6,9 mg\/dL (VR 8,5 a 10,6); f\u00f3sforo = 5,4 mg\/dL (VR 2,7 a 4,5), PTH = 8,9 pg\/mL (VR 10 a 65), e glicose de jejum = 106 mg\/dL. A respeito do caso cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289746,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 40 anos de idade foi a consulta, com queixa de parestesias, c\u00e3ibras e fraqueza muscular. Na admiss\u00e3o, o exame f\u00edsico apresentava sinais de Trousseau e Chevosteck presentes, PA = 110 \u00d7 70 mmHg, FC = 64 bpm, pele seca. Os exames laboratoriais foram TSH = 6,49 mUI\/mL (VR 0,3 a 5); c\u00e1lcio = 6,9 mg\/dL (VR 8,5 a 10,6); f\u00f3sforo = 5,4 mg\/dL (VR 2,7 a 4,5), PTH = 8,9 pg\/mL (VR 10 a 65), e glicose de jejum = 106 mg\/dL. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do caso cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/586086","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A detec\u00e7\u00e3o de anticorpos anti-21-hidroxilase e anti-17- alfa-hidroxilase \u00e9 utilizada para predizer a defici\u00eancia corticotr\u00f3fica e fal\u00eancia ovariana prematura nas s\u00edndromes poliglandulares.","provas":[{"id":16634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":586087,"hashId":"27b0cdc53649895c9bc75a2514c82247","enunciado":"<p align=justify>A detec\u00e7\u00e3o de anticorpos anti-21-hidroxilase e anti-17-\r\nalfa-hidroxilase \u00e9 utilizada para predizer a defici\u00eancia\r\ncorticotr\u00f3fica e fal\u00eancia ovariana prematura nas s\u00edndromes\r\npoliglandulares.<\/p>","resposta":2068866,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 40 anos de idade foi a consulta, com queixa de parestesias, c\u00e3ibras e fraqueza muscular. Na admiss\u00e3o, o exame f\u00edsico apresentava sinais de Trousseau e Chevosteck presentes, PA = 110 \u00d7 70 mmHg, FC = 64 bpm, pele seca. Os exames laboratoriais foram TSH = 6,49 mUI\/mL (VR 0,3 a 5); c\u00e1lcio = 6,9 mg\/dL (VR 8,5 a 10,6); f\u00f3sforo = 5,4 mg\/dL (VR 2,7 a 4,5), PTH = 8,9 pg\/mL (VR 10 a 65), e glicose de jejum = 106 mg\/dL. A respeito do caso cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289746,"enunciado":"<P align=justify>Uma paciente de 40 anos de idade foi a consulta, com queixa de parestesias, c\u00e3ibras e fraqueza muscular. Na admiss\u00e3o, o exame f\u00edsico apresentava sinais de Trousseau e Chevosteck presentes, PA = 110 \u00d7 70 mmHg, FC = 64 bpm, pele seca. Os exames laboratoriais foram TSH = 6,49 mUI\/mL (VR 0,3 a 5); c\u00e1lcio = 6,9 mg\/dL (VR 8,5 a 10,6); f\u00f3sforo = 5,4 mg\/dL (VR 2,7 a 4,5), PTH = 8,9 pg\/mL (VR 10 a 65), e glicose de jejum = 106 mg\/dL. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do caso cl\u00ednico acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/586087","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente deve submeter-se ao teste de supress\u00e3o com glicose para a adequada avalia\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio de crescimento.","provas":[{"id":16634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":586093,"hashId":"c3fb1e387794b99e299011e949790c88","enunciado":"<p align=justify>O paciente deve submeter-se ao teste de supress\u00e3o com\r\nglicose para a adequada avalia\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o de horm\u00f4nio\r\nde crescimento.<\/p>","resposta":2068886,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 48 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de cefal\u00e9ia, altera\u00e7\u00e3o visual, ganho de peso, diminui\u00e7\u00e3o da libido e artralgias. A avalia\u00e7\u00e3o hormonal demonstrou prolactina = 32 mg\/L (VR = 5-25); cortisol = 16,8 mg\/dL (VR: 5-18); TSH = 0,1 mUI\/mL, T4 livre = 0,6 ng\/mL (VR = 0,7-1,8); IGF-1= 1.254 ng\/mL (VR = 100 a 258 ng\/mL); FSH = 0,3 ng\/mL, LH = 0,5 ng\/mL e testosterona &lt; 20 pg\/mL (VR = 270 a 1.070). A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de sela t\u00farcica demonstrou macroadenoma hipofis\u00e1rio de 37 mm \u00d7 21 mm, com invas\u00e3o supra e parasselar. Julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia o caso cl\u00ednico acima.","id":289748,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 48 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de cefal\u00e9ia, altera\u00e7\u00e3o visual, ganho de peso, diminui\u00e7\u00e3o da libido e artralgias. A avalia\u00e7\u00e3o hormonal demonstrou prolactina = 32 mg\/L (VR = 5-25); cortisol = 16,8 mg\/dL (VR: 5-18); TSH = 0,1 mUI\/mL, T4 livre = 0,6 ng\/mL (VR = 0,7-1,8); IGF-1= 1.254 ng\/mL (VR = 100 a 258 ng\/mL); FSH = 0,3 ng\/mL, LH = 0,5 ng\/mL e testosterona &lt; 20 pg\/mL (VR = 270 a 1.070). A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de sela t\u00farcica demonstrou macroadenoma hipofis\u00e1rio de 37 mm \u00d7 21 mm, com invas\u00e3o supra e parasselar. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia o caso cl\u00ednico acima.<\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/586093","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente necessita de reposi\u00e7\u00e3o imediata de horm\u00f4nios devido \u00e0 defici\u00eancia dos eixos gonadotr\u00f3fico, tireotr\u00f3fico e corticotr\u00f3fico.","provas":[{"id":16634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":586095,"hashId":"503ed2cc94a13090bff1567c027b81ea","enunciado":"<p align=justify>O paciente necessita de reposi\u00e7\u00e3o imediata de horm\u00f4nios\r\ndevido \u00e0 defici\u00eancia dos eixos gonadotr\u00f3fico, tireotr\u00f3fico e\r\ncorticotr\u00f3fico.<\/p>","resposta":2068890,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 48 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de cefal\u00e9ia, altera\u00e7\u00e3o visual, ganho de peso, diminui\u00e7\u00e3o da libido e artralgias. A avalia\u00e7\u00e3o hormonal demonstrou prolactina = 32 mg\/L (VR = 5-25); cortisol = 16,8 mg\/dL (VR: 5-18); TSH = 0,1 mUI\/mL, T4 livre = 0,6 ng\/mL (VR = 0,7-1,8); IGF-1= 1.254 ng\/mL (VR = 100 a 258 ng\/mL); FSH = 0,3 ng\/mL, LH = 0,5 ng\/mL e testosterona &lt; 20 pg\/mL (VR = 270 a 1.070). A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de sela t\u00farcica demonstrou macroadenoma hipofis\u00e1rio de 37 mm \u00d7 21 mm, com invas\u00e3o supra e parasselar. Julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia o caso cl\u00ednico acima.","id":289748,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 48 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico, queixando-se de cefal\u00e9ia, altera\u00e7\u00e3o visual, ganho de peso, diminui\u00e7\u00e3o da libido e artralgias. A avalia\u00e7\u00e3o hormonal demonstrou prolactina = 32 mg\/L (VR = 5-25); cortisol = 16,8 mg\/dL (VR: 5-18); TSH = 0,1 mUI\/mL, T4 livre = 0,6 ng\/mL (VR = 0,7-1,8); IGF-1= 1.254 ng\/mL (VR = 100 a 258 ng\/mL); FSH = 0,3 ng\/mL, LH = 0,5 ng\/mL e testosterona &lt; 20 pg\/mL (VR = 270 a 1.070). A resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de sela t\u00farcica demonstrou macroadenoma hipofis\u00e1rio de 37 mm \u00d7 21 mm, com invas\u00e3o supra e parasselar. <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia o caso cl\u00ednico acima.<\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/586095","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e o teste da furosemida podem esclarecer o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico da hiponatremia apresentada pelo paciente.","provas":[{"id":16634,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista","id":9268},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endocrinologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endocrinologista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":586099,"hashId":"fdc545fae140e7b697e2b6adfdd5e2d1","enunciado":"<p align=justify>A restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica e o teste da furosemida podem esclarecer\r\no diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico da hiponatremia apresentada pelo\r\npaciente.<\/p>","resposta":2068901,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente foi submetido a cirurgia transesfenoidal e, cerca de 24 horas ap\u00f3s o procedimento, apresentou volume urin\u00e1rio de 9 L\/dia, sendo tratado com desmopressina (DDAVP). Ap\u00f3s cerca de 7 dias de hospitaliza\u00e7\u00e3o, apresentou quadro de astenia, sonol\u00eancia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia. Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial, o s\u00f3dio era 120 mEq\/L (VR: 135-145), a osmolalidade plasm\u00e1tica era 273 mOsm\/kg (VR:285-295), glicose 80 mg\/dL (VR: 70-99). Julgue os itens subseq\u00fcentes com base nesse caso cl\u00ednico.","id":289749,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente foi submetido a cirurgia transesfenoidal e, cerca de 24 horas ap\u00f3s o procedimento, apresentou volume urin\u00e1rio de 9 L\/dia, sendo tratado com desmopressina (DDAVP). Ap\u00f3s cerca de 7 dias de hospitaliza\u00e7\u00e3o, apresentou quadro de astenia, sonol\u00eancia, n\u00e1useas, v\u00f4mitos e diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia. Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial, o s\u00f3dio era 120 mEq\/L (VR: 135-145), a osmolalidade plasm\u00e1tica era 273 mOsm\/kg (VR:285-295), glicose 80 mg\/dL (VR: 70-99). <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes com base nesse caso cl\u00ednico.<\/P>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/586099","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o Consenso de Baveno IV, o cianoacrilato intravariz esof\u00e1gica deve ser a terapia endosc\u00f3pica de escolha para essa paciente, devido ao quadro de hipertens\u00e3o portal por cirrose hep\u00e1tica com varizes esof\u00e1gicas sangrantes isoladas.","provas":[{"id":16635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endoscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":586108,"hashId":"7e17c9f0b5b0e7f9913531a42c632083","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Consenso de Baveno IV, o cianoacrilato\r\nintravariz esof\u00e1gica deve ser a terapia endosc\u00f3pica de\r\nescolha para essa paciente, devido ao quadro de hipertens\u00e3o\r\nportal por cirrose hep\u00e1tica com varizes esof\u00e1gicas sangrantes\r\nisoladas.<\/p>","resposta":2068938,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 36 anos de idade, portadora de cirrose hep\u00e1tica por ductopenia, foi atendida no pronto-socorro em virtude de hemat\u00eamese maci\u00e7a h\u00e1 duas horas. Seu estado geral era regular, mas ela encontrava-se ict\u00e9rica, hipocorada +\/4+, desidratada +\/4+, eupn\u00e9ica, com ascite, spiders em tronco e eritema palmar. A paciente foi, ent\u00e3o, avaliada pelo plantonista de endoscopia. Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":289750,"enunciado":"<p align=justify>Uma mulher de 36 anos de idade, portadora de cirrose\r\nhep\u00e1tica por ductopenia, foi atendida no pronto-socorro em\r\nvirtude de hemat\u00eamese maci\u00e7a h\u00e1 duas horas. Seu estado geral\r\nera regular, mas ela encontrava-se ict\u00e9rica, hipocorada +\/4+,\r\ndesidratada +\/4+, eupn\u00e9ica, com ascite, spiders em tronco e\r\neritema palmar. A paciente foi, ent\u00e3o, avaliada pelo plantonista\r\nde endoscopia. Considerando esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/586108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndigo de carmim (corante que n\u00e3o \u00e9 absorvido pelas c\u00e9lulas) pode ser usado para analisar a arquitetura do epit\u00e9lio colunar e, na suspeita de neoplasias localizadas em \u00e1reas com metaplasia intestinal, dirigir a bi\u00f3psia.","provas":[{"id":16635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endoscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":586119,"hashId":"9e7b981b1c9cb9e9c520c55c937579d3","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndigo de carmim (corante que n\u00e3o \u00e9 absorvido pelas\r\nc\u00e9lulas) pode ser usado para analisar a arquitetura do epit\u00e9lio\r\ncolunar e, na suspeita de neoplasias localizadas em \u00e1reas\r\ncom metaplasia intestinal, dirigir a bi\u00f3psia.<\/p>","resposta":2068962,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um homem de 60 anos de idade, com queixas de regurgita\u00e7\u00f5es, pirose retroesternal, aftas orais recidivantes e v\u00f4mitos ocasionais, tenha sido submetido a endoscopia digestiva alta, julgue os seguintes itens, relativos aos achados endosc\u00f3picos e histopatol\u00f3gicos dessa endoscopia.","id":289753,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um homem de 60 anos de idade, com queixas\r\nde regurgita\u00e7\u00f5es, pirose retroesternal, aftas orais recidivantes e\r\nv\u00f4mitos ocasionais, tenha sido submetido a endoscopia digestiva\r\nalta, julgue os seguintes itens, relativos aos achados endosc\u00f3picos\r\ne histopatol\u00f3gicos dessa endoscopia.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/586119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a les\u00e3o encontrada for uma \u00falcera de base limpa na regi\u00e3o antral, a chance de ressangramento \u00e9 de 40%.","provas":[{"id":16635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endoscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":586121,"hashId":"8f7116295efb9d8d7f452654f42c5078","enunciado":"<p align=justify>Se a les\u00e3o encontrada for uma \u00falcera de base limpa na regi\u00e3o\r\nantral, a chance de ressangramento \u00e9 de 40%.<\/p>","resposta":2068967,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068966,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068967,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mulher de 64 anos de idade chegou ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de melena h\u00e1 18 horas, hipocorada ++\/4+, desidratada, hipotensa (PA: 70 mmHg \u00d7 40 mmHg) e taquic\u00e1rdica (FC: 110 bpm). Ap\u00f3s terap\u00eautica, e encontrando-se hemodinamicamente est\u00e1vel, foi encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica que revelou uma les\u00e3o. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":289754,"enunciado":"<P align=justify>Mulher de 64 anos de idade chegou ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de melena h\u00e1 18 horas, hipocorada ++\/4+, desidratada, hipotensa (PA: 70 mmHg \u00d7 40 mmHg) e taquic\u00e1rdica (FC: 110 bpm). Ap\u00f3s terap\u00eautica, e encontrando-se hemodinamicamente est\u00e1vel, foi encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica que revelou uma les\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/586121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A colangite aguda contra-indica a realiza\u00e7\u00e3o de CPRE.","provas":[{"id":16635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endoscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":586134,"hashId":"865f13866e8b7b29da1c64ca10f70ed3","enunciado":"<p align=justify>A colangite aguda contra-indica a realiza\u00e7\u00e3o de CPRE.<\/p>","resposta":2068997,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2068996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2068997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um homem de 36 anos de idade, previamente h\u00edgido, com icter\u00edcia, dor abdominal, febre e calafrios, tenha sido submetido a exame de ecografia que revelou colelit\u00edase e dilata\u00e7\u00e3o de vias biliares intra e extra-hep\u00e1ticas, julgue os itens abaixo.","id":289756,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um homem de 36 anos de idade, previamente\r\nh\u00edgido, com icter\u00edcia, dor abdominal, febre e calafrios, tenha sido\r\nsubmetido a exame de ecografia que revelou colelit\u00edase e\r\ndilata\u00e7\u00e3o de vias biliares intra e extra-hep\u00e1ticas, julgue os itens\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/586134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como os p\u00f3lipos adenomatosos tubulares n\u00e3o t\u00eam potencial de maligniza\u00e7\u00e3o, devem ser avaliados endoscopicamente a cada 3 anos.","provas":[{"id":16635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endoscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":586141,"hashId":"c0a7d9a77bfac37ea4079f13b9b33641","enunciado":"<p align=justify>Como os p\u00f3lipos adenomatosos tubulares n\u00e3o t\u00eam potencial\r\nde maligniza\u00e7\u00e3o, devem ser avaliados endoscopicamente a\r\ncada 3 anos.<\/p>","resposta":2069022,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 54 anos de idade submeteu-se a consulta para rever um diagn\u00f3stico de \u201cp\u00f3lipo\u201d, realizado h\u00e1 2 anos, negou antecedentes de hemorragia digestiva e apresentou pirose epig\u00e1strica espor\u00e1dica. A avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica do duodeno realizada revelou uma les\u00e3o elevada. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem, que dizem respeito ao acompanhamento do paciente e \u00e0 conduta do endoscopista.","id":289758,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 54 anos de idade submeteu-se a consulta para rever um diagn\u00f3stico de \u201cp\u00f3lipo\u201d, realizado h\u00e1 2 anos, negou antecedentes de hemorragia digestiva e apresentou pirose epig\u00e1strica espor\u00e1dica. A avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica do duodeno realizada revelou uma les\u00e3o elevada. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem, que dizem respeito ao acompanhamento do paciente e \u00e0 conduta do endoscopista.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/586141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a limpeza manual do endosc\u00f3pio for eficaz, consegue-se, nessa etapa, eliminar at\u00e9 20% dos germes.","provas":[{"id":16635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endoscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":586148,"hashId":"5f01b5e0750b21d05efb473075a1a023","enunciado":"<p align=justify>Se a limpeza manual do endosc\u00f3pio for eficaz, consegue-se,\r\nnessa etapa, eliminar at\u00e9 20% dos germes.<\/p>","resposta":2069037,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto a aspectos relacionados \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o de endosc\u00f3pios e \u00e0 seda\u00e7\u00e3o em endoscopia.","id":289759,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto a aspectos relacionados \u00e0\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o de endosc\u00f3pios e \u00e0 seda\u00e7\u00e3o em endoscopia.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/586148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A meia-vida do midazolam \u00e9 de 1,2-12 horas, e cerca de 71% dos pacientes medicados com essa subst\u00e2ncia n\u00e3o recordam da introdu\u00e7\u00e3o do endosc\u00f3pio durante a realiza\u00e7\u00e3o da endoscopia.","provas":[{"id":16635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endoscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":586149,"hashId":"90586b1926d3a5c0313adb9792975266","enunciado":"<p align=justify>A meia-vida do midazolam \u00e9 de 1,2-12 horas, e cerca de\r\n71% dos pacientes medicados com essa subst\u00e2ncia n\u00e3o\r\nrecordam da introdu\u00e7\u00e3o do endosc\u00f3pio durante a realiza\u00e7\u00e3o\r\nda endoscopia.<\/p>","resposta":2069038,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto a aspectos relacionados \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o de endosc\u00f3pios e \u00e0 seda\u00e7\u00e3o em endoscopia.","id":289759,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto a aspectos relacionados \u00e0\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o de endosc\u00f3pios e \u00e0 seda\u00e7\u00e3o em endoscopia.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/586149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de les\u00e3o hipoecog\u00eanica que acometa at\u00e9 a terceira camada sugere que o tumor esof\u00e1gico \u00e9 intramucoso.","provas":[{"id":16635,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista","id":9269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-endoscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Endoscopista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":586155,"hashId":"28d397feeee14abd31d980da4a8bcb48","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de les\u00e3o hipoecog\u00eanica que acometa at\u00e9 a\r\nterceira camada sugere que o tumor esof\u00e1gico \u00e9 intramucoso.<\/p>","resposta":2069059,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da ecoendoscopia e da sua contribui\u00e7\u00e3o para o combate \u00e0s mol\u00e9stias do trato gastrointestinal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":289760,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da ecoendoscopia e da sua contribui\u00e7\u00e3o para o\r\ncombate \u00e0s mol\u00e9stias do trato gastrointestinal, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/586155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a bi\u00f3psia n\u00e3o demonstre displasia associada ao es\u00f4fago de Barrett, o acompanhamento endosc\u00f3pico \u00e9 completamente desnecess\u00e1rio.","provas":[{"id":16636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-gastropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":586166,"hashId":"9d1c2c4ab0c483db130c9e8806402930","enunciado":"<p align=justify>Caso a bi\u00f3psia n\u00e3o demonstre displasia associada ao es\u00f4fago\r\nde Barrett, o acompanhamento endosc\u00f3pico \u00e9\r\ncompletamente desnecess\u00e1rio.<\/p>","resposta":2069087,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na investiga\u00e7\u00e3o de queixas sugestivas de doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico de um paciente, foi realizada uma videoendoscopia digestiva alta que evidenciou segmento de mucosa avermelhada, que se estendia por cerca de 3,0 cm acima da transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, compat\u00edvel com es\u00f4fago de Barrett. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":289762,"enunciado":"<p align=justify>Na investiga\u00e7\u00e3o de queixas sugestivas de doen\u00e7a do refluxo\r\ngastroesof\u00e1gico de um paciente, foi realizada uma\r\nvideoendoscopia digestiva alta que evidenciou segmento de\r\nmucosa avermelhada, que se estendia por cerca de 3,0 cm acima\r\nda transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, compat\u00edvel com es\u00f4fago de Barrett.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/586166","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o refluxo gastroesof\u00e1gico e a esofagite ocorram \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de h\u00e9rnia de hiato.","provas":[{"id":16636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-gastropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":586173,"hashId":"d1a88ff8703091952a5f52cd3d7b1d26","enunciado":"<p align=justify>Para que o refluxo gastroesof\u00e1gico e a esofagite ocorram \u00e9\r\nnecess\u00e1ria a exist\u00eancia de h\u00e9rnia de hiato.<\/p>","resposta":2069101,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatogenia do refluxo gastroesof\u00e1gico, julgue os itens a seguir.","id":289764,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiopatogenia do refluxo gastroesof\u00e1gico, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/586173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de dor intensa retroesternal associada a ulcera\u00e7\u00f5es e exsudatos no es\u00f4fago distal pode corresponder a um quadro de infec\u00e7\u00e3o herp\u00e9tica.","provas":[{"id":16636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-gastropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":586177,"hashId":"3d341e1e8433ea9cbfaf3495e399a867","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de dor intensa retroesternal associada a\r\nulcera\u00e7\u00f5es e exsudatos no es\u00f4fago distal pode corresponder\r\na um quadro de infec\u00e7\u00e3o herp\u00e9tica.<\/p>","resposta":2069108,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, ap\u00f3s segundo ciclo de quimioterapia para tratamento de quadro de leucemia, evoluiu com odinofagia e dor retroesternal. Durante a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, foi submetido a uma videoendoscopia digestiva alta para melhor avalia\u00e7\u00e3o do trato digestivo. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":289765,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente, ap\u00f3s segundo ciclo de quimioterapia para\r\ntratamento de quadro de leucemia, evoluiu com odinofagia e dor\r\nretroesternal. Durante a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, foi submetido\r\na uma videoendoscopia digestiva alta para melhor avalia\u00e7\u00e3o do\r\ntrato digestivo. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/586177","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O achado endosc\u00f3pico de m\u00faltiplas \u00falceras esof\u00e1gicas \u00e9 compat\u00edvel com infec\u00e7\u00e3o herp\u00e9tica, enquanto que a forma\u00e7\u00e3o de ves\u00edculas, sem ulcera\u00e7\u00f5es, \u00e9 caracter\u00edstica da infec\u00e7\u00e3o por citomegalov\u00edrus.","provas":[{"id":16636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-gastropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":586179,"hashId":"726ccb975568fa95862d2b892471fe44","enunciado":"<p align=justify>O achado endosc\u00f3pico de m\u00faltiplas \u00falceras esof\u00e1gicas \u00e9\r\ncompat\u00edvel com infec\u00e7\u00e3o herp\u00e9tica, enquanto que a forma\u00e7\u00e3o\r\nde ves\u00edculas, sem ulcera\u00e7\u00f5es, \u00e9 caracter\u00edstica da infec\u00e7\u00e3o por\r\ncitomegalov\u00edrus.<\/p>","resposta":2069113,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente, ap\u00f3s segundo ciclo de quimioterapia para tratamento de quadro de leucemia, evoluiu com odinofagia e dor retroesternal. Durante a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, foi submetido a uma videoendoscopia digestiva alta para melhor avalia\u00e7\u00e3o do trato digestivo. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":289765,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente, ap\u00f3s segundo ciclo de quimioterapia para\r\ntratamento de quadro de leucemia, evoluiu com odinofagia e dor\r\nretroesternal. Durante a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, foi submetido\r\na uma videoendoscopia digestiva alta para melhor avalia\u00e7\u00e3o do\r\ntrato digestivo. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/586179","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de terlipresina ou octreotide, logo ap\u00f3s a admiss\u00e3o do paciente, reduz o risco de ressangramento varicoso.","provas":[{"id":16636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-gastropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":586182,"hashId":"4b84286c8a7174f0197022b9957bcafa","enunciado":"<p align=justify>O uso de terlipresina ou octreotide, logo ap\u00f3s a admiss\u00e3o do\r\npaciente, reduz o risco de ressangramento varicoso.<\/p>","resposta":2069118,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente \u00e9 levado ao setor de emerg\u00eancia do hospital logo ap\u00f3s epis\u00f3dio de hemat\u00eamese volumosa. Ele estava utilizando, h\u00e1 6 meses, exclusivamente omeprazol (inibidor de bomba de pr\u00f3ton). N\u00e3o informou antecedente digno de nota. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se hipotenso, descorado, taquic\u00e1rdico, com aranhas vasculares vis\u00edveis em tronco e pequena ascite. Logo ap\u00f3s a admiss\u00e3o, foi submetido a uma endoscopia digestiva alta que evidenciou varizes de es\u00f4fago de grosso calibre com sinais de sangramento recente. A respeito do quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289766,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente \u00e9 levado ao setor de emerg\u00eancia do hospital logo ap\u00f3s epis\u00f3dio de hemat\u00eamese volumosa. Ele estava utilizando, h\u00e1 6 meses, exclusivamente omeprazol (inibidor de bomba de pr\u00f3ton). N\u00e3o informou antecedente digno de nota. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se hipotenso, descorado, taquic\u00e1rdico, com aranhas vasculares vis\u00edveis em tronco e pequena ascite. Logo ap\u00f3s a admiss\u00e3o, foi submetido a uma endoscopia digestiva alta que evidenciou varizes de es\u00f4fago de grosso calibre com sinais de sangramento recente. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/586182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se considerar terapia cir\u00fargica, mesmo ap\u00f3s controle cl\u00ednico adequado, diante da gravidade do caso e do risco de ressangramento.","provas":[{"id":16636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-gastropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":586184,"hashId":"68a307d8443f82aeee476f116179ef04","enunciado":"<p align=justify>Deve-se considerar terapia cir\u00fargica, mesmo ap\u00f3s controle\r\ncl\u00ednico adequado, diante da gravidade do caso e do risco de\r\nressangramento.<\/p>","resposta":2069123,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente \u00e9 levado ao setor de emerg\u00eancia do hospital logo ap\u00f3s epis\u00f3dio de hemat\u00eamese volumosa. Ele estava utilizando, h\u00e1 6 meses, exclusivamente omeprazol (inibidor de bomba de pr\u00f3ton). N\u00e3o informou antecedente digno de nota. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se hipotenso, descorado, taquic\u00e1rdico, com aranhas vasculares vis\u00edveis em tronco e pequena ascite. Logo ap\u00f3s a admiss\u00e3o, foi submetido a uma endoscopia digestiva alta que evidenciou varizes de es\u00f4fago de grosso calibre com sinais de sangramento recente. A respeito do quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289766,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente \u00e9 levado ao setor de emerg\u00eancia do hospital logo ap\u00f3s epis\u00f3dio de hemat\u00eamese volumosa. Ele estava utilizando, h\u00e1 6 meses, exclusivamente omeprazol (inibidor de bomba de pr\u00f3ton). N\u00e3o informou antecedente digno de nota. Ao exame f\u00edsico, apresentava-se hipotenso, descorado, taquic\u00e1rdico, com aranhas vasculares vis\u00edveis em tronco e pequena ascite. Logo ap\u00f3s a admiss\u00e3o, foi submetido a uma endoscopia digestiva alta que evidenciou varizes de es\u00f4fago de grosso calibre com sinais de sangramento recente. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do quadro cl\u00ednico acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/586184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O H. pylori \u00e9 uma bact\u00e9ria gram-negativa espiralada e altamente m\u00f3vel, capaz de causar gastrite histol\u00f3gica.","provas":[{"id":16636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-gastropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":586185,"hashId":"98d0b048e93c9ed8884c93d9f4eae585","enunciado":"<p align=justify>O H. pylori \u00e9 uma bact\u00e9ria gram-negativa espiralada e\r\naltamente m\u00f3vel, capaz de causar gastrite histol\u00f3gica.<\/p>","resposta":2069125,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00e3o pelo H. pilori, julgue os itens em seguida.","id":289767,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00e3o pelo H. pilori, julgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/586185","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O linfoma g\u00e1strico do tipo MALT (mucosa-associated lymphoid tissue) de baixo grau tem rela\u00e7\u00e3o com H. pylori, estando indicada, nessa situa\u00e7\u00e3o, a erradica\u00e7\u00e3o dessa bact\u00e9ria.","provas":[{"id":16636,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria","id":9270},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-medico-diarista-i-area-gastropediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - M\u00e9dico Diarista I - \u00c1rea Gastropediatria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":586186,"hashId":"912a615f5d6f6fd8c792a28cf4c917ad","enunciado":"<p align=justify>O linfoma g\u00e1strico do tipo MALT (mucosa-associated\r\nlymphoid tissue) de baixo grau tem rela\u00e7\u00e3o com H. pylori,\r\nestando indicada, nessa situa\u00e7\u00e3o, a erradica\u00e7\u00e3o dessa\r\nbact\u00e9ria.<\/p>","resposta":2069126,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2069126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2069127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00e3o pelo H. pilori, julgue os itens em seguida.","id":289767,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a infec\u00e7\u00e3o pelo H. pilori, julgue os itens em seguida.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/586186","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}