{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19496,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um medidor de vaz\u00e3o, cujo princ\u00edpio de funcionamento baseie-se em \u00e1rea vari\u00e1vel (perda de carga constante), dever\u00e1 ser previsto em uma tubula\u00e7\u00e3o de transporte de materiais. Neste caso, dever\u00e1 se optar por um","provas":[{"id":454,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":377076,"hashId":"9204e6a8bb89513fdf42d53d2ab014aa","enunciado":"<p align=justify>Um medidor de vaz\u00e3o, cujo princ\u00edpio de funcionamento\r\nbaseie-se em \u00e1rea vari\u00e1vel (perda de carga constante),\r\ndever\u00e1 ser previsto em uma tubula\u00e7\u00e3o de transporte de\r\nmateriais. Neste caso, dever\u00e1 se optar por um<\/p>","resposta":1347906,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vertedor.","id":1347904,"corpo":"<p align=justify>vertedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tubo de Venturi.","id":1347905,"corpo":"<p align=justify>tubo de Venturi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rot\u00e2metro.","id":1347906,"corpo":"<p align=justify>rot\u00e2metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cotovelo especial.","id":1347907,"corpo":"<p align=justify>cotovelo especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pist\u00e3o flutuante.","id":1347908,"corpo":"<p align=justify>pist\u00e3o flutuante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222053,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Est\u00e1tica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Est\u00e1tica dos Fluidos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402701,"slug":"engenharia-mecanica-estatica-dos-fluidos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/377076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O raio hidr\u00e1ulico num escoamento de l\u00edquido em condutos ou canais \u00e9 a raz\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro molhado da se\u00e7\u00e3o transversal. Se o raio hidr\u00e1ulico,, ent\u00e3o, o di\u00e2metro hidr\u00e1ulico \u00e9 igual a","provas":[{"id":454,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":377092,"hashId":"8deeea52111835b234bd56e8b24cc61a","enunciado":"<P align=justify>O raio hidr\u00e1ulico num escoamento de l\u00edquido em condutos ou canais \u00e9 a raz\u00e3o entre a \u00e1rea molhada e o per\u00edmetro molhado da se\u00e7\u00e3o transversal. Se o raio hidr\u00e1ulico,<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/454\/39.gif>, ent\u00e3o, o di\u00e2metro hidr\u00e1ulico \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1347985,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4r","id":1347984,"corpo":"<p align=justify>4r<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2r","id":1347985,"corpo":"<p align=justify>2r<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"r","id":1347986,"corpo":"<p align=justify>r<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1347987,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/454\/40.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1347988,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/454\/41.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222068,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/377092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadrado representado abaixo, de 2 cm de lado, \u00e9 a se\u00e7\u00e3o transversal de uma barra prism\u00e1tica. O momento de in\u00e9rcia do quadrado em rela\u00e7\u00e3o ao eixo X vale, em cm4,","provas":[{"id":454,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":377095,"hashId":"7a6513542dc320731b0a002e0af0d180","enunciado":"<P align=justify>O quadrado representado abaixo, de 2 cm de lado, \u00e9 a se\u00e7\u00e3o transversal de uma barra prism\u00e1tica. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/454\/44.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O momento de in\u00e9rcia do quadrado em rela\u00e7\u00e3o ao eixo X vale, em cm<SUB>4<\/SUB>,<\/P>","resposta":1347999,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37,33","id":1347999,"corpo":"<p align=justify>37,33<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17,33","id":1348000,"corpo":"<p align=justify>17,33<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,33","id":1348001,"corpo":"<p align=justify>1,33<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#8211;9,33","id":1348002,"corpo":"<p align=justify>&#8211;9,33<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&#8211;17,33","id":1348003,"corpo":"<p align=justify>&#8211;17,33<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222071,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/377095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inc\u00eandios provocados em metais pirof\u00f3ricos tais como magn\u00e9sio, alum\u00ednio em p\u00f3 e zinco, exigem para sua extin\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":454,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":163},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":377097,"hashId":"79000ee38f83039acbd01faf523951d4","enunciado":"<p align=justify>Inc\u00eandios provocados em metais pirof\u00f3ricos tais como\r\nmagn\u00e9sio, alum\u00ednio em p\u00f3 e zinco, exigem para sua\r\nextin\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1348012,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrente de ar.","id":1348009,"corpo":"<p align=justify>corrente de ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espuma.","id":1348010,"corpo":"<p align=justify>espuma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"g\u00e1s carb\u00f4nico.","id":1348011,"corpo":"<p align=justify>g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f3 qu\u00edmico.","id":1348012,"corpo":"<p align=justify>p\u00f3 qu\u00edmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1gua pulverizada.","id":1348013,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gua pulverizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222073,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/377097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00edndice de reconhecimento de fala (IRF) e limiar de reconhecimento de fala (LRF) normais \u00e0 esquerda e alterados \u00e0 direita.","provas":[{"id":4768,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":213012,"hashId":"ad2943eee4e92b5fbdf5b1b696541b07","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>\u00edndice de reconhecimento de fala (IRF) e limiar de\r\nreconhecimento de fala (LRF) normais \u00e0 esquerda e\r\nalterados \u00e0 direita.<\/p><\/p>","resposta":870063,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 43 anos de idade apresentou quadro s\u00fabito de perda auditiva acompanhada de forte zumbido do lado direito h\u00e1 cerca de 7 dias. Refere n\u00e3o apresentar esses sintomas \u00e0 esquerda, ouvindo normalmente desse lado, mas n\u00e3o consegue falar ao telefone com o aparelho \u00e0 sua direita. Os dados otosc\u00f3picos mostraram-se normais bilateralmente. Na formula\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico do quadro cl\u00ednico acima descrito, \u00e9 correto prever que ocorra(m)","id":154017,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Uma paciente de 43 anos de idade apresentou quadro\r\ns\u00fabito de perda auditiva acompanhada de forte zumbido do lado\r\ndireito h\u00e1 cerca de 7 dias. Refere n\u00e3o apresentar esses sintomas\r\n\u00e0 esquerda, ouvindo normalmente desse lado, mas n\u00e3o consegue\r\nfalar ao telefone com o aparelho \u00e0 sua direita. Os dados\r\notosc\u00f3picos mostraram-se normais bilateralmente.<\/p>\r\nNa formula\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico audiol\u00f3gico do quadro cl\u00ednico\r\nacima descrito, \u00e9 correto prever que ocorra(m)<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/213012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo pr\u00e9-natal, o objetivo do fonoaudi\u00f3logo, como membro da equipe interdisciplinar, \u00e9 orientar a gestante quanto ao aleitamento materno, \u00e0s etapas de alimenta\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento da linguagem e da audi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":4768,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":213014,"hashId":"f71ecef3f855cf508c2efcc11e29af0d","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo pr\u00e9-natal, o objetivo do fonoaudi\u00f3logo, como\r\nmembro da equipe interdisciplinar, \u00e9 orientar a gestante\r\nquanto ao aleitamento materno, \u00e0s etapas de alimenta\u00e7\u00e3o e\r\nao desenvolvimento da linguagem e da audi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":870067,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho fonoaudiol\u00f3gico em maternidade est\u00e1 abrindo possibilidades n\u00e3o somente para essa \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, mas tamb\u00e9m ampliando-se para uma interven\u00e7\u00e3o preventiva. Considerando a atua\u00e7\u00e3o de fonoaudi\u00f3logos em maternidades, conforme definida pelo Conselho Federal de Fonoaudiologia, julgue os itens seguintes.","id":154018,"enunciado":"<p align=justify>O trabalho fonoaudiol\u00f3gico em maternidade est\u00e1 abrindo\r\npossibilidades n\u00e3o somente para essa \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica,\r\nmas tamb\u00e9m ampliando-se para uma interven\u00e7\u00e3o preventiva.\r\nConsiderando a atua\u00e7\u00e3o de fonoaudi\u00f3logos em maternidades,\r\nconforme definida pelo Conselho Federal de Fonoaudiologia,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/213014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fonoaudi\u00f3logo deve acompanhar as primeiras mamadas do beb\u00ea, auxiliando a m\u00e3e no preparo do seio e na postura para amamenta\u00e7\u00e3o, que deve ser horizontalizada para facilitar a retirada do leite, e verificar se a pu\u00e9rpera encontra-se confort\u00e1vel para realizar tal tarefa, principalmente aquela que esteja amamentando pela primeira vez.","provas":[{"id":4768,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":213016,"hashId":"65e5aea71b1dea9d4ab0c3aae9e8fdd0","enunciado":"<p align=justify>O fonoaudi\u00f3logo deve acompanhar as primeiras mamadas do\r\nbeb\u00ea, auxiliando a m\u00e3e no preparo do seio e na postura para\r\namamenta\u00e7\u00e3o, que deve ser horizontalizada para facilitar a\r\nretirada do leite, e verificar se a pu\u00e9rpera encontra-se\r\nconfort\u00e1vel para realizar tal tarefa, principalmente aquela\r\nque esteja amamentando pela primeira vez.<\/p>","resposta":870072,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho fonoaudiol\u00f3gico em maternidade est\u00e1 abrindo possibilidades n\u00e3o somente para essa \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, mas tamb\u00e9m ampliando-se para uma interven\u00e7\u00e3o preventiva. Considerando a atua\u00e7\u00e3o de fonoaudi\u00f3logos em maternidades, conforme definida pelo Conselho Federal de Fonoaudiologia, julgue os itens seguintes.","id":154018,"enunciado":"<p align=justify>O trabalho fonoaudiol\u00f3gico em maternidade est\u00e1 abrindo\r\npossibilidades n\u00e3o somente para essa \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o espec\u00edfica,\r\nmas tamb\u00e9m ampliando-se para uma interven\u00e7\u00e3o preventiva.\r\nConsiderando a atua\u00e7\u00e3o de fonoaudi\u00f3logos em maternidades,\r\nconforme definida pelo Conselho Federal de Fonoaudiologia,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/213016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plantio da seringueira n\u00e3o pode ser feito em cons\u00f3rcio com culturas intercalares como feij\u00e3o, soja e milho, em raz\u00e3o da alta capacidade de interfer\u00eancia dessas culturas.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213091,"hashId":"8f22201721745d626a420609583b0d00","enunciado":"<p align=justify>O plantio da seringueira n\u00e3o pode ser feito em cons\u00f3rcio\r\ncom culturas intercalares como feij\u00e3o, soja e milho, em raz\u00e3o\r\nda alta capacidade de interfer\u00eancia dessas culturas.<\/p>","resposta":870235,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seringueira \u00e9 uma \u00e1rvore nativa da regi\u00e3o amaz\u00f4nica que, em condi\u00e7\u00f5es naturais, pode atingir mais de 20 metros de altura. \u00c9 uma planta produtora de borracha natural utilizada na fabrica\u00e7\u00e3o de pneum\u00e1ticos e outros manufaturados. A respeito da seringueira, julgue os itens a seguir.","id":154035,"enunciado":"<p align=justify>A seringueira \u00e9 uma \u00e1rvore nativa da regi\u00e3o amaz\u00f4nica que, em\r\ncondi\u00e7\u00f5es naturais, pode atingir mais de 20 metros de altura.\r\n\u00c9 uma planta produtora de borracha natural utilizada na\r\nfabrica\u00e7\u00e3o de pneum\u00e1ticos e outros manufaturados. A respeito da\r\nseringueira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Silvicultura","oab":false,"nome":"Silvicultura","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402681,"slug":"engenharia-florestal-silvicultura"}],"slug":"engenharia-florestal\/213091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O volume de uma tora pode ser calculado pelo m\u00e9todo francon (Vf) ou do 4.\u00ba reduzido, por meio da f\u00f3rmula .","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213112,"hashId":"f40c34c4292a3d592a9171ce571be1ff","enunciado":"<P align=justify>O volume de uma tora pode ser calculado pelo m\u00e9todo francon (V<SUB>f<\/SUB>) ou do 4.\u00ba reduzido, por meio da f\u00f3rmula <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4769\/20.JPG> .<\/P>","resposta":870277,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do volume s\u00f3lido em povoamentos florestais \u00e9 indispens\u00e1vel para o estabelecimento de planos de manejo sustent\u00e1vel das florestas. A quantifica\u00e7\u00e3o desse volume \u00e9 feita a partir de invent\u00e1rio florestal. Uma das etapas do invent\u00e1rio consiste na execu\u00e7\u00e3o de uma cubagem rigorosa em \u00e1rvoresamostra abatidas, que consiste na medi\u00e7\u00e3o sucessiva de di\u00e2metros ao longo do tronco, dividindo-o em se\u00e7\u00f5es e determinando o volume s\u00f3lido de madeira. Diante do exposto e considerando a figura abaixo, julgue os itens que se seguem. ","id":154040,"enunciado":"<P align=justify>A determina\u00e7\u00e3o do volume s\u00f3lido em povoamentos florestais \u00e9 indispens\u00e1vel para o estabelecimento de planos de manejo sustent\u00e1vel das florestas. A quantifica\u00e7\u00e3o desse volume \u00e9 feita a partir de invent\u00e1rio florestal. Uma das etapas do invent\u00e1rio consiste na execu\u00e7\u00e3o de uma cubagem rigorosa em \u00e1rvoresamostra abatidas, que consiste na medi\u00e7\u00e3o sucessiva de di\u00e2metros ao longo do tronco, dividindo-o em se\u00e7\u00f5es e determinando o volume s\u00f3lido de madeira. Diante do exposto e considerando a figura abaixo, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4769\/18.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrometria","oab":false,"nome":"Dendrometria","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402669,"slug":"engenharia-florestal-dendrometria"}],"slug":"engenharia-florestal\/213112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os solos de \u00e1reas de v\u00e1rzeas s\u00e3o f\u00e9rteis, em fun\u00e7\u00e3o dos sedimentos depositados pela inunda\u00e7\u00e3o, e apresentam potencial para agricultura tanto de pequeno porte quanto extensiva, sem limita\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213122,"hashId":"dd794a09fdb336036fbb937cfcf0bfc9","enunciado":"<p align=justify>Os solos de \u00e1reas de v\u00e1rzeas s\u00e3o f\u00e9rteis, em fun\u00e7\u00e3o dos\r\nsedimentos depositados pela inunda\u00e7\u00e3o, e apresentam\r\npotencial para agricultura tanto de pequeno porte quanto\r\nextensiva, sem limita\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":870297,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerado um ecossistema marginal, a v\u00e1rzea \u00e9 um dos ecossistemas mais ricos da bacia amaz\u00f4nica quanto a biodiversidade, produtividade biol\u00f3gica e recursos naturais. Estendendo-se ao longo da calha do rio Solim\u00f5es, tem, no recurso pesqueiro, a base da alimenta\u00e7\u00e3o ribeirinha e sua principal fonte de renda. Apesar de toda essa import\u00e2ncia, a v\u00e1rzea \u00e9 um ecossistema amea\u00e7ado pela degrada\u00e7\u00e3o ambiental devido \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de habitat, pesca n\u00e3o manejada e explora\u00e7\u00e3o madeireira predat\u00f3ria. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":154041,"enunciado":"<p align=justify>Considerado um ecossistema marginal, a v\u00e1rzea \u00e9 um dos\r\necossistemas mais ricos da bacia amaz\u00f4nica quanto a\r\nbiodiversidade, produtividade biol\u00f3gica e recursos naturais.\r\nEstendendo-se ao longo da calha do rio Solim\u00f5es, tem, no recurso\r\npesqueiro, a base da alimenta\u00e7\u00e3o ribeirinha e sua principal fonte\r\nde renda. Apesar de toda essa import\u00e2ncia, a v\u00e1rzea \u00e9 um\r\necossistema amea\u00e7ado pela degrada\u00e7\u00e3o ambiental devido \u00e0\r\ndestrui\u00e7\u00e3o de habitat, pesca n\u00e3o manejada e explora\u00e7\u00e3o\r\nmadeireira predat\u00f3ria. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Ecologia Florestal","oab":false,"nome":"Ecologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409898,"slug":"engenharia-florestal-ecologia-florestal"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411529,"slug":"engenharia-florestal-conservacao-dos-recursos-naturais"}],"slug":"engenharia-florestal\/213122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da degrada\u00e7\u00e3o ambiental aliada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos recursos naturais dispon\u00edveis para os ribeirinhos, t\u00eam ocorrido conflitos pelo direito de uso de v\u00e1rzeas na regi\u00e3o amaz\u00f4nica.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213124,"hashId":"fa4b313d44aab6842ff4260a0e8c302d","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o da degrada\u00e7\u00e3o ambiental aliada \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos naturais dispon\u00edveis para os ribeirinhos, t\u00eam\r\nocorrido conflitos pelo direito de uso de v\u00e1rzeas na regi\u00e3o\r\namaz\u00f4nica.<\/p>","resposta":870300,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerado um ecossistema marginal, a v\u00e1rzea \u00e9 um dos ecossistemas mais ricos da bacia amaz\u00f4nica quanto a biodiversidade, produtividade biol\u00f3gica e recursos naturais. Estendendo-se ao longo da calha do rio Solim\u00f5es, tem, no recurso pesqueiro, a base da alimenta\u00e7\u00e3o ribeirinha e sua principal fonte de renda. Apesar de toda essa import\u00e2ncia, a v\u00e1rzea \u00e9 um ecossistema amea\u00e7ado pela degrada\u00e7\u00e3o ambiental devido \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de habitat, pesca n\u00e3o manejada e explora\u00e7\u00e3o madeireira predat\u00f3ria. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.","id":154041,"enunciado":"<p align=justify>Considerado um ecossistema marginal, a v\u00e1rzea \u00e9 um dos\r\necossistemas mais ricos da bacia amaz\u00f4nica quanto a\r\nbiodiversidade, produtividade biol\u00f3gica e recursos naturais.\r\nEstendendo-se ao longo da calha do rio Solim\u00f5es, tem, no recurso\r\npesqueiro, a base da alimenta\u00e7\u00e3o ribeirinha e sua principal fonte\r\nde renda. Apesar de toda essa import\u00e2ncia, a v\u00e1rzea \u00e9 um\r\necossistema amea\u00e7ado pela degrada\u00e7\u00e3o ambiental devido \u00e0\r\ndestrui\u00e7\u00e3o de habitat, pesca n\u00e3o manejada e explora\u00e7\u00e3o\r\nmadeireira predat\u00f3ria. Nesse contexto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411529,"slug":"engenharia-florestal-conservacao-dos-recursos-naturais"}],"slug":"engenharia-florestal\/213124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos do plano de manejo incluem orientar a gest\u00e3o da UC, promover a integra\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica das comunidades do entorno com a UC e orientar a aplica\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros destinados \u00e0 UC.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213138,"hashId":"67141fdb74bb4754057d199538df7c51","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos do plano de manejo incluem orientar a gest\u00e3o\r\nda UC, promover a integra\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica das\r\ncomunidades do entorno com a UC e orientar a aplica\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos financeiros destinados \u00e0 UC.<\/p>","resposta":870328,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um plano de manejo em UC \u00e9 definido como um documento t\u00e9cnico que estabelece o zoneamento e as normas que devem determinar o uso da \u00e1rea e o manejo dos recursos naturais, inclusive a implanta\u00e7\u00e3o das estruturas f\u00edsicas necess\u00e1rias \u00e0 gest\u00e3o da unidade. Com refer\u00eancia ao manejo de UCs, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":154045,"enunciado":"<p align=justify>Um plano de manejo em UC \u00e9 definido como um documento\r\nt\u00e9cnico que estabelece o zoneamento e as normas que devem\r\ndeterminar o uso da \u00e1rea e o manejo dos recursos naturais,\r\ninclusive a implanta\u00e7\u00e3o das estruturas f\u00edsicas necess\u00e1rias \u00e0 gest\u00e3o\r\nda unidade. Com refer\u00eancia ao manejo de UCs, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 e 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo e Administra\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Silvestres","oab":false,"nome":"Manejo e Administra\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Silvestres","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413387,"slug":"engenharia-florestal-manejo-e-administracao-de-areas-silvestres"}],"slug":"engenharia-florestal\/213138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de uma UC e de sua zona de amortecimento pode ser feito considerando o meio abi\u00f3tico (clima, geologia, geomorfologia e solos), o meio bi\u00f3tico (fauna e flora) e o meio socioecon\u00f4mico e cultural.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213139,"hashId":"7e67954f9ce4105a4d8fa11343e42487","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de uma UC e de sua zona de amortecimento\r\npode ser feito considerando o meio abi\u00f3tico (clima, geologia,\r\ngeomorfologia e solos), o meio bi\u00f3tico (fauna e flora) e o\r\nmeio socioecon\u00f4mico e cultural.<\/p>","resposta":870330,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um plano de manejo em UC \u00e9 definido como um documento t\u00e9cnico que estabelece o zoneamento e as normas que devem determinar o uso da \u00e1rea e o manejo dos recursos naturais, inclusive a implanta\u00e7\u00e3o das estruturas f\u00edsicas necess\u00e1rias \u00e0 gest\u00e3o da unidade. Com refer\u00eancia ao manejo de UCs, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":154045,"enunciado":"<p align=justify>Um plano de manejo em UC \u00e9 definido como um documento\r\nt\u00e9cnico que estabelece o zoneamento e as normas que devem\r\ndeterminar o uso da \u00e1rea e o manejo dos recursos naturais,\r\ninclusive a implanta\u00e7\u00e3o das estruturas f\u00edsicas necess\u00e1rias \u00e0 gest\u00e3o\r\nda unidade. Com refer\u00eancia ao manejo de UCs, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 e 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo e Administra\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Silvestres","oab":false,"nome":"Manejo e Administra\u00e7\u00e3o de \u00c1reas Silvestres","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413387,"slug":"engenharia-florestal-manejo-e-administracao-de-areas-silvestres"}],"slug":"engenharia-florestal\/213139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O saco pl\u00e1stico \u00e9 um recipiente muito utilizado na produ\u00e7\u00e3o de mudas florestais por ser largamente dispon\u00edvel no mercado e propiciar extrema facilidade de mecaniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213141,"hashId":"f707609d2d164996ad1a69b2af4d4ac9","enunciado":"<p align=justify>O saco pl\u00e1stico \u00e9 um recipiente muito utilizado na produ\u00e7\u00e3o\r\nde mudas florestais por ser largamente dispon\u00edvel no\r\nmercado e propiciar extrema facilidade de mecaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":870335,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A consci\u00eancia ecol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es ambientais tem-se expandido na popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ultimamente, a procura por mudas de esp\u00e9cies florestais nativas tem aumentado em fun\u00e7\u00e3o, principalmente, dos diversos programas de recomposi\u00e7\u00e3o de matas ciliares, recomposi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas e outros de prote\u00e7\u00e3o ambiental. Quanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de mudas de esp\u00e9cies florestais, julgue os itens seguintes.","id":154046,"enunciado":"<p align=justify>A consci\u00eancia ecol\u00f3gica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es ambientais\r\ntem-se expandido na popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ultimamente, a\r\nprocura por mudas de esp\u00e9cies florestais nativas tem aumentado\r\nem fun\u00e7\u00e3o, principalmente, dos diversos programas de\r\nrecomposi\u00e7\u00e3o de matas ciliares, recomposi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas\r\ndegradadas e outros de prote\u00e7\u00e3o ambiental. Quanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de\r\nmudas de esp\u00e9cies florestais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/213141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a esp\u00e9cie Zeyheria tuberculosa, n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a estat\u00edstica entre as m\u00e9dias dos recipientes para altura (H) e para a rela\u00e7\u00e3o H\/D.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213143,"hashId":"e3beeb8fead07cec3b836cef97658177","enunciado":"<p align=justify>Para a esp\u00e9cie Zeyheria tuberculosa, n\u00e3o h\u00e1\r\ndiferen\u00e7a estat\u00edstica entre as m\u00e9dias dos recipientes\r\npara altura (H) e para a rela\u00e7\u00e3o H\/D.<\/p>","resposta":870338,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um experimento de produ\u00e7\u00e3o de mudas de Inga marginata, Jacaranda puberula e Zeyheria tuberculosa, foram estudados tr\u00eas recipientes: blocos prensados, sacos pl\u00e1sticos e tubetes. Na tabela a seguir, s\u00e3o apresentados os valores m\u00e9dios para altura (H), di\u00e2metro do coleto (D) e rela\u00e7\u00e3o entre estas vari\u00e1veis (H\/D) para as tr\u00eas esp\u00e9cies. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes.","id":154047,"enunciado":"<P>Em um experimento de produ\u00e7\u00e3o de mudas de Inga marginata, Jacaranda puberula e Zeyheria tuberculosa, foram estudados tr\u00eas recipientes: blocos prensados, sacos pl\u00e1sticos e tubetes. Na tabela a seguir, s\u00e3o apresentados os valores m\u00e9dios para altura (H), di\u00e2metro do coleto (D) e rela\u00e7\u00e3o entre estas vari\u00e1veis (H\/D) para as tr\u00eas esp\u00e9cies. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4769\/24.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106  a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisas Florestais","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisas Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411520,"slug":"engenharia-florestal-metodologia-de-pesquisas-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/213143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na compara\u00e7\u00e3o entre blocos prensados e tubetes, observa-se diferen\u00e7a significativa entre as alturas das mudas para Inga marginata e entre os di\u00e2metros de coleto das mudas para Jacaranda puberula","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213144,"hashId":"cc2a5a98daded843409e79b52c9f9700","enunciado":"<p align=justify>Na compara\u00e7\u00e3o entre blocos prensados e tubetes,\r\nobserva-se diferen\u00e7a significativa entre as alturas das\r\nmudas para Inga marginata e entre os di\u00e2metros de\r\ncoleto das mudas para Jacaranda puberula<\/p>","resposta":870340,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um experimento de produ\u00e7\u00e3o de mudas de Inga marginata, Jacaranda puberula e Zeyheria tuberculosa, foram estudados tr\u00eas recipientes: blocos prensados, sacos pl\u00e1sticos e tubetes. Na tabela a seguir, s\u00e3o apresentados os valores m\u00e9dios para altura (H), di\u00e2metro do coleto (D) e rela\u00e7\u00e3o entre estas vari\u00e1veis (H\/D) para as tr\u00eas esp\u00e9cies. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes.","id":154047,"enunciado":"<P>Em um experimento de produ\u00e7\u00e3o de mudas de Inga marginata, Jacaranda puberula e Zeyheria tuberculosa, foram estudados tr\u00eas recipientes: blocos prensados, sacos pl\u00e1sticos e tubetes. Na tabela a seguir, s\u00e3o apresentados os valores m\u00e9dios para altura (H), di\u00e2metro do coleto (D) e rela\u00e7\u00e3o entre estas vari\u00e1veis (H\/D) para as tr\u00eas esp\u00e9cies. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4769\/24.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106  a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisas Florestais","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisas Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411520,"slug":"engenharia-florestal-metodologia-de-pesquisas-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/213144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comparando a produ\u00e7\u00e3o de mudas em sacos pl\u00e1sticos e em tubetes, observa-se que, para Jacaranda puberula, as mudas produzidas em sacos pl\u00e1sticos apresentaram altura e di\u00e2metro do coleto maiores, mas a superioridade do saco pl\u00e1stico n\u00e3o foi comprovada pela an\u00e1lise estat\u00edstica.","provas":[{"id":4769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Florestal","id":1287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Florestal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":213146,"hashId":"a17e8eb1eac4a60510d2e248036a78b6","enunciado":"<p align=justify>Comparando a produ\u00e7\u00e3o de mudas em sacos\r\npl\u00e1sticos e em tubetes, observa-se que, para\r\nJacaranda puberula, as mudas produzidas em sacos\r\npl\u00e1sticos apresentaram altura e di\u00e2metro do coleto\r\nmaiores, mas a superioridade do saco pl\u00e1stico n\u00e3o\r\nfoi comprovada pela an\u00e1lise estat\u00edstica.<\/p>","resposta":870345,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um experimento de produ\u00e7\u00e3o de mudas de Inga marginata, Jacaranda puberula e Zeyheria tuberculosa, foram estudados tr\u00eas recipientes: blocos prensados, sacos pl\u00e1sticos e tubetes. Na tabela a seguir, s\u00e3o apresentados os valores m\u00e9dios para altura (H), di\u00e2metro do coleto (D) e rela\u00e7\u00e3o entre estas vari\u00e1veis (H\/D) para as tr\u00eas esp\u00e9cies. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes.","id":154047,"enunciado":"<P>Em um experimento de produ\u00e7\u00e3o de mudas de Inga marginata, Jacaranda puberula e Zeyheria tuberculosa, foram estudados tr\u00eas recipientes: blocos prensados, sacos pl\u00e1sticos e tubetes. Na tabela a seguir, s\u00e3o apresentados os valores m\u00e9dios para altura (H), di\u00e2metro do coleto (D) e rela\u00e7\u00e3o entre estas vari\u00e1veis (H\/D) para as tr\u00eas esp\u00e9cies. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4769\/24.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106  a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisas Florestais","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisas Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411520,"slug":"engenharia-florestal-metodologia-de-pesquisas-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/213146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na especifica\u00e7\u00e3o do transformador de pot\u00eancia trif\u00e1sico, \u00e9 necess\u00e1rio informar o tipo de liga\u00e7\u00e3o de cada enrolamento (estrela ou tri\u00e2ngulo).","provas":[{"id":4770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":213216,"hashId":"52d8a26ec1bb2de452ec6ea46a6ec275","enunciado":"<p align=justify>Na especifica\u00e7\u00e3o do transformador de pot\u00eancia trif\u00e1sico, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio informar o tipo de liga\u00e7\u00e3o de cada enrolamento\r\n(estrela ou tri\u00e2ngulo).<\/p>","resposta":870484,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da especifica\u00e7\u00e3o de equipamentos el\u00e9tricos em sistemas de pot\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":154064,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da especifica\u00e7\u00e3o de equipamentos el\u00e9tricos em sistemas\r\nde pot\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/213216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No pedido de um disjuntor de pot\u00eancia de alta tens\u00e3o, deve constar a sua tens\u00e3o nominal.","provas":[{"id":4770,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Rio Branco - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":213217,"hashId":"7cb15f833028818582400f10601b784b","enunciado":"<p align=justify>No pedido de um disjuntor de pot\u00eancia de alta tens\u00e3o, deve\r\nconstar a sua tens\u00e3o nominal.<\/p>","resposta":870486,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":870486,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":870487,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da especifica\u00e7\u00e3o de equipamentos el\u00e9tricos em sistemas de pot\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":154064,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da especifica\u00e7\u00e3o de equipamentos el\u00e9tricos em sistemas\r\nde pot\u00eancia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/213217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tr\u00edade cr\u00edtica do neonato canino \u00e9 constitu\u00edda de desidrata\u00e7\u00e3o, hipotermia e hipoglicemia.","provas":[{"id":6120,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-veterinaria-pequenos-animais-caes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":325030,"hashId":"c82f9f17438548b6282a3eef5df67257","enunciado":"<p align=justify>A tr\u00edade cr\u00edtica do neonato canino \u00e9 constitu\u00edda de\r\ndesidrata\u00e7\u00e3o, hipotermia e hipoglicemia.<\/p>","resposta":1170090,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a sintomas, diagn\u00f3stico e tratamento de patologias em animais de pequeno porte, julgue os itens seguintes.","id":195609,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a sintomas, diagn\u00f3stico e tratamento de patologias em\r\nanimais de pequeno porte, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403297,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-pequenos-animais"}],"slug":"veterinaria\/325030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os mais t\u00edpicos sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca esquerda s\u00e3o: distens\u00e3o jugular, congest\u00e3o hep\u00e1tica, ascite e edemas perif\u00e9ricos.","provas":[{"id":6120,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-veterinaria-pequenos-animais-caes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":325048,"hashId":"10be508e0952abbf9a58ee3594b0c440","enunciado":"<p align=justify>Os mais t\u00edpicos sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca esquerda\r\ns\u00e3o: distens\u00e3o jugular, congest\u00e3o hep\u00e1tica, ascite e edemas\r\nperif\u00e9ricos.<\/p>","resposta":1170128,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca no c\u00e3o.","id":195613,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca no c\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/325048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uso de diur\u00e9ticos, dieta com restri\u00e7\u00e3o de sal e venodilatadores s\u00e3o recomendados para causar diminui\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-carga card\u00edaca.","provas":[{"id":6120,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-veterinaria-pequenos-animais-caes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":325051,"hashId":"f88f2e4d8a4a3c770eb87d6afa7a530b","enunciado":"<p align=justify>Uso de diur\u00e9ticos, dieta com restri\u00e7\u00e3o de sal e\r\nvenodilatadores s\u00e3o recomendados para causar diminui\u00e7\u00e3o\r\nda p\u00f3s-carga card\u00edaca.<\/p>","resposta":1170134,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca no c\u00e3o.","id":195613,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 insufici\u00eancia card\u00edaca no c\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/325051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um viveiro para produ\u00e7\u00e3o de mudas de citros, se os porta-enxertos forem distribu\u00eddos a cada 40 cm em fileiras espa\u00e7adas de 1,2 m, ser\u00e3o obtidas aproximadamente 2.000 mudas por hectare.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226670,"hashId":"e54db3268789edc4f2e65071b4f8554f","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify><p align=justify>Em um viveiro para produ\u00e7\u00e3o de mudas de citros, se os\r\nporta-enxertos forem distribu\u00eddos a cada 40 cm em fileiras\r\nespa\u00e7adas de 1,2 m, ser\u00e3o obtidas aproximadamente 2.000\r\nmudas por hectare.<\/p><\/p><\/p><\/p>","resposta":899959,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":899958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":899959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Limeira, com aproximadamente 2.000 propriedades agr\u00edcolas, tem seu desenvolvimento e sua produ\u00e7\u00e3o rural historicamente marcados pela produ\u00e7\u00e3o de citros (laranja, lim\u00e3o e tangerina). Acerca das esp\u00e9cies c\u00edtricas, julgue os itens seguintes.","id":157461,"enunciado":"<p align=justify>O munic\u00edpio de Limeira, com aproximadamente 2.000\r\npropriedades agr\u00edcolas, tem seu desenvolvimento e sua produ\u00e7\u00e3o\r\nrural historicamente marcados pela produ\u00e7\u00e3o de citros (laranja,\r\nlim\u00e3o e tangerina). Acerca das esp\u00e9cies c\u00edtricas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"},{"nome_clean":"Fruticultura","oab":false,"nome":"Fruticultura","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402628,"slug":"engenharia-agronomica-fruticultura"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se atingir a produtividade m\u00e1xima econ\u00f4mica, no sistema de plantio direto, deve-se aplicar o calc\u00e1rio em doses menores, por \u00e1rea, e com mais freq\u00fc\u00eancia do que no sistema convencional.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226682,"hashId":"4030ece93c448a4bad041ae74ee60d0a","enunciado":"<p align=justify>Para se atingir a produtividade m\u00e1xima econ\u00f4mica, no\r\nsistema de plantio direto, deve-se aplicar o calc\u00e1rio em doses\r\nmenores, por \u00e1rea, e com mais freq\u00fc\u00eancia do que no sistema\r\nconvencional.<\/p>","resposta":899982,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":899982,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":899983,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sistema de plantio direto (ou semeadura direta) contribui para a preserva\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o do solo, para a diminui\u00e7\u00e3o do consumo de energia e at\u00e9 mesmo para a diminui\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico para a atmosfera. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema, julgue os itens a seguir.","id":157462,"enunciado":"<p align=justify>O sistema de plantio direto (ou semeadura direta) contribui para\r\na preserva\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o do solo, para a diminui\u00e7\u00e3o do\r\nconsumo de energia e at\u00e9 mesmo para a diminui\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o\r\nde g\u00e1s carb\u00f4nico para a atmosfera. Com rela\u00e7\u00e3o a esse sistema,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sistemas de ILP baseiam-se em diversifica\u00e7\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o, consorcia\u00e7\u00e3o e(ou) sucess\u00e3o das atividades de agricultura e pecu\u00e1ria, de forma harm\u00f4nica.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226690,"hashId":"389e3f81dc68b18f33e0b88132fdc5d1","enunciado":"<p align=justify>Sistemas de ILP baseiam-se em diversifica\u00e7\u00e3o, rota\u00e7\u00e3o,\r\nconsorcia\u00e7\u00e3o e(ou) sucess\u00e3o das atividades de agricultura e\r\npecu\u00e1ria, de forma harm\u00f4nica.<\/p>","resposta":899998,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":899998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":899999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Programa de Integra\u00e7\u00e3o Lavoura-Pecu\u00e1ria (PROLAPEC) do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) &#8212; que visa assegurar condi\u00e7\u00f5es de uso racional e sustent\u00e1vel de \u00e1reas agr\u00edcolas e pastagens, reduzindo problemas ambientais causados, entre outros, por queimadas, eros\u00e3o, monocultivo e redu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo &#8212; estimula a ado\u00e7\u00e3o de sistemas de produ\u00e7\u00e3o que integram agricultura e pecu\u00e1ria. Com refer\u00eancia aos sistemas de integra\u00e7\u00e3o lavourapecu\u00e1ria (ILP), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":157464,"enunciado":"<p align=justify>O Programa de Integra\u00e7\u00e3o Lavoura-Pecu\u00e1ria (PROLAPEC) do\r\nBanco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social\r\n(BNDES) &#8212; que visa assegurar condi\u00e7\u00f5es de uso racional e\r\nsustent\u00e1vel de \u00e1reas agr\u00edcolas e pastagens, reduzindo problemas\r\nambientais causados, entre outros, por queimadas, eros\u00e3o,\r\nmonocultivo e redu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo &#8212; estimula\r\na ado\u00e7\u00e3o de sistemas de produ\u00e7\u00e3o que integram agricultura e\r\npecu\u00e1ria. Com refer\u00eancia aos sistemas de integra\u00e7\u00e3o lavourapecu\u00e1ria\r\n(ILP), julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O seguro rural, um instrumento contra sinistros de natureza clim\u00e1tica, pode ser contratado, exclusivamente junto ao Banco do Brasil ou ao BNDES, pelo produtor, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que cultive ou produza qualquer esp\u00e9cie agr\u00edcola ou pecu\u00e1ria.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226701,"hashId":"28ccb386b46199d30943f2f97f12645d","enunciado":"<p align=justify>O seguro rural, um instrumento contra sinistros de natureza\r\nclim\u00e1tica, pode ser contratado, exclusivamente junto ao\r\nBanco do Brasil ou ao BNDES, pelo produtor, pessoa f\u00edsica\r\nou jur\u00eddica que cultive ou produza qualquer esp\u00e9cie agr\u00edcola\r\nou pecu\u00e1ria.<\/p>","resposta":900021,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A\u00e7\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, pesquisa, assist\u00eancia t\u00e9cnica, pol\u00edticas fiscais e de pre\u00e7os m\u00ednimos, controle de estoques, seguro rural e cr\u00e9dito rural s\u00e3o instrumentos de pol\u00edtica agr\u00edcola que podem ser utilizados para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do setor agropecu\u00e1rio. Considerando o contexto brasileiro, julgue os itens a seguir, acerca desse assunto.","id":157466,"enunciado":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, pesquisa, assist\u00eancia t\u00e9cnica, pol\u00edticas\r\nfiscais e de pre\u00e7os m\u00ednimos, controle de estoques, seguro rural e\r\ncr\u00e9dito rural s\u00e3o instrumentos de pol\u00edtica agr\u00edcola que podem ser\r\nutilizados para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do setor\r\nagropecu\u00e1rio. Considerando o contexto brasileiro, julgue os itens\r\na seguir, acerca desse assunto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No estado de S\u00e3o Paulo, exclusivamente, a promulga\u00e7\u00e3o de lei estadual que disciplina o despalhamento da cana pelo uso de fogo tem provocado redu\u00e7\u00e3o da necessidade de m\u00e3o-deobra, gerando um intenso processo de desemprego.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226702,"hashId":"f71b09461503d858dfdf8879d065aaec","enunciado":"<p align=justify>No estado de S\u00e3o Paulo, exclusivamente, a promulga\u00e7\u00e3o de\r\nlei estadual que disciplina o despalhamento da cana pelo uso\r\nde fogo tem provocado redu\u00e7\u00e3o da necessidade de m\u00e3o-deobra,\r\ngerando um intenso processo de desemprego.<\/p>","resposta":900023,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo dados estat\u00edsticos, atualmente o estado de S\u00e3o Paulo det\u00e9m a maior \u00e1rea, a maior produtividade e a maior produ\u00e7\u00e3o de cana-de-a\u00e7\u00facar do Brasil. A respeito dessa cultura, julgue os itens que se seguem.","id":157468,"enunciado":"<p align=justify>Segundo dados estat\u00edsticos, atualmente o estado de S\u00e3o Paulo\r\ndet\u00e9m a maior \u00e1rea, a maior produtividade e a maior produ\u00e7\u00e3o de\r\ncana-de-a\u00e7\u00facar do Brasil. A respeito dessa cultura, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O geoprocessamento \u00e9 uma \u00e1rea do conhecimento que integra as atividades relacionadas ao GPS, \u00e0 cartografia digital, aos SIGs e \u00e0s t\u00e9cnicas de tratamento, manipula\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de dados de produtos provenientes do sensoriamento remoto, inclusive as fotografias a\u00e9reas.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226720,"hashId":"2fee467534383c04d74472798a6c105e","enunciado":"<p align=justify>O geoprocessamento \u00e9 uma \u00e1rea do conhecimento que\r\nintegra as atividades relacionadas ao GPS, \u00e0 cartografia\r\ndigital, aos SIGs e \u00e0s t\u00e9cnicas de tratamento, manipula\u00e7\u00e3o e\r\naquisi\u00e7\u00e3o de dados de produtos provenientes do\r\nsensoriamento remoto, inclusive as fotografias a\u00e9reas.<\/p>","resposta":900058,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, os sistemas de posicionamento global (GPS), associados \u00e0 cartografia digital, aos sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIGs) e ao sensoriamento remoto, constituem aux\u00edlio imprescind\u00edvel nas atividades de gest\u00e3o, monitoramento e planejamento em diversas \u00e1reas do conhecimento, incluindo a agronomia. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":157471,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, os sistemas de posicionamento global (GPS),\r\nassociados \u00e0 cartografia digital, aos sistemas de informa\u00e7\u00f5es\r\ngeogr\u00e1ficas (SIGs) e ao sensoriamento remoto, constituem aux\u00edlio\r\nimprescind\u00edvel nas atividades de gest\u00e3o, monitoramento e\r\nplanejamento em diversas \u00e1reas do conhecimento, incluindo a\r\nagronomia. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No geoprocessamento, as informa\u00e7\u00f5es geradas pelo sensoriamento remoto, principalmente as imagens de sat\u00e9lites orbitais, s\u00e3o utilizadas com efici\u00eancia nos estudos dos recursos naturais. Como as varia\u00e7\u00f5es nas resolu\u00e7\u00f5es espaciais, espectrais, temporais e radiom\u00e9tricas dos atuais sensores imageadores orbitais s\u00e3o pequenas e insignificantes, as imagens de qualquer sensor orbital podem ser utilizadas em estudos das mais diversas naturezas e escalas.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226723,"hashId":"eeb623ddf9a1cde2bd208995cbbd14c3","enunciado":"<p align=justify>No geoprocessamento, as informa\u00e7\u00f5es geradas pelo\r\nsensoriamento remoto, principalmente as imagens de\r\nsat\u00e9lites orbitais, s\u00e3o utilizadas com efici\u00eancia nos estudos\r\ndos recursos naturais. Como as varia\u00e7\u00f5es nas resolu\u00e7\u00f5es\r\nespaciais, espectrais, temporais e radiom\u00e9tricas dos atuais\r\nsensores imageadores orbitais s\u00e3o pequenas e insignificantes,\r\nas imagens de qualquer sensor orbital podem ser utilizadas\r\nem estudos das mais diversas naturezas e escalas.<\/p>","resposta":900065,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, os sistemas de posicionamento global (GPS), associados \u00e0 cartografia digital, aos sistemas de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (SIGs) e ao sensoriamento remoto, constituem aux\u00edlio imprescind\u00edvel nas atividades de gest\u00e3o, monitoramento e planejamento em diversas \u00e1reas do conhecimento, incluindo a agronomia. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":157471,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, os sistemas de posicionamento global (GPS),\r\nassociados \u00e0 cartografia digital, aos sistemas de informa\u00e7\u00f5es\r\ngeogr\u00e1ficas (SIGs) e ao sensoriamento remoto, constituem aux\u00edlio\r\nimprescind\u00edvel nas atividades de gest\u00e3o, monitoramento e\r\nplanejamento em diversas \u00e1reas do conhecimento, incluindo a\r\nagronomia. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel minimizar o efeito negativo do vento por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de aspersores gigantes do tipo canh\u00e3o hidr\u00e1ulico de elevado alcance.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226734,"hashId":"0e6f13da80927421090e68dc1d209f79","enunciado":"<p align=justify>Em irriga\u00e7\u00e3o por aspers\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel minimizar o efeito\r\nnegativo do vento por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de aspersores\r\ngigantes do tipo canh\u00e3o hidr\u00e1ulico de elevado alcance.<\/p>","resposta":900087,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O clima tropical com inverno ameno, predominante no Brasil, permite o cultivo de um grande n\u00famero de cereais e plantas hort\u00edcolas durante o ano inteiro, desde que o suprimento de \u00e1gua em determinadas \u00e9pocas seja feito por meio de irriga\u00e7\u00e3o. No entanto, a tecnologia de irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 de custo elevado e necessita de conhecimentos t\u00e9cnicos a respeito do manejo do sistema, da capacidade hidrol\u00f3gica das bacias hidrogr\u00e1ficas e da rela\u00e7\u00e3o solo-planta-atmosfera, para se evitarem preju\u00edzos ao meio ambiente e aos produtores rurais. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir","id":157473,"enunciado":"<p align=justify>O clima tropical com inverno ameno, predominante no Brasil,\r\npermite o cultivo de um grande n\u00famero de cereais e plantas\r\nhort\u00edcolas durante o ano inteiro, desde que o suprimento de \u00e1gua\r\nem determinadas \u00e9pocas seja feito por meio de irriga\u00e7\u00e3o. No\r\nentanto, a tecnologia de irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 de custo elevado e necessita\r\nde conhecimentos t\u00e9cnicos a respeito do manejo do sistema, da\r\ncapacidade hidrol\u00f3gica das bacias hidrogr\u00e1ficas e da rela\u00e7\u00e3o\r\nsolo-planta-atmosfera, para se evitarem preju\u00edzos ao meio\r\nambiente e aos produtores rurais. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na irriga\u00e7\u00e3o por sulcos, as perdas por percola\u00e7\u00e3o, que ocorrem principalmente na parte inicial do sulco, podem ser minimizadas caso se consiga que a \u00e1gua se desloque mais rapidamente dentro dos sulcos.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226735,"hashId":"99b8da6686c3f660211cc3d505520a69","enunciado":"<p align=justify>Na irriga\u00e7\u00e3o por sulcos, as perdas por percola\u00e7\u00e3o, que\r\nocorrem principalmente na parte inicial do sulco, podem ser\r\nminimizadas caso se consiga que a \u00e1gua se desloque mais\r\nrapidamente dentro dos sulcos.<\/p>","resposta":900088,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900088,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900089,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O clima tropical com inverno ameno, predominante no Brasil, permite o cultivo de um grande n\u00famero de cereais e plantas hort\u00edcolas durante o ano inteiro, desde que o suprimento de \u00e1gua em determinadas \u00e9pocas seja feito por meio de irriga\u00e7\u00e3o. No entanto, a tecnologia de irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 de custo elevado e necessita de conhecimentos t\u00e9cnicos a respeito do manejo do sistema, da capacidade hidrol\u00f3gica das bacias hidrogr\u00e1ficas e da rela\u00e7\u00e3o solo-planta-atmosfera, para se evitarem preju\u00edzos ao meio ambiente e aos produtores rurais. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir","id":157473,"enunciado":"<p align=justify>O clima tropical com inverno ameno, predominante no Brasil,\r\npermite o cultivo de um grande n\u00famero de cereais e plantas\r\nhort\u00edcolas durante o ano inteiro, desde que o suprimento de \u00e1gua\r\nem determinadas \u00e9pocas seja feito por meio de irriga\u00e7\u00e3o. No\r\nentanto, a tecnologia de irriga\u00e7\u00e3o \u00e9 de custo elevado e necessita\r\nde conhecimentos t\u00e9cnicos a respeito do manejo do sistema, da\r\ncapacidade hidrol\u00f3gica das bacias hidrogr\u00e1ficas e da rela\u00e7\u00e3o\r\nsolo-planta-atmosfera, para se evitarem preju\u00edzos ao meio\r\nambiente e aos produtores rurais. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas constru\u00e7\u00f5es rurais, deve-se usar preferencialmente areias de barranco, ou saibro, para a confec\u00e7\u00e3o de pilares e vigas de concreto armado.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226738,"hashId":"188cfae80c3863333ced2e8e0763314f","enunciado":"<p align=justify>Nas constru\u00e7\u00f5es rurais, deve-se usar preferencialmente\r\nareias de barranco, ou saibro, para a confec\u00e7\u00e3o de pilares e\r\nvigas de concreto armado.<\/p>","resposta":900095,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um ambiente rural moderno deve ser provido de constru\u00e7\u00f5es adequadas ao abrigo de pessoas e animais. Dessa forma, aspectos ligados ao conforto t\u00e9rmico, funcionalidade e facilidade de suprimento energ\u00e9tico devem ser considerados nas instala\u00e7\u00f5es rurais. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema constru\u00e7\u00f5es rurais, julgue os itens que se seguem.","id":157474,"enunciado":"<p align=justify>Um ambiente rural moderno deve ser provido de constru\u00e7\u00f5es\r\nadequadas ao abrigo de pessoas e animais. Dessa forma, aspectos\r\nligados ao conforto t\u00e9rmico, funcionalidade e facilidade de\r\nsuprimento energ\u00e9tico devem ser considerados nas instala\u00e7\u00f5es\r\nrurais. Com rela\u00e7\u00e3o ao tema constru\u00e7\u00f5es rurais, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401252,"slug":"engenharia-agronomica-construcoes-rurais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para manejar corretamente a pastagem e garantir bons \u00edndices de taxa de lota\u00e7\u00e3o e ganho de peso dos animais durante o ano, \u00e9 recomend\u00e1vel reformar a pastagem e adotar o sistema rotacionado de pastejo.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226741,"hashId":"f99ccf51c5e01a55e2145aa3f9640e09","enunciado":"<p align=justify>Para manejar corretamente a pastagem e garantir bons\r\n\u00edndices de taxa de lota\u00e7\u00e3o e ganho de peso dos animais\r\ndurante o ano, \u00e9 recomend\u00e1vel reformar a pastagem e adotar\r\no sistema rotacionado de pastejo.<\/p>","resposta":900100,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma fazenda de gado de corte, utiliza-se o sistema extensivo para produzir animais para o abate. Ap\u00f3s dez anos de atividade empregando-se esse sistema, a pastagem da propriedade encontra-se degradada e os animais perdem peso durante os meses de junho, julho e agosto. Para solucionar esse problema, o propriet\u00e1rio resolveu introduzir novas tecnologias e alterar o manejo nutricional. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca dos procedimentos a serem adotados pelo propriet\u00e1rio para melhorar os \u00edndices zoot\u00e9cnicos de sua produ\u00e7\u00e3o. ","id":157475,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Em uma fazenda de gado de corte, utiliza-se o sistema\r\nextensivo para produzir animais para o abate. Ap\u00f3s dez anos de\r\natividade empregando-se esse sistema, a pastagem da propriedade\r\nencontra-se degradada e os animais perdem peso durante os\r\nmeses de junho, julho e agosto. Para solucionar esse problema, o\r\npropriet\u00e1rio resolveu introduzir novas tecnologias e alterar o\r\nmanejo nutricional.<\/p>\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subseq\u00fcentes,\r\nacerca dos procedimentos a serem adotados pelo propriet\u00e1rio\r\npara melhorar os \u00edndices zoot\u00e9cnicos de sua produ\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cria\u00e7\u00f5es de frango de corte, o uso de galp\u00e3o equipado com exaustores em uma extremidade e com c\u00e9lulas instaladas nas laterais da outra extremidade para resfriar o ar proporciona melhor ambi\u00eancia que o uso de galp\u00e3o equipado com ventiladores.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226747,"hashId":"8cd0551b15d874fd4a233b2dbf8fbcfa","enunciado":"<p align=justify>Em cria\u00e7\u00f5es de frango de corte, o uso de galp\u00e3o equipado\r\ncom exaustores em uma extremidade e com c\u00e9lulas\r\ninstaladas nas laterais da outra extremidade para resfriar o ar\r\nproporciona melhor ambi\u00eancia que o uso de galp\u00e3o equipado\r\ncom ventiladores.<\/p>","resposta":900112,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, o Brasil ocupa lugar de destaque entre os principais pa\u00edses exportadores de carne. Para atingir essa posi\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds adotou tecnologias modernas e baseou-se em conceitos importantes como bem-estar e biosseguridade em v\u00e1rias etapas dos sistemas produtivos de diversas esp\u00e9cies de interesse zoot\u00e9cnico. Essas a\u00e7\u00f5es foram incorporadas com o objetivo de atender \u00e0s demandas e \u00e0s exig\u00eancias dos mercados nacional e internacional. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":157476,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, o Brasil ocupa lugar de destaque entre os principais\r\npa\u00edses exportadores de carne. Para atingir essa posi\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds\r\nadotou tecnologias modernas e baseou-se em conceitos\r\nimportantes como bem-estar e biosseguridade em v\u00e1rias etapas\r\ndos sistemas produtivos de diversas esp\u00e9cies de interesse\r\nzoot\u00e9cnico. Essas a\u00e7\u00f5es foram incorporadas com o objetivo de\r\natender \u00e0s demandas e \u00e0s exig\u00eancias dos mercados nacional e\r\ninternacional. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas dietas de animais monog\u00e1stricos, o gr\u00e3o de soja integral deve passar por um tratamento t\u00e9rmico, precedido ou n\u00e3o da retirada do \u00f3leo do gr\u00e3o por um solvente, para que sejam destru\u00eddos v\u00e1rios fatores antinutricionais termol\u00e1beis presentes no gr\u00e3o; sem esse tratamento, o desempenho produtivo ser\u00e1 afetado negativamente.","provas":[{"id":4829,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":226758,"hashId":"063e6fe2b508d3b81432fa99eaeea8af","enunciado":"<p align=justify>Nas dietas de animais monog\u00e1stricos, o gr\u00e3o de soja integral\r\ndeve passar por um tratamento t\u00e9rmico, precedido ou n\u00e3o da\r\nretirada do \u00f3leo do gr\u00e3o por um solvente, para que sejam\r\ndestru\u00eddos v\u00e1rios fatores antinutricionais termol\u00e1beis\r\npresentes no gr\u00e3o; sem esse tratamento, o desempenho\r\nprodutivo ser\u00e1 afetado negativamente.<\/p>","resposta":900134,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":900134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":900135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na formula\u00e7\u00e3o de concentrados para as diferentes esp\u00e9cies de interesse zoot\u00e9cnico, devem ser seguidas normas de higiene e seguran\u00e7a alimentar para se garantir um produto final que atenda \u00e0 exig\u00eancia nutricional dos animais e que apresente boa qualidade. Alguns cuidados devem ser tomados antes, durante e ap\u00f3s o processamento das mat\u00e9rias-primas utilizadas nessa formula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos a serem realizados para que esses objetivos sejam atendidos, julgue os itens seguintes.","id":157478,"enunciado":"<p align=justify>Na formula\u00e7\u00e3o de concentrados para as diferentes esp\u00e9cies de\r\ninteresse zoot\u00e9cnico, devem ser seguidas normas de higiene e\r\nseguran\u00e7a alimentar para se garantir um produto final que atenda\r\n\u00e0 exig\u00eancia nutricional dos animais e que apresente boa\r\nqualidade. Alguns cuidados devem ser tomados antes, durante e\r\nap\u00f3s o processamento das mat\u00e9rias-primas utilizadas nessa\r\nformula\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos a serem realizados\r\npara que esses objetivos sejam atendidos, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Animal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401253,"slug":"engenharia-agronomica-producao-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/226758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a fabrica\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de pilhas e baterias, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira prev\u00ea a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima dos seguintes metais: c\u00e1dmio, zinco, merc\u00fario, s\u00f3dio e chumbo.","provas":[{"id":4894,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16847,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16848,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16849,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36601,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36602,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36603,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36604,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36605,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36606,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36607,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36608,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36609,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36610,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36611,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36612,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36626,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36627,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36628,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36629,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36630,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36631,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":240756,"hashId":"dcf0bc25193f6ff9fb097c1167b651f6","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a fabrica\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de\r\npilhas e baterias, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira prev\u00ea a concentra\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e1xima dos seguintes metais: c\u00e1dmio, zinco, merc\u00fario, s\u00f3dio\r\ne chumbo.<\/p>","resposta":931824,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com dados da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ind\u00fastria El\u00e9trica e Eletr\u00f4nica (ABINEE), as pilhas de uso dom\u00e9stico provenientes das quatro ind\u00fastrias que as fabricam est\u00e3o livres de metais pesados (como c\u00e1dmio e merc\u00fario). Por essa raz\u00e3o, julga-se que possam ser depositadas no lixo domiciliar, e em conseq\u00fc\u00eancia, seguir para qualquer forma de disposi\u00e7\u00e3o final, seja dep\u00f3sito a c\u00e9u aberto, seja aterro controlado ou sanit\u00e1rio. A respeito de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens a seguir.","id":161227,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com dados da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Ind\u00fastria\r\nEl\u00e9trica e Eletr\u00f4nica (ABINEE), as pilhas de uso dom\u00e9stico\r\nprovenientes das quatro ind\u00fastrias que as fabricam est\u00e3o livres de\r\nmetais pesados (como c\u00e1dmio e merc\u00fario). Por essa raz\u00e3o,\r\njulga-se que possam ser depositadas no lixo domiciliar, e em\r\nconseq\u00fc\u00eancia, seguir para qualquer forma de disposi\u00e7\u00e3o final,\r\nseja dep\u00f3sito a c\u00e9u aberto, seja aterro controlado ou sanit\u00e1rio.\r\nA respeito de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/240756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es acerca de caracter\u00edsticas ambientais comp\u00f5em o que se denomina rotulagem ambiental. ","provas":[{"id":4894,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16847,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16848,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16849,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36601,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36602,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36603,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36604,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36605,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36606,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36607,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36608,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36609,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36610,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36611,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36612,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36626,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36627,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36628,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36629,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36630,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36631,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":240760,"hashId":"617e3ddaf382983eb2cd69ce9364fac4","enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es acerca de caracter\u00edsticas ambientais\r\ncomp\u00f5em o que se denomina rotulagem ambiental.\r\n<\/p>","resposta":931831,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Vem crescendo a pr\u00e1tica de fornecer informa\u00e7\u00e3o sobre caracter\u00edsticas ambientais dos produtos comercializados, permitindo-se diferenci\u00e1-los quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de sua cadeia produtiva com o meio ambiente. Em alguns setores econ\u00f4micos, esse foi o primeiro passo para um processo de certifica\u00e7\u00e3o ambiental. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto e ao papel da International Organization for Standardization (ISO), julgue os itens que se seguem.","id":161229,"enunciado":"<p align=justify>Vem crescendo a pr\u00e1tica de fornecer informa\u00e7\u00e3o sobre\r\ncaracter\u00edsticas ambientais dos produtos comercializados,\r\npermitindo-se diferenci\u00e1-los quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de sua cadeia\r\nprodutiva com o meio ambiente. Em alguns setores econ\u00f4micos,\r\nesse foi o primeiro passo para um processo de certifica\u00e7\u00e3o\r\nambiental. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto e ao papel da International\r\nOrganization for Standardization (ISO), julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"ISOS","oab":false,"nome":"ISOS","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403427,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-isos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/240760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro, em banco de dados de um sistema geogr\u00e1fico de informa\u00e7\u00e3o, da ocorr\u00eancia da vespa da madeira, pode subsidiar a avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o da praga e o planejamento das estrat\u00e9gias para combat\u00ea-la.","provas":[{"id":4894,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16847,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16848,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16849,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36601,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36602,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36603,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36604,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36605,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36606,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36607,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36608,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36609,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36610,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36611,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36612,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36626,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36627,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36628,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36629,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36630,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36631,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":240783,"hashId":"a263770a9af013d7f96fc80cf040e7be","enunciado":"<p align=justify>O registro, em banco de dados de um sistema geogr\u00e1fico de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, da ocorr\u00eancia da vespa da madeira, pode\r\nsubsidiar a avalia\u00e7\u00e3o da extens\u00e3o da praga e o planejamento\r\ndas estrat\u00e9gias para combat\u00ea-la.<\/p>","resposta":931877,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma monocultura de Pinus spp. de determinada empresa apresente grande quantidade de vespas da madeira (Sirex noctilio), considerada uma praga quarenten\u00e1ria A2, julgue os itens seguintes.","id":161231,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma monocultura de Pinus spp. de\r\ndeterminada empresa apresente grande quantidade de vespas da\r\nmadeira (Sirex noctilio), considerada uma praga quarenten\u00e1ria\r\nA2, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sensoriamento remoto","oab":false,"nome":"Sensoriamento remoto","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402680,"slug":"engenharia-florestal-sensoriamento-remoto"},{"nome_clean":"Entomologia Florestal","oab":false,"nome":"Entomologia Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411525,"slug":"engenharia-florestal-entomologia-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/240783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assumir a \u00e1gua como bem dotado de valor econ\u00f4mico e aceitar que a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos deve contemplar os seus m\u00faltiplos usos s\u00e3o fundamentos da atual pol\u00edtica nacional de recursos h\u00eddricos.","provas":[{"id":4894,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16847,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16848,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16849,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36601,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36602,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36603,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36604,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36605,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36606,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36607,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36608,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36609,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36610,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36611,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36612,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36626,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36627,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36628,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36629,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36630,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36631,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":240807,"hashId":"d786afa3539b1089892add63cd3d11ce","enunciado":"<p align=justify>Assumir a \u00e1gua como bem dotado de valor econ\u00f4mico e\r\naceitar que a gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos deve contemplar\r\nos seus m\u00faltiplos usos s\u00e3o fundamentos da atual pol\u00edtica\r\nnacional de recursos h\u00eddricos.<\/p>","resposta":931925,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica da gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. ","id":161235,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4894\/54.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens, relacionados \u00e0 tem\u00e1tica da gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/240807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rio A permanecer\u00e1 sem enquadramento at\u00e9 pronunciamento do \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual.","provas":[{"id":4894,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16847,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16848,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16849,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36601,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36602,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36603,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36604,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36605,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36606,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36607,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36608,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36609,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36610,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36611,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36612,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36626,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36627,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36628,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36629,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36630,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36631,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":240811,"hashId":"14f6f586724407ec962636481b4f2c5a","enunciado":"<p align=justify>O rio A permanecer\u00e1 sem enquadramento at\u00e9\r\npronunciamento do \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual.<\/p>","resposta":931934,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Fazendo um levantamento acerca do enquadramento dos 3 rios que passam por determinado munic\u00edpio, um pesquisador fez as seguintes observ\u00e7\u00f5es. O rio A ainda n\u00e3o tinha seu enquadramento estabelecido, ao passo que os rios B e C j\u00e1 o tinham. O rio B, entretanto, devido ao fato de ter sido polu\u00eddo, estava em desacordo com seu enquadramento. Para o rio C, intermitente, haviam sido definidas metas progressivas obrigat\u00f3rias para a melhoria da qualidade do corpo d&#39;\u00e1gua. Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita acima, julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. ","id":161236,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>      Fazendo um levantamento acerca do enquadramento dos 3 rios que passam por determinado munic\u00edpio, um pesquisador fez as seguintes observ\u00e7\u00f5es.<\/P>       O rio A ainda n\u00e3o tinha seu enquadramento estabelecido, ao passo que os rios B e C j\u00e1 o tinham. O rio B, entretanto, devido ao fato de ter sido polu\u00eddo, estava em desacordo com seu enquadramento. Para o rio C, intermitente, haviam sido definidas metas progressivas obrigat\u00f3rias para a melhoria da qualidade do corpo d&#39;\u00e1gua. \r\n<P><\/P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita acima, julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":"meio-ambiente\/240811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As metas progressivas obrigat\u00f3rias para o rio C poder\u00e3o variar ao longo do ano.","provas":[{"id":4894,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16847,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16848,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16849,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36601,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36602,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36603,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36604,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36605,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36606,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36607,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36608,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36609,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36610,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36611,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36612,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36626,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36627,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36628,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36629,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36630,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36631,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":240814,"hashId":"87510dd74dd4eb767defdaf20916a81a","enunciado":"<p align=justify>As metas progressivas obrigat\u00f3rias para o rio C poder\u00e3o\r\nvariar ao longo do ano.<\/p>","resposta":931939,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Fazendo um levantamento acerca do enquadramento dos 3 rios que passam por determinado munic\u00edpio, um pesquisador fez as seguintes observ\u00e7\u00f5es. O rio A ainda n\u00e3o tinha seu enquadramento estabelecido, ao passo que os rios B e C j\u00e1 o tinham. O rio B, entretanto, devido ao fato de ter sido polu\u00eddo, estava em desacordo com seu enquadramento. Para o rio C, intermitente, haviam sido definidas metas progressivas obrigat\u00f3rias para a melhoria da qualidade do corpo d&#39;\u00e1gua. Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita acima, julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. ","id":161236,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>      Fazendo um levantamento acerca do enquadramento dos 3 rios que passam por determinado munic\u00edpio, um pesquisador fez as seguintes observ\u00e7\u00f5es.<\/P>       O rio A ainda n\u00e3o tinha seu enquadramento estabelecido, ao passo que os rios B e C j\u00e1 o tinham. O rio B, entretanto, devido ao fato de ter sido polu\u00eddo, estava em desacordo com seu enquadramento. Para o rio C, intermitente, haviam sido definidas metas progressivas obrigat\u00f3rias para a melhoria da qualidade do corpo d&#39;\u00e1gua. \r\n<P><\/P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita acima, julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/240814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores m\u00e1ximos estabelecidos para os par\u00e2metros relacionados a cada uma das classes de enquadramento dever\u00e3o ser os mesmos para qualquer tipo de corpo d&#39;\u00e1gua de \u00e1gua doce, independentemente de sua caracteriza\u00e7\u00e3o como ambiente l\u00eantico ou l\u00f3tico.","provas":[{"id":4894,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16847,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16848,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":16849,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36601,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36602,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36603,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36604,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36605,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36606,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36607,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36608,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36609,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":3173},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36610,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36611,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36612,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36626,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36627,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36628,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36629,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36630,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"},{"id":36631,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente","id":9391},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-gestao-do-meio-ambiente-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Gest\u00e3o do Meio Ambiente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":240815,"hashId":"8e3a986e11169b2c022b2752147565ac","enunciado":"<p align=justify>Os valores m\u00e1ximos estabelecidos para os par\u00e2metros\r\nrelacionados a cada uma das classes de enquadramento\r\ndever\u00e3o ser os mesmos para qualquer tipo de corpo d&#39;\u00e1gua\r\nde \u00e1gua doce, independentemente de sua caracteriza\u00e7\u00e3o\r\ncomo ambiente l\u00eantico ou l\u00f3tico.<\/p>","resposta":931942,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Fazendo um levantamento acerca do enquadramento dos 3 rios que passam por determinado munic\u00edpio, um pesquisador fez as seguintes observ\u00e7\u00f5es. O rio A ainda n\u00e3o tinha seu enquadramento estabelecido, ao passo que os rios B e C j\u00e1 o tinham. O rio B, entretanto, devido ao fato de ter sido polu\u00eddo, estava em desacordo com seu enquadramento. Para o rio C, intermitente, haviam sido definidas metas progressivas obrigat\u00f3rias para a melhoria da qualidade do corpo d&#39;\u00e1gua. Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita acima, julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. ","id":161236,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>      Fazendo um levantamento acerca do enquadramento dos 3 rios que passam por determinado munic\u00edpio, um pesquisador fez as seguintes observ\u00e7\u00f5es.<\/P>       O rio A ainda n\u00e3o tinha seu enquadramento estabelecido, ao passo que os rios B e C j\u00e1 o tinham. O rio B, entretanto, devido ao fato de ter sido polu\u00eddo, estava em desacordo com seu enquadramento. Para o rio C, intermitente, haviam sido definidas metas progressivas obrigat\u00f3rias para a melhoria da qualidade do corpo d&#39;\u00e1gua. \r\n<P><\/P>Considerando a situa\u00e7\u00e3o descrita acima, julgue os pr\u00f3ximos itens acerca da gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos. \r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/240815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os aumentos recentes das compras brasileiras de insumos para o setor de inform\u00e1tica, aparelhos de telefonia, t\u00eaxteis e brinquedos, provenientes da China, s\u00e3o contabilizadas no balan\u00e7o comercial do Brasil como d\u00e9bitos, por\u00e9m, n\u00e3o integram o balan\u00e7o brasileiro de transa\u00e7\u00f5es correntes.","provas":[{"id":4888,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14912,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14913,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14914,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14915,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14916,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":240829,"hashId":"000f0e4624e1b5ea228c95b5260d6a24","enunciado":"<p align=justify>Os aumentos recentes das compras brasileiras de insumos\r\npara o setor de inform\u00e1tica, aparelhos de telefonia, t\u00eaxteis e\r\nbrinquedos, provenientes da China, s\u00e3o contabilizadas no\r\nbalan\u00e7o comercial do Brasil como d\u00e9bitos, por\u00e9m, n\u00e3o\r\nintegram o balan\u00e7o brasileiro de transa\u00e7\u00f5es correntes.<\/p>","resposta":931970,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na fase atual de globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico, o estudo da economia internacional \u00e9 crucial para uma inser\u00e7\u00e3o adequada no cen\u00e1rio mundial. Usando as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dessa teoria, julgue os itens seguintes.","id":161238,"enunciado":"<p align=justify>Na fase atual de globaliza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o econ\u00f4mico, o estudo da\r\neconomia internacional \u00e9 crucial para uma inser\u00e7\u00e3o adequada no\r\ncen\u00e1rio mundial. Usando as no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dessa teoria, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Pagamentos","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Pagamentos","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403925,"slug":"economia-e-financas-balanco-de-pagamentos"},{"nome_clean":"Balan\u00e7a Comercial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7a Comercial","pai":412936,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412942,"slug":"economia-e-financas-balanca-comercial"}],"slug":"economia-e-financas\/240829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo do payback, a escolha de determinada alternativa de investimento est\u00e1 ligada ao per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o do capital investido e n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o a vida \u00fatil do investimento.","provas":[{"id":4888,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14912,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":3135},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-economico-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Econ\u00f4mico - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14913,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14914,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2007"},{"id":14915,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"},{"id":14916,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8482},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-contabil-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista Cont\u00e1bil - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":240835,"hashId":"8751dd5237996e4ea00eba7e0cfe7e4a","enunciado":"<p align=justify>No m\u00e9todo do payback, a escolha de determinada alternativa\r\nde investimento est\u00e1 ligada ao per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o do\r\ncapital investido e n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o a vida \u00fatil do\r\ninvestimento.<\/p>","resposta":931981,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de projetos, julgue os itens que se seguem.","id":161240,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de projetos, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Payback e payback descontado","oab":false,"nome":"Payback e payback descontado","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403820,"slug":"matematica-financeira-payback-e-payback-descontado"}],"slug":"matematica-financeira\/240835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Denis, servidor p\u00fablico federal est\u00e1vel, foi inabilitado em est\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo e Fabiola, servidora p\u00fablica em efetivo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico decorrente de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, n\u00e3o satisfez as condi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio. Neste caso, ocorrer\u00e1 a","provas":[{"id":4895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":240895,"hashId":"130393ab301f22bf2d7e5ed4ebe211cb","enunciado":"<p align=justify>Denis, servidor p\u00fablico federal est\u00e1vel, foi inabilitado em\r\nest\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo e Fabiola, servidora\r\np\u00fablica em efetivo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico decorrente\r\nde aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico, n\u00e3o satisfez as\r\ncondi\u00e7\u00f5es do est\u00e1gio probat\u00f3rio. Neste caso, ocorrer\u00e1 a<\/p>","resposta":932164,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o de Denis e a revers\u00e3o de Fabiola.","id":932161,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o de Denis e a revers\u00e3o de Fabiola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o de Denis e de Fabiola.","id":932162,"corpo":"<p align=justify>exonera\u00e7\u00e3o de Denis e de Fabiola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"revers\u00e3o de Denis e a exonera\u00e7\u00e3o de Fabiola.","id":932163,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o de Denis e a exonera\u00e7\u00e3o de Fabiola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o de Denis e a exonera\u00e7\u00e3o de Fabiola.","id":932164,"corpo":"<p align=justify>recondu\u00e7\u00e3o de Denis e a exonera\u00e7\u00e3o de Fabiola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o de Denis e a exonera\u00e7\u00e3o de Fabiola.","id":932165,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o de Denis e a exonera\u00e7\u00e3o de Fabiola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/240895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jonas, funcion\u00e1rio p\u00fablico federal est\u00e1vel, exerce o com\u00e9rcio na qualidade de acionista. Jos\u00e9, funcion\u00e1rio p\u00fablico federal est\u00e1vel, mant\u00e9m sob sua chefia imediata, em fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, parente de segundo grau civil. De acordo com a Lei no 8.112\/90, nestes casos, considerando que ambos os funcion\u00e1rios n\u00e3o registram puni\u00e7\u00f5es anteriores,","provas":[{"id":4895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":240898,"hashId":"f926af87e5e1c2e9d47203d692675a9f","enunciado":"<p align=justify>Jonas, funcion\u00e1rio p\u00fablico federal est\u00e1vel, exerce o com\u00e9rcio\r\nna qualidade de acionista. Jos\u00e9, funcion\u00e1rio p\u00fablico\r\nfederal est\u00e1vel, mant\u00e9m sob sua chefia imediata, em fun\u00e7\u00e3o\r\nde confian\u00e7a, parente de segundo grau civil. De acordo\r\ncom a Lei no 8.112\/90, nestes casos, considerando que\r\nambos os funcion\u00e1rios n\u00e3o registram puni\u00e7\u00f5es anteriores,<\/p>","resposta":932176,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jonas n\u00e3o sofrer\u00e1 penalidade disciplinar, uma vez que sua conduta n\u00e3o \u00e9 proibida ao servidor p\u00fablico e Jos\u00e9 est\u00e1 sujeito a penalidade de advert\u00eancia escrita.","id":932176,"corpo":"<p align=justify>Jonas n\u00e3o sofrer\u00e1 penalidade disciplinar, uma vez que\r\nsua conduta n\u00e3o \u00e9 proibida ao servidor p\u00fablico e Jos\u00e9\r\nest\u00e1 sujeito a penalidade de advert\u00eancia escrita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jonas n\u00e3o sofrer\u00e1 penalidade disciplinar, uma vez que sua conduta n\u00e3o \u00e9 proibida ao servidor p\u00fablico e Jos\u00e9 est\u00e1 sujeito a penalidade de demiss\u00e3o.","id":932177,"corpo":"<p align=justify>Jonas n\u00e3o sofrer\u00e1 penalidade disciplinar, uma vez\r\nque sua conduta n\u00e3o \u00e9 proibida ao servidor p\u00fablico e\r\nJos\u00e9 est\u00e1 sujeito a penalidade de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jonas e Jos\u00e9 est\u00e3o sujeitos a penalidade de demiss\u00e3o, por expressa determina\u00e7\u00e3o legal.","id":932178,"corpo":"<p align=justify>Jonas e Jos\u00e9 est\u00e3o sujeitos a penalidade de\r\ndemiss\u00e3o, por expressa determina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jonas est\u00e1 sujeito a penalidade de suspens\u00e3o de at\u00e9 60 dias e Jos\u00e9 est\u00e1 sujeito a penalidade de demiss\u00e3o.","id":932179,"corpo":"<p align=justify>Jonas est\u00e1 sujeito a penalidade de suspens\u00e3o de at\u00e9\r\n60 dias e Jos\u00e9 est\u00e1 sujeito a penalidade de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jonas est\u00e1 sujeito a penalidade de demiss\u00e3o e Jos\u00e9 est\u00e1 sujeito a penalidade de advert\u00eancia escrita.","id":932180,"corpo":"<p align=justify>Jonas est\u00e1 sujeito a penalidade de demiss\u00e3o e Jos\u00e9\r\nest\u00e1 sujeito a penalidade de advert\u00eancia escrita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Responsabilidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404517,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-responsabilidades"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/240898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o venha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade instauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o seu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9","provas":[{"id":4895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":240899,"hashId":"f4f3b89a0d1f2bb92a6f5f8c1a166e97","enunciado":"<p align=justify>Como medida cautelar e a fim de que o servidor n\u00e3o\r\nvenha a influir na apura\u00e7\u00e3o da irregularidade, a autoridade\r\ninstauradora do processo disciplinar poder\u00e1 determinar o\r\nseu afastamento do exerc\u00edcio do cargo, pelo prazo de at\u00e9<\/p>","resposta":932182,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sessenta dias, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado findo o qual cessar\u00e3o os seus efeitos, ainda que n\u00e3o conclu\u00eddo o processo.","id":932181,"corpo":"<p align=justify>sessenta dias, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o,\r\nque n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado findo o qual cessar\u00e3o\r\nos seus efeitos, ainda que n\u00e3o conclu\u00eddo o\r\nprocesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sessenta dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 ser prorrogado por igual prazo, findo o qual cessar\u00e3o os seus efeitos, ainda que n\u00e3o conclu\u00eddo o processo.","id":932182,"corpo":"<p align=justify>sessenta dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, que\r\npoder\u00e1 ser prorrogado por igual prazo, findo o qual\r\ncessar\u00e3o os seus efeitos, ainda que n\u00e3o conclu\u00eddo o\r\nprocesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sessenta dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 ser prorrogado por igual prazo, findo o qual cessar\u00e3o os seus efeitos, exceto se n\u00e3o estiver conclu\u00eddo o processo.","id":932183,"corpo":"<p align=justify>sessenta dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, que\r\npoder\u00e1 ser prorrogado por igual prazo, findo o qual\r\ncessar\u00e3o os seus efeitos, exceto se n\u00e3o estiver\r\nconclu\u00eddo o processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"noventa dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado, findo o qual cessar\u00e3o os seus efeitos, exceto se n\u00e3o estiver conclu\u00eddo o processo.","id":932184,"corpo":"<p align=justify>noventa dias, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o\r\npoder\u00e1 ser prorrogado, findo o qual cessar\u00e3o os seus\r\nefeitos, exceto se n\u00e3o estiver conclu\u00eddo o processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"noventa dias, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado, findo o qual cessar\u00e3o os seus efeitos, ainda que n\u00e3o conclu\u00eddo o processo.","id":932185,"corpo":"<p align=justify>noventa dias, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, que\r\nn\u00e3o poder\u00e1 ser prorrogado, findo o qual cessar\u00e3o os\r\nseus efeitos, ainda que n\u00e3o conclu\u00eddo o processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/240899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma classe destinada apenas a servir como base para a cria\u00e7\u00e3o de outras classes deve ser criada no VB.NET com o modificador","provas":[{"id":4895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":240905,"hashId":"2f89f853cd4014efd2695bcc18b54849","enunciado":"<p align=justify>Uma classe destinada apenas a servir como base para a\r\ncria\u00e7\u00e3o de outras classes deve ser criada no VB.NET com\r\no modificador<\/p>","resposta":932214,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Overridable.","id":932211,"corpo":"<P align=justify><EM>Overridable.<\/EM><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NotOverridable.","id":932212,"corpo":"<P align=justify><EM>NotOverridable.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Overloads.","id":932213,"corpo":"<P align=justify><EM>Overloads.<\/EM><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MustInherit.","id":932214,"corpo":"<P align=justify><EM>MustInherit.<\/EM><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MustOverride.","id":932215,"corpo":"<P align=justify><EM>MustOverride.<\/EM><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/240905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Java, o tamanho da String do pacote lang \u00e9 retornado pelo m\u00e9todo","provas":[{"id":4895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":240910,"hashId":"54b10ae1acf2485e302f250324e60148","enunciado":"<P align=justify>Em Java, o tamanho da <STRONG>String <\/STRONG>do pacote <STRONG>lang<\/STRONG> \u00e9 retornado pelo m\u00e9todo<\/P>","resposta":932238,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"land.","id":932236,"corpo":"<p align=justify>land.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lang.","id":932237,"corpo":"<p align=justify>lang.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lenght.","id":932238,"corpo":"<p align=justify>lenght.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"label.","id":932239,"corpo":"<p align=justify>label.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"list.","id":932240,"corpo":"<p align=justify>list.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/240910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de arquitetura TCP\/IP \u00e9 baseado em","provas":[{"id":4895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":240919,"hashId":"7c44eefb7d002a76df0f7c532ac5238e","enunciado":"<p align=justify>O modelo de arquitetura TCP\/IP \u00e9 baseado em<\/p>","resposta":932283,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 camadas: IP e TCP.","id":932281,"corpo":"<p align=justify>2 camadas: IP e TCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 camadas: F\u00edsica, IP e TCP.","id":932282,"corpo":"<p align=justify>3 camadas: F\u00edsica, IP e TCP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 camadas: F\u00edsica, Rede, Transporte e Aplica\u00e7\u00e3o.","id":932283,"corpo":"<p align=justify>4 camadas: F\u00edsica, Rede, Transporte e Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 camadas: F\u00edsica, Rede, TCP\/IP, Transporte e Aplica\u00e7\u00e3o.","id":932284,"corpo":"<p align=justify>5 camadas: F\u00edsica, Rede, TCP\/IP, Transporte e\r\nAplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 camadas: F\u00edsica, Enlace, Rede, Transporte, Sess\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o.","id":932285,"corpo":"<p align=justify>7 camadas: F\u00edsica, Enlace, Rede, Transporte,\r\nSess\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/240919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exibi\u00e7\u00e3o de determinadas colunas de uma rela\u00e7\u00e3o, denominadas tamb\u00e9m de subconjunto vertical de um banco de dados, \u00e9 realizada por uma opera\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":4895,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2469},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-2-2007-fcc-tecnico-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":240920,"hashId":"7c5be53fbbd5c6bd0c8b7a437191ef6c","enunciado":"<p align=justify>A exibi\u00e7\u00e3o de determinadas colunas de uma rela\u00e7\u00e3o,\r\ndenominadas tamb\u00e9m de subconjunto vertical de um\r\nbanco de dados, \u00e9 realizada por uma opera\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":932287,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o.","id":932286,"corpo":"<p align=justify>restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proje\u00e7\u00e3o.","id":932287,"corpo":"<p align=justify>proje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intersec\u00e7\u00e3o.","id":932288,"corpo":"<p align=justify>intersec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produto.","id":932289,"corpo":"<p align=justify>produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jun\u00e7\u00e3o.","id":932290,"corpo":"<p align=justify>jun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":161284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/240920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da metodologia e da contribui\u00e7\u00e3o das aulas de Filosofia para o desenvolvimento do senso cr\u00edtico, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":5245,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SAD","id":969,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"sad-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAD - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2007"},{"id":25886,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SEDUC MT","id":3275,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seduc-mt-mt-2007-cespe-cebraspe-professor-da-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC MT - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":272116,"hashId":"f9ea0a184207103106d9a228e611b0f6","enunciado":"<p align=justify>A respeito da metodologia e da contribui\u00e7\u00e3o das aulas de\r\nFilosofia para o desenvolvimento do senso cr\u00edtico, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1035199,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudar a Hist\u00f3ria da Filosofia n\u00e3o \u00e9 fazer filosofia, ou seja, conhecer como os fil\u00f3sofos tentaram resolver os seus problemas ilustra e informa, mas n\u00e3o forma o senso cr\u00edtico.","id":1035199,"corpo":"<p align=justify>estudar a Hist\u00f3ria da Filosofia n\u00e3o \u00e9 fazer filosofia, ou seja,\r\nconhecer como os fil\u00f3sofos tentaram resolver os seus\r\nproblemas ilustra e informa, mas n\u00e3o forma o senso cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cartazes, flaner\u00f3grafos, projetores e retro-projetores s\u00e3o meios que podem ser usados nas aulas de filosofia, mas n\u00e3o nas atividades extra-classe, pois esses meios convidam \u00e0 dispers\u00e3o.","id":1035200,"corpo":"<p align=justify>cartazes, flaner\u00f3grafos, projetores e retro-projetores s\u00e3o meios\r\nque podem ser usados nas aulas de filosofia, mas n\u00e3o nas\r\natividades extra-classe, pois esses meios convidam \u00e0\r\ndispers\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento do senso cr\u00edtico opera-se nas teorias filos\u00f3ficas e n\u00e3o, nas teorias metaf\u00edsicas, pois as teorias filos\u00f3ficas falam da pr\u00f3pria realidade e as metaf\u00edsicas falam sobre a realidade.","id":1035201,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento do senso cr\u00edtico opera-se nas teorias\r\nfilos\u00f3ficas e n\u00e3o, nas teorias metaf\u00edsicas, pois as teorias\r\nfilos\u00f3ficas falam da pr\u00f3pria realidade e as metaf\u00edsicas falam\r\nsobre a realidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cr\u00edtica, como algo negativo, deve sempre ser exercida sobre a opini\u00e3o dos alunos, e n\u00e3o, sobre a opini\u00e3o dos fil\u00f3sofos consagrados, que s\u00e3o os mestres da doutrina.","id":1035202,"corpo":"<p align=justify>a cr\u00edtica, como algo negativo, deve sempre ser exercida sobre\r\na opini\u00e3o dos alunos, e n\u00e3o, sobre a opini\u00e3o dos fil\u00f3sofos\r\nconsagrados, que s\u00e3o os mestres da doutrina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"O Fazer Filos\u00f3fico","oab":false,"nome":"O Fazer Filos\u00f3fico","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402892,"slug":"filosofia-o-fazer-filosofico"},{"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":"filosofia\/272116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino fundamental, conforme a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n.\u00ba 9394\/96, deve ser obrigat\u00f3rio e gratuito nos estabelecimentos oficiais. Na faixa et\u00e1ria da obrigatoriedade, a legisla\u00e7\u00e3o prescreve que o ensino seja:","provas":[{"id":5257,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-pedagogia-pede","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":272263,"hashId":"d7ed177d5c0ca2801fa1242baa880fde","enunciado":"<p align=justify>O ensino fundamental, conforme a Lei de Diretrizes e Bases\r\nda Educa\u00e7\u00e3o Nacional n.\u00ba 9394\/96, deve ser obrigat\u00f3rio e gratuito\r\nnos estabelecimentos oficiais. Na faixa et\u00e1ria da obrigatoriedade,\r\na legisla\u00e7\u00e3o prescreve que o ensino seja:<\/p>","resposta":1035916,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"semi-presencial e em 8 s\u00e9ries;","id":1035914,"corpo":"<p align=justify>semi-presencial e em 8 s\u00e9ries;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"semi-presencial e em 4 anos;","id":1035915,"corpo":"<p align=justify>semi-presencial e em 4 anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presencial e em 9 anos;","id":1035916,"corpo":"<p align=justify>presencial e em 9 anos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presencial e em 4 s\u00e9ries;","id":1035917,"corpo":"<p align=justify>presencial e em 4 s\u00e9ries;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presencial e em 8 s\u00e9ries.","id":1035918,"corpo":"<p align=justify>presencial e em 8 s\u00e9ries.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/272263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ausubel assinala que a caracter\u00edstica essencial da aprendizagem por descoberta, seja na forma de conceitos ou solu\u00e7\u00f5es de problemas exige que:","provas":[{"id":5257,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-pedagogia-pede","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":272265,"hashId":"c931081de6ee5157239a364d4bcc607e","enunciado":"<p align=justify>Ausubel assinala que a caracter\u00edstica essencial da\r\naprendizagem por descoberta, seja na forma de conceitos ou\r\nsolu\u00e7\u00f5es de problemas exige que:<\/p>","resposta":1035924,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conte\u00fado principal deva fornecer o agrupamento de informa\u00e7\u00f5es para que possa ser integrado pelos alunos \u00e0 sua estrutura cognitiva;","id":1035924,"corpo":"<p align=justify>o conte\u00fado principal deva fornecer o agrupamento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es para que possa ser integrado pelos alunos \u00e0\r\nsua estrutura cognitiva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado deva ser trazido ao aluno, na proposi\u00e7\u00e3o de est\u00edmulos para provocar uma resposta padr\u00e3o esperada e possa ser percebido no comportamento manifesto;","id":1035925,"corpo":"<p align=justify>o conte\u00fado deva ser trazido ao aluno, na proposi\u00e7\u00e3o de\r\nest\u00edmulos para provocar uma resposta padr\u00e3o esperada e\r\npossa ser percebido no comportamento manifesto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o professor seja o manipulador da informa\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe treinar o aluno para eliciar um comportamento significativo;","id":1035926,"corpo":"<p align=justify>o professor seja o manipulador da informa\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe\r\ntreinar o aluno para eliciar um comportamento significativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aluno trabalhe sozinho sem a atua\u00e7\u00e3o do professor, bastando que responda a uma instru\u00e7\u00e3o programada pr\u00e9constru\u00edda;","id":1035927,"corpo":"<p align=justify>o aluno trabalhe sozinho sem a atua\u00e7\u00e3o do professor,\r\nbastando que responda a uma instru\u00e7\u00e3o programada pr\u00e9constru\u00edda;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a solu\u00e7\u00e3o de problemas seja uma atividade que exija do aluno o movimento de hipotetizar sobre os dados e, portanto, n\u00e3o se aplica a qualquer s\u00e9rie ou ano escolar.","id":1035928,"corpo":"<p align=justify>a solu\u00e7\u00e3o de problemas seja uma atividade que exija do aluno\r\no movimento de hipotetizar sobre os dados e, portanto, n\u00e3o\r\nse aplica a qualquer s\u00e9rie ou ano escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/272265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o escolar baseada nos princ\u00edpios que regem a educa\u00e7\u00e3o nacional, expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, deve estar ajustada, para aplica\u00e7\u00e3o, \u00e0 situa\u00e7\u00f5es reais. Para esse fim, ela deve contemplar:","provas":[{"id":5257,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-pedagogia-pede","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":272266,"hashId":"fdd0b3f0ae04d3a357e2fd82423a216c","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o escolar baseada nos princ\u00edpios que regem a\r\neduca\u00e7\u00e3o nacional, expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\ndeve estar ajustada, para aplica\u00e7\u00e3o, \u00e0 situa\u00e7\u00f5es reais. Para esse\r\nfim, ela deve contemplar:<\/p>","resposta":1035932,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o funcionamento das redes p\u00fablicas escolares, comunit\u00e1rias, confessionais e n\u00e3o-escolares ;","id":1035929,"corpo":"<p align=justify>o funcionamento das redes p\u00fablicas escolares, comunit\u00e1rias,\r\nconfessionais e n\u00e3o-escolares ;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de especialistas e docentes para atuarem no ensino fundamental;","id":1035930,"corpo":"<p align=justify>a forma\u00e7\u00e3o de especialistas e docentes para atuarem no\r\nensino fundamental;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aproveitamento da aprendizagem, promo\u00e7\u00e3o do aluno e classifica\u00e7\u00e3o das escolas;","id":1035931,"corpo":"<p align=justify>o aproveitamento da aprendizagem, promo\u00e7\u00e3o do aluno e\r\nclassifica\u00e7\u00e3o das escolas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os recursos financeiros, t\u00e9cnicos, materiais e humanos para o desenvolvimento do ensino;","id":1035932,"corpo":"<p align=justify>os recursos financeiros, t\u00e9cnicos, materiais e humanos para\r\no desenvolvimento do ensino;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico e particular, promovendo a qualidade da escola p\u00fablica.","id":1035933,"corpo":"<p align=justify>a participa\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico e particular, promovendo a\r\nqualidade da escola p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/272266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bourdieu chamou a aten\u00e7\u00e3o dos educadores sobre a forma do professor manifestar-se, em sala de aula, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica do erro do aluno. Ele nos fala da \"viol\u00eancia simb\u00f3lica\" quando afirma:","provas":[{"id":5257,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-pedagogia-pede","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":272269,"hashId":"7ff15683bba6c78a6526f2778a1cefea","enunciado":"<p align=justify>Bourdieu chamou a aten\u00e7\u00e3o dos educadores sobre a forma\r\ndo professor manifestar-se, em sala de aula, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica do erro do aluno. Ele nos fala da \"viol\u00eancia simb\u00f3lica\"\r\nquando afirma:<\/p>","resposta":1035946,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o professor deve evitar estabelecer atritos cognoscitivos entre os alunos no ato de avalia\u00e7\u00e3o;","id":1035944,"corpo":"<p align=justify>o professor deve evitar estabelecer atritos cognoscitivos\r\nentre os alunos no ato de avalia\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 um ato harm\u00f4nico e como tal deve-se evitar a viol\u00eancia em sala de aula;","id":1035945,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 um ato harm\u00f4nico e como tal deve-se\r\nevitar a viol\u00eancia em sala de aula;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toda a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 objetivamente uma inculca\u00e7\u00e3o de um modelo de certo\/errado, convencionado pela cultura dominante;","id":1035946,"corpo":"<p align=justify>toda a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 objetivamente uma inculca\u00e7\u00e3o de\r\num modelo de certo\/errado, convencionado pela cultura\r\ndominante;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toda a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica sustenta um modelo paradigm\u00e1tico democr\u00e1tico onde a cultura vigente simboliza o poder;","id":1035947,"corpo":"<p align=justify>toda a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica sustenta um modelo paradigm\u00e1tico\r\ndemocr\u00e1tico onde a cultura vigente simboliza o poder;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o erro do aluno deve ser investigado pelo professor a partir de sua posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica estabelecida pela normatiza\u00e7\u00e3o dos agentes educativos.","id":1035948,"corpo":"<p align=justify>o erro do aluno deve ser investigado pelo professor a partir\r\nde sua posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica estabelecida pela normatiza\u00e7\u00e3o\r\ndos agentes educativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/272269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tem certos dias em que eu penso em minha gente E sinto assim todo o meu peito apertar............................................................. E a\u00ed me d\u00e1 uma tristeza no meu peito Feito um despeito de eu n\u00e3o ter como lutar E eu, que n\u00e3o creio, pe\u00e7o a Deus por minha gente, \u00c9 gente humilde, que vontade de chorar.. (Francisco Buarque de Holanda- Vin\u00edcius de Moraes-Garoto) \u00a0\u00a0\u00a0 Nos versos acima, gente humilde necessita que se olhe por ela e que lhe d\u00ea dignidade e trabalho. S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel recuperar uma criatura se conseguirmos dignific\u00e1-la, atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o e sua prepara\u00e7\u00e3o para o trabalho para que se sinta valorizada e respeitada por aquilo que consegue e produz. A partir da educa\u00e7\u00e3o escolarizada, ela percebe que o trabalho: I- \u00e9 dignificante quando se ganha bem, caso contr\u00e1rio escraviza, restringindo o direito ao lazer e a conviv\u00eancia familiar; II- \u00e9 capaz de operar \"milagres\", de preencher o vazio deixado pela car\u00eancia e n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o social; III- \u00e9 indispens\u00e1vel ao homem como meio de sua subsist\u00eancia e como meta para fazer seus planos; IV- confere dignidade \u00e0s pessoas desde que sejam educadas para ele a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia. Assinale as afirmativas corretas:","provas":[{"id":5257,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":4576},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-pedagogia-pede","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Pedagogia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":272272,"hashId":"0337b3f371dc9fa5b6df5a088082df7e","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Tem certos dias em que eu penso em minha gente <BR>E sinto assim todo o meu peito apertar<BR>............................................................. <BR>E a\u00ed me d\u00e1 uma tristeza no meu peito <BR>Feito um despeito de eu n\u00e3o ter como lutar <BR>E eu, que n\u00e3o creio, pe\u00e7o a Deus por minha gente, <BR>\u00c9 gente humilde, que vontade de chorar..<\/P>\r\n<P align=right>(Francisco Buarque de Holanda- Vin\u00edcius de Moraes-Garoto) <\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0\u00a0\u00a0 Nos versos acima, gente humilde necessita que se olhe por ela e que lhe d\u00ea dignidade e trabalho. S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel recuperar uma criatura se conseguirmos dignific\u00e1-la, atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o e sua prepara\u00e7\u00e3o para o trabalho para que se sinta valorizada e respeitada por aquilo que consegue e produz. A partir da educa\u00e7\u00e3o escolarizada, ela percebe que o trabalho:<\/P>\r\n<P align=justify>I- \u00e9 dignificante quando se ganha bem, caso contr\u00e1rio escraviza, restringindo o direito ao lazer e a conviv\u00eancia familiar;<BR> II- \u00e9 capaz de operar \"milagres\", de preencher o vazio deixado pela car\u00eancia e n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o social; <BR>III- \u00e9 indispens\u00e1vel ao homem como meio de sua subsist\u00eancia e como meta para fazer seus planos;<BR> IV- confere dignidade \u00e0s pessoas desde que sejam educadas para ele a partir de sua inser\u00e7\u00e3o na inf\u00e2ncia. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale as afirmativas corretas:<\/P>","resposta":1035962,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":1035959,"corpo":"<p align=justify>somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e IV;","id":1035960,"corpo":"<p align=justify>somente I e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III;","id":1035961,"corpo":"<p align=justify>somente I e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":1035962,"corpo":"<p align=justify>somente II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente IV.","id":1035963,"corpo":"<p align=justify>somente IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/272272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reda\u00e7\u00e3o de um laudo confi\u00e1vel resulta de uma efici\u00eancia do psic\u00f3logo n\u00e3o apenas na escrita, mas na operacionaliza\u00e7\u00e3o de todo o processo de psicodiagn\u00f3stico. A capacidade de elaborar um laudo resulta de numerosos fatores relacionados com a forma\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo, que ser\u00e3o atualizados no momento da realiza\u00e7\u00e3o do psicodiagn\u00f3stico, e na explicita\u00e7\u00e3o dos seus resultados no laudo. A partir do argumento acima, analise as afirmativas a seguir: I- O laudo psicol\u00f3gico visa descrever as caracter\u00edsticas de uma pessoa, tendo em vista um determinado objetivo, como avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, avalia\u00e7\u00e3o de habilidades no desempenho profissional, etc. A exatid\u00e3o e o alcance do laudo se fundamentam na efici\u00eancia de diversas t\u00e9cnicas, cuja validade deve ser cientificamente comprovada, mas o ponto chave \u00e9 o pr\u00f3prio psic\u00f3logo; II- A confiabilidade de um laudo, em termos de descrever as caracter\u00edsticas da pessoa avaliada, \u00e9 facilitada quando o psic\u00f3logo teve boa forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e j\u00e1 passou por um processo psicoterap\u00eautico; III- No caso de um laudo sobre habilidades relacionadas com o desempenho de tarefas objetivas inerentes a uma fun\u00e7\u00e3o profissional, n\u00e3o \u00e9 relevante que o psic\u00f3logo se detenha sobre caracter\u00edsticas de ordem subjetiva da pessoa avaliada. O mais importante \u00e9 que ele domine o uso das t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o, devendo privilegiar as informa\u00e7\u00f5es obtidas atrav\u00e9s destes instrumentos de medida, que garantem a confiabilidade dos resultados. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":5258,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-psicologia-psie","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":272335,"hashId":"6baa3230e54c0afa07b4afaee3bcd358","enunciado":"<P align=justify>A reda\u00e7\u00e3o de um laudo confi\u00e1vel resulta de uma efici\u00eancia do psic\u00f3logo n\u00e3o apenas na escrita, mas na operacionaliza\u00e7\u00e3o de todo o processo de psicodiagn\u00f3stico. A capacidade de elaborar um laudo resulta de numerosos fatores relacionados com a forma\u00e7\u00e3o profissional do psic\u00f3logo, que ser\u00e3o atualizados no momento da realiza\u00e7\u00e3o do psicodiagn\u00f3stico, e na explicita\u00e7\u00e3o dos seus resultados no laudo.<\/P>\r\n<P align=justify>A partir do argumento acima, analise as afirmativas a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify>I- O laudo psicol\u00f3gico visa descrever as caracter\u00edsticas de uma pessoa, tendo em vista um determinado objetivo, como avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, avalia\u00e7\u00e3o de habilidades no desempenho profissional, etc. A exatid\u00e3o e o alcance do laudo se fundamentam na efici\u00eancia de diversas t\u00e9cnicas, cuja validade deve ser cientificamente comprovada, mas o ponto chave \u00e9 o pr\u00f3prio psic\u00f3logo; <BR>II- A confiabilidade de um laudo, em termos de descrever as caracter\u00edsticas da pessoa avaliada, \u00e9 facilitada quando o psic\u00f3logo teve boa forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e j\u00e1 passou por um processo psicoterap\u00eautico; <BR>III- No caso de um laudo sobre habilidades relacionadas com o desempenho de tarefas objetivas inerentes a uma fun\u00e7\u00e3o profissional, n\u00e3o \u00e9 relevante que o psic\u00f3logo se detenha sobre caracter\u00edsticas de ordem subjetiva da pessoa avaliada. O mais importante \u00e9 que ele domine o uso das t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o, devendo privilegiar as informa\u00e7\u00f5es obtidas atrav\u00e9s destes instrumentos de medida, que garantem a confiabilidade dos resultados. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1036265,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;","id":1036264,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;","id":1036265,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa III est\u00e1 correta;","id":1036266,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa III est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas;","id":1036267,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":1036268,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/272335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito de resili\u00eancia avalie as afirmativas a seguir: I - o conceito de resili\u00eancia sup\u00f5e que alguns indiv\u00edduos s\u00e3o invulner\u00e1veis a fatores estressantes; II- indiv\u00edduos resilientes apresentam tra\u00e7os de resili\u00eancia em todas as situa\u00e7\u00f5es traum\u00e1ticas vividas; III- uma incorpora\u00e7\u00e3o pouco cuidadosa do conceito de resili\u00eancia pode implicar no risco de uma leitura estigmatizadora sobre os n\u00e3o-resilientes; IV- em alguns casos, \u00e9 importante nomear um tutor de resili\u00eancia.","provas":[{"id":5258,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-psicologia-psie","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":272342,"hashId":"87bd0abdfc3bd649dba8a16288aa8c52","enunciado":"<P align=justify>Sobre o conceito de resili\u00eancia avalie as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I - o conceito de resili\u00eancia sup\u00f5e que alguns indiv\u00edduos s\u00e3o invulner\u00e1veis a fatores estressantes; <BR>II- indiv\u00edduos resilientes apresentam tra\u00e7os de resili\u00eancia em todas as situa\u00e7\u00f5es traum\u00e1ticas vividas; <BR>III- uma incorpora\u00e7\u00e3o pouco cuidadosa do conceito de resili\u00eancia pode implicar no risco de uma leitura estigmatizadora sobre os <EM>n\u00e3o-resilientes<\/EM>; <BR>IV- em alguns casos, \u00e9 importante nomear um tutor de resili\u00eancia.<\/P>","resposta":1036301,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;","id":1036299,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa I est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;","id":1036300,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa III est\u00e1 correta;","id":1036301,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa III est\u00e1 correta;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas;","id":1036302,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":1036303,"corpo":"<p align=justify>todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/272342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um psic\u00f3logo aplicou um teste de racioc\u00ednio verbal composto de 30 itens em 30 crian\u00e7as e decidiu verificar se elas eram ou n\u00e3o portadoras de les\u00e3o cerebral. Para atuar corretamente, o psic\u00f3logo deve validar o teste em quest\u00e3o com :","provas":[{"id":5258,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-psicologia-psie","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":272351,"hashId":"37c3c20243ed55a5090ea4e01bd6d325","enunciado":"<p align=justify>Um psic\u00f3logo aplicou um teste de racioc\u00ednio verbal composto\r\nde 30 itens em 30 crian\u00e7as e decidiu verificar se elas eram ou n\u00e3o\r\nportadoras de les\u00e3o cerebral. Para atuar corretamente, o\r\npsic\u00f3logo deve validar o teste em quest\u00e3o com :<\/p>","resposta":1036344,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a validade concomitante;","id":1036344,"corpo":"<p align=justify>a validade concomitante;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a validade l\u00f3gica;","id":1036345,"corpo":"<p align=justify>a validade l\u00f3gica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a validade de constructo;","id":1036346,"corpo":"<p align=justify>a validade de constructo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a validade preditiva;","id":1036347,"corpo":"<p align=justify>a validade preditiva;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a validade de conceito.","id":1036348,"corpo":"<p align=justify>a validade de conceito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/272351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um funcion\u00e1rio, que vem apresentando baixa produtividade no trabalho foi encaminhado para o psic\u00f3logo da empresa. Este percebe que o funcion\u00e1rio apresenta sinais de depress\u00e3o reativa, relacionada a certas dificuldades na vida familiar e profissional, destacando-se o sentimento de estar sendo muito cobrado no trabalho, sem o devido reconhecimento. O funcion\u00e1rio mostra que o trabalho representa ainda uma forma significativa de apoio num momento de crise pessoal, temendo, acima de tudo, ser demitido. Ao redigir o laudo, o psic\u00f3logo apresentou as seguintes possibilidades: I- destacou os aspectos positivos observados no funcion\u00e1rio nos testes e na entrevista, de modo a justificar a viabilidade da sua perman\u00eancia na atual fun\u00e7\u00e3o, enfatizando que um maior destaque ao seu desempenho poderia ajud\u00e1-lo a superar dificuldades pessoais e melhorar sua produtividade; II- comunicou de modo confidencial ao superior do funcion\u00e1rio que este se encontrava em situa\u00e7\u00e3o de estresse e precisava ser encaminhado para um atendimento psicol\u00f3gico; III- recomendou o afastamento tempor\u00e1rio do funcion\u00e1rio para tratamento de sa\u00fade. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":5258,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-psicologia-psie","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":272353,"hashId":"cc820e9e2e8375ced9ee76b2acfd1698","enunciado":"<P align=justify>Um funcion\u00e1rio, que vem apresentando baixa produtividade no trabalho foi encaminhado para o psic\u00f3logo da empresa. Este percebe que o funcion\u00e1rio apresenta sinais de depress\u00e3o reativa, relacionada a certas dificuldades na vida familiar e profissional, destacando-se o sentimento de estar sendo muito cobrado no trabalho, sem o devido reconhecimento. O funcion\u00e1rio mostra que o trabalho representa ainda uma forma significativa de apoio num momento de crise pessoal, temendo, acima de tudo, ser demitido. Ao redigir o laudo, o psic\u00f3logo apresentou as seguintes possibilidades: <\/P>\r\n<P align=justify>I- destacou os aspectos positivos observados no funcion\u00e1rio nos testes e na entrevista, de modo a justificar a viabilidade da sua perman\u00eancia na atual fun\u00e7\u00e3o, enfatizando que um maior destaque ao seu desempenho poderia ajud\u00e1-lo a superar dificuldades pessoais e melhorar sua produtividade;<BR> II- comunicou de modo confidencial ao superior do funcion\u00e1rio que este se encontrava em situa\u00e7\u00e3o de estresse e precisava ser encaminhado para um atendimento psicol\u00f3gico; <BR>III- recomendou o afastamento tempor\u00e1rio do funcion\u00e1rio para tratamento de sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":1036356,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a op\u00e7\u00e3o I \u00e9 correta;","id":1036354,"corpo":"<p align=justify>apenas a op\u00e7\u00e3o I \u00e9 correta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a op\u00e7\u00e3o II \u00e9 correta;","id":1036355,"corpo":"<p align=justify>apenas a op\u00e7\u00e3o II \u00e9 correta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as op\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o corretas;","id":1036356,"corpo":"<p align=justify>apenas as op\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as op\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o corretas;","id":1036357,"corpo":"<p align=justify>apenas as op\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o corretas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o corretas.","id":1036358,"corpo":"<p align=justify>todas as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/272353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diretor de um curso universit\u00e1rio pretende selecionar alunos para atividades burocr\u00e1ticas e servi\u00e7os simples de digita\u00e7\u00e3o. Para isso, considerou alguns crit\u00e9rios como desempenho acad\u00eamico, avalia\u00e7\u00e3o dos professores e disponibilidade. O desempenho do aluno e a avalia\u00e7\u00e3o do professor em cada disciplina ser\u00e3o acompanhados durante um ano logo ap\u00f3s o ingresso do aluno na universidade. Para comprovar a validade preditiva dos testes que pretende aplicar para selecionar os alunos, o diretor deve:","provas":[{"id":5258,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia","id":4577},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"anac-2007-nce-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-psicologia-psie","tipo":1,"nome":"NCE - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - \u00c1rea Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":272354,"hashId":"e732e4b526774027ca2a7733f88c78c9","enunciado":"<P align=justify>O diretor de um curso universit\u00e1rio pretende selecionar alunos para atividades burocr\u00e1ticas e servi\u00e7os simples de digita\u00e7\u00e3o. Para isso, considerou alguns crit\u00e9rios como desempenho acad\u00eamico, avalia\u00e7\u00e3o dos professores e disponibilidade. <\/P>\r\n<P align=justify>O desempenho do aluno e a avalia\u00e7\u00e3o do professor em cada disciplina ser\u00e3o acompanhados durante um ano logo ap\u00f3s o ingresso do aluno na universidade. Para comprovar a validade preditiva dos testes que pretende aplicar para selecionar os alunos, o diretor deve:<\/P>","resposta":1036360,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer um coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre o \u00eaxito escolar e a disponibilidade de tempo;","id":1036359,"corpo":"<p align=justify>estabelecer um coeficiente de correla\u00e7\u00e3o entre o \u00eaxito escolar\r\ne a disponibilidade de tempo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comparar as notas dos alunos no momento em que foram aprovados, o desempenho acad\u00eamico e a avalia\u00e7\u00e3o dos professores;","id":1036360,"corpo":"<p align=justify>comparar as notas dos alunos no momento em que foram\r\naprovados, o desempenho acad\u00eamico e a avalia\u00e7\u00e3o dos\r\nprofessores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"calcular a m\u00e9dia de todos os alunos aprovados e comparar com a m\u00e9dia dos alunos n\u00e3o- aprovados;","id":1036361,"corpo":"<p align=justify>calcular a m\u00e9dia de todos os alunos aprovados e comparar\r\ncom a m\u00e9dia dos alunos n\u00e3o- aprovados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comparar os resultados dos novos alunos com os resultados dos alunos que j\u00e1 se formaram;","id":1036362,"corpo":"<p align=justify>comparar os resultados dos novos alunos com os resultados\r\ndos alunos que j\u00e1 se formaram;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"testar os alunos ao ingressarem na universidade e no \u00faltimo per\u00edodo do curso.","id":1036363,"corpo":"<p align=justify>testar os alunos ao ingressarem na universidade e no \u00faltimo\r\nper\u00edodo do curso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":177441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/272354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anemia n\u00e3o regenerativa que acompanha a insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica \u00e9 causada pela defici\u00eancia de eritropoetina.","provas":[{"id":6120,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-veterinaria-pequenos-animais-caes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":325065,"hashId":"59ec5fefebf3b8b7195a9507eba4a809","enunciado":"<p align=justify>A anemia n\u00e3o regenerativa que acompanha a insufici\u00eancia\r\nrenal cr\u00f4nica \u00e9 causada pela defici\u00eancia de eritropoetina.<\/p>","resposta":1170187,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A anemia \u00e9 um achado laboratorial bastante freq\u00fcente nos c\u00e3es, manifestando-se clinicamente por palidez das membranas mucosas, apatia, depress\u00e3o e at\u00e9 dispn\u00e9ia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anemia em c\u00e3es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":195621,"enunciado":"<p align=justify>A anemia \u00e9 um achado laboratorial bastante freq\u00fcente nos c\u00e3es,\r\nmanifestando-se clinicamente por palidez das membranas\r\nmucosas, apatia, depress\u00e3o e at\u00e9 dispn\u00e9ia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anemia\r\nem c\u00e3es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/325065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os eritr\u00f3citos de c\u00e3es com anemia por defici\u00eancia de ferro ficam, classicamente, hipocr\u00f4micos e normoc\u00edticos.","provas":[{"id":6120,"cargo":{"descricao":"Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4788},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2007-cespe-cebraspe-oficiais-de-saude-area-medicina-veterinaria-pequenos-animais-caes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Oficiais de Sa\u00fade - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":325067,"hashId":"3d255cfc32c9b0b8fb1d7932545690fa","enunciado":"<p align=justify>Os eritr\u00f3citos de c\u00e3es com anemia por defici\u00eancia de ferro\r\nficam, classicamente, hipocr\u00f4micos e normoc\u00edticos.<\/p>","resposta":1170192,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1170191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1170192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A anemia \u00e9 um achado laboratorial bastante freq\u00fcente nos c\u00e3es, manifestando-se clinicamente por palidez das membranas mucosas, apatia, depress\u00e3o e at\u00e9 dispn\u00e9ia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anemia em c\u00e3es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":195621,"enunciado":"<p align=justify>A anemia \u00e9 um achado laboratorial bastante freq\u00fcente nos c\u00e3es,\r\nmanifestando-se clinicamente por palidez das membranas\r\nmucosas, apatia, depress\u00e3o e at\u00e9 dispn\u00e9ia. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anemia\r\nem c\u00e3es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":405706,"slug":"veterinaria-hematologia"}],"slug":"veterinaria\/325067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Empresas brasileiras de capital nacional t\u00eam vantagem em caso de empate em procedimento licitat\u00f3rio relativo a bens e servi\u00e7os, desde que observada a igualdade de condi\u00e7\u00f5es dos participantes.","provas":[{"id":4871,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14838,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14839,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14840,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":235095,"hashId":"b86b4df5b5ef7f71fdb70ec078f28372","enunciado":"<p align=justify>Empresas brasileiras de capital nacional t\u00eam vantagem em\r\ncaso de empate em procedimento licitat\u00f3rio relativo a bens\r\ne servi\u00e7os, desde que observada a igualdade de condi\u00e7\u00f5es\r\ndos participantes.<\/p>","resposta":919208,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e aos contratos administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159789,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e aos contratos administrativos, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/235095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o presidente da Rep\u00fablica, no exerc\u00edcio do cargo, se candidate a senador, deve renunciar ao respectivo mandato at\u00e9 seis meses antes da elei\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4871,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14838,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14839,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14840,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":235107,"hashId":"2aa605ff8c0e4c8f39e0bbac8e1ee964","enunciado":"<p align=justify>Para que o presidente da Rep\u00fablica, no exerc\u00edcio do cargo,\r\nse candidate a senador, deve renunciar ao respectivo\r\nmandato at\u00e9 seis meses antes da elei\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":919232,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos direitos pol\u00edticos, julgue os itens seguintes.","id":159792,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos direitos pol\u00edticos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"}],"slug":"direito-constitucional\/235107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para imposi\u00e7\u00e3o e grada\u00e7\u00e3o da penalidade, a autoridade competente observar\u00e1 a gravidade do fato, tendo em vista os motivos da infra\u00e7\u00e3o e suas conseq\u00fc\u00eancias para a sa\u00fade p\u00fablica e para o meio ambiente.","provas":[{"id":4871,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14838,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14839,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14840,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":235117,"hashId":"0b17c84e78ab4bbca13e6c018f3615bb","enunciado":"<p align=justify>Para imposi\u00e7\u00e3o e grada\u00e7\u00e3o da penalidade, a autoridade\r\ncompetente observar\u00e1 a gravidade do fato, tendo em vista os\r\nmotivos da infra\u00e7\u00e3o e suas conseq\u00fc\u00eancias para a sa\u00fade\r\np\u00fablica e para o meio ambiente.<\/p>","resposta":919252,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos crimes ambientais e das leis que os prescrevem.","id":159793,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca dos crimes ambientais e das\r\nleis que os prescrevem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/235117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crime de furto se consuma com a mera posse do bem subtra\u00eddo, ainda que por um breve per\u00edodo, n\u00e3o se exigindo para a consuma\u00e7\u00e3o do delito a posse tranq\u00fcila da res.","provas":[{"id":4871,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14838,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14839,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14840,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":235124,"hashId":"69204d8443da50e1d19bc8a5e0dd415a","enunciado":"<p align=justify>O crime de furto se consuma com a mera posse do bem\r\nsubtra\u00eddo, ainda que por um breve per\u00edodo, n\u00e3o se exigindo\r\npara a consuma\u00e7\u00e3o do delito a posse tranq\u00fcila da res.<\/p>","resposta":919266,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de conhecimentos relativos ao direito penal.","id":159795,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de conhecimentos relativos\r\nao direito penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"}],"slug":"direito-penal\/235124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O bem jur\u00eddico tutelado no crime de estelionato \u00e9 a inviolabilidade do patrim\u00f4nio e o sujeito passivo \u00e9 a pessoa enganada e que sofre o preju\u00edzo patrimonial, nada impedindo que haja dois sujeitos passivos: um que \u00e9 enganado e outro que sofre o preju\u00edzo patrimonial.","provas":[{"id":4871,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14838,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14839,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14840,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":235125,"hashId":"e0e57b41f8f99658c10ad1328d4b362b","enunciado":"<p align=justify>O bem jur\u00eddico tutelado no crime de estelionato \u00e9 a\r\ninviolabilidade do patrim\u00f4nio e o sujeito passivo \u00e9 a pessoa\r\nenganada e que sofre o preju\u00edzo patrimonial, nada impedindo\r\nque haja dois sujeitos passivos: um que \u00e9 enganado e outro\r\nque sofre o preju\u00edzo patrimonial.<\/p>","resposta":919268,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de conhecimentos relativos ao direito penal.","id":159795,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de conhecimentos relativos\r\nao direito penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Estelionato e outras fraudes","oab":true,"nome":"Estelionato e outras fraudes","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406370,"slug":"direito-penal-estelionato-e-outras-fraudes"},{"nome_clean":"Estelionato","oab":false,"nome":"Estelionato","pai":406370,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418827,"slug":"direito-penal-estelionato"}],"slug":"direito-penal\/235125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico que exige tributo que sabe ou deveria saber indevido, ou, quando devido, emprega na cobran\u00e7a meio vexat\u00f3rio ou gravoso, que a lei n\u00e3o autoriza, pratica o delito de corrup\u00e7\u00e3o passiva.","provas":[{"id":4871,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14838,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14839,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14840,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":235127,"hashId":"7086f04d51f31388ffb069b471755053","enunciado":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio p\u00fablico que exige tributo que sabe ou deveria\r\nsaber indevido, ou, quando devido, emprega na cobran\u00e7a\r\nmeio vexat\u00f3rio ou gravoso, que a lei n\u00e3o autoriza, pratica o\r\ndelito de corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","resposta":919273,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de conhecimentos relativos ao direito penal.","id":159795,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca de conhecimentos relativos\r\nao direito penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406450,"slug":"direito-penal-excesso-de-exacao"}],"slug":"direito-penal\/235127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A purga\u00e7\u00e3o da mora \u00e9 o ato por meio do qual a parte neutraliza os efeitos do seu retardamento, ofertando a presta\u00e7\u00e3o devida ou aceitando-a no tempo, lugar e forma estabelecidos pela lei ou pelo t\u00edtulo da obriga\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio da mora do devedor, a mora do credor n\u00e3o depende de culpa; no entanto, o credor s\u00f3 pode recusar a presta\u00e7\u00e3o ofertada pelo devedor se tiver uma justa causa para a recusa.","provas":[{"id":4871,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14838,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito","id":3152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14839,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":14840,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito","id":8457},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Direito - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":235135,"hashId":"6350b460954db104e7dfac89cfc4068e","enunciado":"<p align=justify>A purga\u00e7\u00e3o da mora \u00e9 o ato por meio do qual a parte\r\nneutraliza os efeitos do seu retardamento, ofertando a\r\npresta\u00e7\u00e3o devida ou aceitando-a no tempo, lugar e forma\r\nestabelecidos pela lei ou pelo t\u00edtulo da obriga\u00e7\u00e3o. Ao\r\ncontr\u00e1rio da mora do devedor, a mora do credor n\u00e3o depende\r\nde culpa; no entanto, o credor s\u00f3 pode recusar a presta\u00e7\u00e3o\r\nofertada pelo devedor se tiver uma justa causa para a recusa.<\/p>","resposta":919288,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":159798,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao direito das obriga\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/235135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento t\u00e9rmico em \u00e1gua, visando o controle da bact\u00e9ria do raquitismo da soqueira, reduz a brota\u00e7\u00e3o dos toletes de cana.","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235245,"hashId":"d49c9813db1fb98b91507d7942959239","enunciado":"<p align=justify>O tratamento t\u00e9rmico em \u00e1gua, visando o controle da\r\nbact\u00e9ria do raquitismo da soqueira, reduz a brota\u00e7\u00e3o dos\r\ntoletes de cana.<\/p>","resposta":919508,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com a \u00eanfase na redu\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do aquecimento global, h\u00e1 fortes motiva\u00e7\u00f5es para a produ\u00e7\u00e3o e uso de combust\u00edveis renov\u00e1veis. No Brasil, o uso da cana-de-a\u00e7\u00facar para a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool \u00e9 muito bem-sucedido e o incremento da ind\u00fastria automobil\u00edstica dos carros bicombust\u00edveis tem contribu\u00eddo para o aumento da import\u00e2ncia dessa cultura. Com refer\u00eancia \u00e0s pr\u00e1ticas fitot\u00e9cnicas relacionadas \u00e0 cultura da cana-de-a\u00e7\u00facar, julgue os itens que se seguem.","id":159824,"enunciado":"<p align=justify>Com a \u00eanfase na redu\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o e limita\u00e7\u00e3o do aquecimento\r\nglobal, h\u00e1 fortes motiva\u00e7\u00f5es para a produ\u00e7\u00e3o e uso de\r\ncombust\u00edveis renov\u00e1veis. No Brasil, o uso da cana-de-a\u00e7\u00facar para\r\na produ\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool \u00e9 muito bem-sucedido e o incremento da\r\nind\u00fastria automobil\u00edstica dos carros bicombust\u00edveis tem\r\ncontribu\u00eddo para o aumento da import\u00e2ncia dessa cultura. Com\r\nrefer\u00eancia \u00e0s pr\u00e1ticas fitot\u00e9cnicas relacionadas \u00e0 cultura da\r\ncana-de-a\u00e7\u00facar, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401235,"slug":"engenharia-agronomica-microbiologia"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402623,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A garantia da efici\u00eancia de um herbicida exige a observa\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua para sua dilui\u00e7\u00e3o. Os par\u00e2metros de qualidade da \u00e1gua incluem limpeza, principalmente no que se refere \u00e0 baixa presen\u00e7a de argila e mat\u00e9ria org\u00e2nica em suspens\u00e3o, acidifica\u00e7\u00e3o, ou seja, controle de pH em valores inferiores a 5,5 e baixo teor de c\u00e1lcio.","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235251,"hashId":"1d3a96762adbc8e7031b8d748ae9d544","enunciado":"<p align=justify>A garantia da efici\u00eancia de um herbicida exige a observa\u00e7\u00e3o\r\nda qualidade da \u00e1gua para sua dilui\u00e7\u00e3o. Os par\u00e2metros de\r\nqualidade da \u00e1gua incluem limpeza, principalmente no que\r\nse refere \u00e0 baixa presen\u00e7a de argila e mat\u00e9ria org\u00e2nica em\r\nsuspens\u00e3o, acidifica\u00e7\u00e3o, ou seja, controle de pH em valores\r\ninferiores a 5,5 e baixo teor de c\u00e1lcio.<\/p>","resposta":919520,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919520,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919521,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A interfer\u00eancia das plantas espont\u00e2neas nas plantas cultivadas \u00e9 vari\u00e1vel, podendo ser respons\u00e1vel por perdas diretas, como na redu\u00e7\u00e3o de rendimento; por perdas indiretas, como no favorecimento a pragas e doen\u00e7as ou no aumento na dificuldade de colheita. No tocante aos m\u00e9todos de manejo das plantas daninhas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159826,"enunciado":"<p align=justify>A interfer\u00eancia das plantas espont\u00e2neas nas plantas cultivadas \u00e9\r\nvari\u00e1vel, podendo ser respons\u00e1vel por perdas diretas, como na\r\nredu\u00e7\u00e3o de rendimento; por perdas indiretas, como no\r\nfavorecimento a pragas e doen\u00e7as ou no aumento na dificuldade\r\nde colheita. No tocante aos m\u00e9todos de manejo das plantas\r\ndaninhas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando as plantas daninhas est\u00e3o mais desenvolvidas e apresentam estruturas perenizadas, os m\u00e9todos mec\u00e2nicos de manejo, como o uso de cultivadores, s\u00e3o mais eficientes e baratos em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos qu\u00edmicos","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235252,"hashId":"5b2131dc60c85c9541125412907f827e","enunciado":"<p align=justify>Quando as plantas daninhas est\u00e3o mais desenvolvidas e\r\napresentam estruturas perenizadas, os m\u00e9todos mec\u00e2nicos de\r\nmanejo, como o uso de cultivadores, s\u00e3o mais eficientes e\r\nbaratos em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos qu\u00edmicos<\/p>","resposta":919523,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A interfer\u00eancia das plantas espont\u00e2neas nas plantas cultivadas \u00e9 vari\u00e1vel, podendo ser respons\u00e1vel por perdas diretas, como na redu\u00e7\u00e3o de rendimento; por perdas indiretas, como no favorecimento a pragas e doen\u00e7as ou no aumento na dificuldade de colheita. No tocante aos m\u00e9todos de manejo das plantas daninhas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159826,"enunciado":"<p align=justify>A interfer\u00eancia das plantas espont\u00e2neas nas plantas cultivadas \u00e9\r\nvari\u00e1vel, podendo ser respons\u00e1vel por perdas diretas, como na\r\nredu\u00e7\u00e3o de rendimento; por perdas indiretas, como no\r\nfavorecimento a pragas e doen\u00e7as ou no aumento na dificuldade\r\nde colheita. No tocante aos m\u00e9todos de manejo das plantas\r\ndaninhas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gotejadores cujo fluxo interno tende ao escoamento laminar apresentam maior varia\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o quando comparados com gotejadores cujo fluxo tende a ser turbulento.","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235257,"hashId":"0a235b62925fbe3a766905b9aca6ee20","enunciado":"<p align=justify>Gotejadores cujo fluxo interno tende ao escoamento laminar\r\napresentam maior varia\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o\r\nda press\u00e3o quando comparados com gotejadores cujo fluxo\r\ntende a ser turbulento.<\/p>","resposta":919532,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso da irriga\u00e7\u00e3o, se bem manejado, pode elevar muito a produtividade agr\u00edcola, com benef\u00edcios para toda a sociedade. No entanto, se tal uso n\u00e3o for adequado, os efeitos positivos desejados dessa pr\u00e1tica poder\u00e3o n\u00e3o ocorrer, al\u00e9m de expor os solos e os recursos h\u00eddricos a riscos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":159827,"enunciado":"<p align=justify>O uso da irriga\u00e7\u00e3o, se bem manejado, pode elevar muito a\r\nprodutividade agr\u00edcola, com benef\u00edcios para toda a sociedade. No\r\nentanto, se tal uso n\u00e3o for adequado, os efeitos positivos\r\ndesejados dessa pr\u00e1tica poder\u00e3o n\u00e3o ocorrer, al\u00e9m de expor os\r\nsolos e os recursos h\u00eddricos a riscos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402622,"slug":"engenharia-agronomica-hidraulica"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por sulcos, uma das maneiras de minimizar as perdas por percola\u00e7\u00e3o consiste em estabelecer sulcos com o maior comprimento poss\u00edvel.","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235259,"hashId":"5b506bc7e771d33fba21fa85dc9a32c0","enunciado":"<p align=justify>Em sistemas de irriga\u00e7\u00e3o por sulcos, uma das maneiras de\r\nminimizar as perdas por percola\u00e7\u00e3o consiste em estabelecer\r\nsulcos com o maior comprimento poss\u00edvel.<\/p>","resposta":919537,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso da irriga\u00e7\u00e3o, se bem manejado, pode elevar muito a produtividade agr\u00edcola, com benef\u00edcios para toda a sociedade. No entanto, se tal uso n\u00e3o for adequado, os efeitos positivos desejados dessa pr\u00e1tica poder\u00e3o n\u00e3o ocorrer, al\u00e9m de expor os solos e os recursos h\u00eddricos a riscos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":159827,"enunciado":"<p align=justify>O uso da irriga\u00e7\u00e3o, se bem manejado, pode elevar muito a\r\nprodutividade agr\u00edcola, com benef\u00edcios para toda a sociedade. No\r\nentanto, se tal uso n\u00e3o for adequado, os efeitos positivos\r\ndesejados dessa pr\u00e1tica poder\u00e3o n\u00e3o ocorrer, al\u00e9m de expor os\r\nsolos e os recursos h\u00eddricos a riscos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Irriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Irriga\u00e7\u00e3o","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402624,"slug":"engenharia-agronomica-irrigacao"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235263,"hashId":"c3ce084b2b607cc8ef7fa04ea02825ef","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4872\/Imagem_07.gif><\/P>","resposta":919544,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159828,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4872\/Imagem_01.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00f5es Rurais","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401252,"slug":"engenharia-agronomica-construcoes-rurais"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235265,"hashId":"b488dc23c4d19f71ae512331f6cf33d0","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4872\/Imagem_10.gif><\/P>","resposta":919548,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159829,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4872\/Imagem_08.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235267,"hashId":"70c47672c8ae6c8483302ff41571e250","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4872\/Imagem_14.gif><\/P>","resposta":919553,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159829,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4872\/Imagem_08.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o manejo da pastagem com base em par\u00e2metros como rota\u00e7\u00e3o de pastagem, press\u00e3o de pastejo, per\u00edodo de descanso, capacidade de rebrota da forrageira e condi\u00e7\u00f5es do clima e do solo, para evitar a degrada\u00e7\u00e3o da pastagem e a poss\u00edvel eros\u00e3o do solo.","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235270,"hashId":"a1a8a32ec7562e4573286b6a2a4a895d","enunciado":"<p align=justify>o manejo da pastagem com base em par\u00e2metros como\r\nrota\u00e7\u00e3o de pastagem, press\u00e3o de pastejo, per\u00edodo de\r\ndescanso, capacidade de rebrota da forrageira e condi\u00e7\u00f5es do\r\nclima e do solo, para evitar a degrada\u00e7\u00e3o da pastagem e a\r\nposs\u00edvel eros\u00e3o do solo.<\/p>","resposta":919558,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, h\u00e1 diferentes sistemas de produ\u00e7\u00e3o de animais de interesse zoot\u00e9cnico que adotam tecnologias visando a obten\u00e7\u00e3o de bom desempenho produtivo e econ\u00f4mico e para garantir a qualidade dos produtos. Entretanto, sistemas de produ\u00e7\u00e3o intensivos provocam um impacto ambiental que pode prejudicar o meio ambiente. Nesse contexto, pr\u00e1ticas com potencial para redu\u00e7\u00e3o de impacto ambiental no Brasil incluem","id":159830,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, h\u00e1 diferentes sistemas de produ\u00e7\u00e3o de animais de\r\ninteresse zoot\u00e9cnico que adotam tecnologias visando a obten\u00e7\u00e3o\r\nde bom desempenho produtivo e econ\u00f4mico e para garantir a\r\nqualidade dos produtos. Entretanto, sistemas de produ\u00e7\u00e3o\r\nintensivos provocam um impacto ambiental que pode prejudicar\r\no meio ambiente. Nesse contexto, pr\u00e1ticas com potencial para\r\nredu\u00e7\u00e3o de impacto ambiental no Brasil incluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico e de \u00e1cido but\u00edrico na dieta de ruminantes, para aumentar a efici\u00eancia no aproveitamento da energia da dieta e reduzir a produ\u00e7\u00e3o e a eructa\u00e7\u00e3o do g\u00e1s metano, um dos gases respons\u00e1veis pelo aquecimento do planeta.","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235272,"hashId":"dae0c73b0bfc6f0540c61cf9a54c6158","enunciado":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico e de \u00e1cido but\u00edrico na dieta de\r\nruminantes, para aumentar a efici\u00eancia no aproveitamento da\r\nenergia da dieta e reduzir a produ\u00e7\u00e3o e a eructa\u00e7\u00e3o do g\u00e1s\r\nmetano, um dos gases respons\u00e1veis pelo aquecimento do\r\nplaneta.<\/p>","resposta":919563,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, h\u00e1 diferentes sistemas de produ\u00e7\u00e3o de animais de interesse zoot\u00e9cnico que adotam tecnologias visando a obten\u00e7\u00e3o de bom desempenho produtivo e econ\u00f4mico e para garantir a qualidade dos produtos. Entretanto, sistemas de produ\u00e7\u00e3o intensivos provocam um impacto ambiental que pode prejudicar o meio ambiente. Nesse contexto, pr\u00e1ticas com potencial para redu\u00e7\u00e3o de impacto ambiental no Brasil incluem","id":159830,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, h\u00e1 diferentes sistemas de produ\u00e7\u00e3o de animais de\r\ninteresse zoot\u00e9cnico que adotam tecnologias visando a obten\u00e7\u00e3o\r\nde bom desempenho produtivo e econ\u00f4mico e para garantir a\r\nqualidade dos produtos. Entretanto, sistemas de produ\u00e7\u00e3o\r\nintensivos provocam um impacto ambiental que pode prejudicar\r\no meio ambiente. Nesse contexto, pr\u00e1ticas com potencial para\r\nredu\u00e7\u00e3o de impacto ambiental no Brasil incluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401240,"slug":"engenharia-agronomica-ecologia"},{"nome_clean":"Forragicultura e Pastagens","oab":false,"nome":"Forragicultura e Pastagens","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401246,"slug":"engenharia-agronomica-forragicultura-e-pastagens"}],"slug":"engenharia-agronomica\/235272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 302 do CONAMA, h\u00e1 par\u00e2metros para defini\u00e7\u00e3o da APP em reservat\u00f3rios artificiais.","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235294,"hashId":"7bc99cdd59f57b17c1a01924294e9f08","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 302 do CONAMA, h\u00e1 par\u00e2metros\r\npara defini\u00e7\u00e3o da APP em reservat\u00f3rios artificiais.<\/p>","resposta":919606,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo do Sistema Nacional do Meio Ambiente (SISNAMA), tendo sido institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 6.938\/1981, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, regulamentada pelo Decreto n.\u00ba 99.274\/1990. Entre as atribui\u00e7\u00f5es do CONAMA encontra-se a expedi\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00f5es que visam estabelecer diretrizes e normas t\u00e9cnicas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es relativos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e ao uso sustent\u00e1vel dos recursos ambientais. Considerando que as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP), localizadas em cada posse ou propriedade, s\u00e3o bens de interesse nacional e espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos, cobertos ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o, com a fun\u00e7\u00e3o ambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a estabilidade geol\u00f3gica, a biodiversidade, o fluxo g\u00eanico de fauna e flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es humanas, o CONAMA expediu algumas resolu\u00e7\u00f5es. Nesse aspecto, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es de n.os 302, 303 e 369 do CONAMA.","id":159835,"enunciado":"<p align=justify>O Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o\r\nconsultivo e deliberativo do Sistema Nacional do Meio Ambiente\r\n(SISNAMA), tendo sido institu\u00eddo pela Lei n.\u00ba 6.938\/1981, que\r\ndisp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente,\r\nregulamentada pelo Decreto n.\u00ba 99.274\/1990. Entre as atribui\u00e7\u00f5es\r\ndo CONAMA encontra-se a expedi\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00f5es que visam\r\nestabelecer diretrizes e normas t\u00e9cnicas, crit\u00e9rios e padr\u00f5es\r\nrelativos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o ambiental e ao uso sustent\u00e1vel dos recursos\r\nambientais. Considerando que as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o\r\npermanente (APP), localizadas em cada posse ou propriedade,\r\ns\u00e3o bens de interesse nacional e espa\u00e7os territoriais especialmente\r\nprotegidos, cobertos ou n\u00e3o por vegeta\u00e7\u00e3o, com a fun\u00e7\u00e3o\r\nambiental de preservar os recursos h\u00eddricos, a paisagem, a\r\nestabilidade geol\u00f3gica, a biodiversidade, o fluxo g\u00eanico de fauna\r\ne flora, proteger o solo e assegurar o bem-estar das popula\u00e7\u00f5es\r\nhumanas, o CONAMA expediu algumas resolu\u00e7\u00f5es. Nesse\r\naspecto, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s Resolu\u00e7\u00f5es de n.os\r\n302, 303 e 369 do CONAMA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/235294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O concurso p\u00fablico tem validade de at\u00e9 dois anos","provas":[{"id":4872,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14841,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente- \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":3151},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente  - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14842,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"},{"id":14843,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":235308,"hashId":"27c85499ef775f31b975c54f02d521bd","enunciado":"<p align=justify>O concurso p\u00fablico tem validade de at\u00e9 dois anos<\/p>","resposta":919634,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito Santo, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os itens que se subseguem.","id":159837,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar 46, do estado do Esp\u00edrito\r\nSanto, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\ncivis, da administra\u00e7\u00e3o direta, fundacional e aut\u00e1rquica, julgue os\r\nitens que se subseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"nome_clean":"Prazo de validade dos concursos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Prazo de validade dos concursos p\u00fablicos","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408023,"slug":"direito-administrativo-prazo-de-validade-dos-concursos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/235308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235364,"hashId":"a94a1d30d020e05d3a234b79a39279f9","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_20.gif><\/P>","resposta":919747,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159848,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_14.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235365,"hashId":"b72e758c9bec51e1578cdd0a20df6863","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_21.gif><\/P>","resposta":919748,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159848,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_14.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235367,"hashId":"c6e9550f597448e464a874fbf84a05fb","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_19.gif><\/P>","resposta":919753,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919752,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919753,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159848,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_14.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235369,"hashId":"912af1d5d11058df1f1e82644c66aafd","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_24.gif><\/P>","resposta":919757,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159849,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_22.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/235369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235375,"hashId":"5bba581fd86d99c4b905f03d99a735db","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_32.gif><\/P>","resposta":919768,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":159851,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_63.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235377,"hashId":"417bdc25e103671cb4adb991ffdeb7fa","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_36.gif><\/P>","resposta":919773,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159852,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_34.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mistura lenta procura aumentar o choque entre flocos, para aumentar o tamanho dos mesmos.","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235385,"hashId":"81195988b4f64e9947acb38ab736726a","enunciado":"<p align=justify>A mistura lenta procura aumentar o choque entre flocos, para\r\naumentar o tamanho dos mesmos.<\/p>","resposta":919788,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade da \u00e1gua pode ser caracterizada por par\u00e2metros representativos dos componentes nela presentes. Esses componentes s\u00e3o carreados pela \u00e1gua ao longo do ciclo hidrol\u00f3gico e necessitam de processos espec\u00edficos para o tratamento dessa \u00e1gua para o consumo. Acerca da qualidade da \u00e1gua e dos tipos de seu tratamento, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159854,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade da \u00e1gua pode ser caracterizada por par\u00e2metros\r\nrepresentativos dos componentes nela presentes. Esses\r\ncomponentes s\u00e3o carreados pela \u00e1gua ao longo do ciclo\r\nhidrol\u00f3gico e necessitam de processos espec\u00edficos para o\r\ntratamento dessa \u00e1gua para o consumo. Acerca da qualidade da\r\n\u00e1gua e dos tipos de seu tratamento, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o do solo por derivados de petr\u00f3leo inviabiliza a biorremedia\u00e7\u00e3o desse solo.","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235387,"hashId":"ff0b1ae8ac9e6a2885890e15bb0c2098","enunciado":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o do solo por derivados de petr\u00f3leo\r\ninviabiliza a biorremedia\u00e7\u00e3o desse solo.<\/p>","resposta":919793,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muitas atividades produtivas t\u00eam o potencial de modificar substancialmente as caracter\u00edsticas do solo, podendo mesmo ser consideradas atividades poluidoras. O conhecimento dessas rela\u00e7\u00f5es \u00e9 fundamental no controle dessas atividades, permitindo que a preven\u00e7\u00e3o seja feita antes de o problema tornar-se mais complexo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes","id":159855,"enunciado":"<p align=justify>Muitas atividades produtivas t\u00eam o potencial de modificar\r\nsubstancialmente as caracter\u00edsticas do solo, podendo mesmo ser\r\nconsideradas atividades poluidoras. O conhecimento dessas\r\nrela\u00e7\u00f5es \u00e9 fundamental no controle dessas atividades, permitindo\r\nque a preven\u00e7\u00e3o seja feita antes de o problema tornar-se mais\r\ncomplexo. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nseguintes<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403405,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-dos-solos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o da queima de combust\u00edvel f\u00f3ssil por energia hidrel\u00e9trica permite reduzir a emiss\u00e3o de di\u00f3xido de enxofre.","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235389,"hashId":"6e0f35069aba6418444b95201086958c","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o da queima de combust\u00edvel f\u00f3ssil por energia\r\nhidrel\u00e9trica permite reduzir a emiss\u00e3o de di\u00f3xido de enxofre.<\/p>","resposta":919796,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As atividades antr\u00f3picas t\u00eam grande potencial para gerar poluentes para o meio atmosf\u00e9rico, com conseq\u00fc\u00eancias negativas para o meio ambiente e para o homem. O impacto dessa polui\u00e7\u00e3o depende de diversos fatores, tais como do clima local, da topografia e das caracter\u00edsticas das atividades poluidoras. Para atacar esse problema, as atividades de controle da polui\u00e7\u00e3o do ar utilizam alguns meios para diminuir ou evitar a emiss\u00e3o de poluentes. Acerca dessa quest\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":159856,"enunciado":"<p align=justify>As atividades antr\u00f3picas t\u00eam grande potencial para gerar\r\npoluentes para o meio atmosf\u00e9rico, com conseq\u00fc\u00eancias negativas\r\npara o meio ambiente e para o homem. O impacto dessa polui\u00e7\u00e3o\r\ndepende de diversos fatores, tais como do clima local, da\r\ntopografia e das caracter\u00edsticas das atividades poluidoras. Para\r\natacar esse problema, as atividades de controle da polui\u00e7\u00e3o do ar\r\nutilizam alguns meios para diminuir ou evitar a emiss\u00e3o de\r\npoluentes. Acerca dessa quest\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235399,"hashId":"bc191f426289143310743dcfa2fe2e9f","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_44.gif><\/P>","resposta":919816,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":159858,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_43.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/235399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" ","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235401,"hashId":"bb7a6db5037d458404359e709170c0f6","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_46.gif><\/P>","resposta":919821,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919820,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919821,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":159858,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_43.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/235401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235402,"hashId":"5ed56c8eee728289020897b309d73ee8","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_47.gif><\/P>","resposta":919823,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":159858,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_43.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/235402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235405,"hashId":"47f59d12acaabebfaac7867e453b9bf7","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_52.gif><\/P>","resposta":919829,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159859,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_50.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/235405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":4873,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14848,"cargo":{"descricao":"Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":3150},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-meio-ambiente-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Meio Ambiente - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14849,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"},{"id":14850,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":8461},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-analista-de-recursos-hidricos-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Analista de Recursos H\u00eddricos - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":235415,"hashId":"453a48a088caf9899c67124ff37ec8c4","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_61.gif><\/P>","resposta":919849,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":919848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":919849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":159862,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4873\/ScreenHunter_56.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.058\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Infra\u00e7\u00f5es e Penalidades Relativas \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente no \u00c2mbito da Secretaria de Estado para Assuntos do Meio Ambiente.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba7.058\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Infra\u00e7\u00f5es e Penalidades Relativas \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente no \u00c2mbito da Secretaria de Estado para Assuntos do Meio Ambiente.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395989,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-7-058-2002-dispoe-sobre-a-fiscalizacao-infracoes-e-penalidades-relativas-a-protecao-ao-meio-ambiente-no-ambito-da-secretaria-de-estado-para-assuntos-do-meio-ambiente"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/235415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cuidado de um paciente com tuberculose, toda equipe de sa\u00fade deve preocupar-se em adotar as precau\u00e7\u00f5es padronizadas em associa\u00e7\u00e3o com as","provas":[{"id":5104,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2007-cespe-cebraspe-enfermeiro-cargo-5-caderno-e","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Enfermeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":274810,"hashId":"9d89bc22e3d096a3e5d86c890cb57356","enunciado":"<p align=justify>No cuidado de um paciente com tuberculose, toda equipe de\r\nsa\u00fade deve preocupar-se em adotar as precau\u00e7\u00f5es padronizadas\r\nem associa\u00e7\u00e3o com as<\/p>","resposta":1042613,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"precau\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias para aeross\u00f3is.","id":1042613,"corpo":"<p align=justify>precau\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias para aeross\u00f3is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precau\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias para got\u00edculas.","id":1042614,"corpo":"<p align=justify>precau\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias para got\u00edculas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"precau\u00e7\u00f5es para transmiss\u00e3o por contato.","id":1042615,"corpo":"<p align=justify>precau\u00e7\u00f5es para transmiss\u00e3o por contato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medidas de controle de vetor.","id":1042616,"corpo":"<p align=justify>medidas de controle de vetor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"medidas de antissepsia do quarto.","id":1042617,"corpo":"<p align=justify>medidas de antissepsia do quarto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":178135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anemia e desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Anemia e desnutri\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405815,"slug":"enfermagem-anemia-e-desnutricao"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/274810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipernasalidade da fala nos pacientes fissurados se d\u00e1 por inadequada oclus\u00e3o velofar\u00edngea.","provas":[{"id":4768,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":212966,"hashId":"90aebccf8d89038028b33ab5d51fa9fb","enunciado":"<p align=justify>A hipernasalidade da fala nos pacientes fissurados se d\u00e1 por\r\ninadequada oclus\u00e3o velofar\u00edngea.<\/p>","resposta":869971,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a caracter\u00edsticas e condutas aplicadas aos pacientes portadores de fissura palatina.","id":154008,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a caracter\u00edsticas e condutas\r\naplicadas aos pacientes portadores de fissura palatina.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/212966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica nos traumas de\nface \u00e9 realizada pela equipe de cirurgia bucomaxilofacial.\nNesses casos, o atendimento visa \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es\ndo sistema estomatogn\u00e1tico - degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o,\nrespira\u00e7\u00e3o e fona\u00e7\u00e3o - exclusivamente no per\u00edodo\npr\u00e9-operat\u00f3rio, n\u00e3o sendo indicada no p\u00f3s-operat\u00f3rio\nimediato.","provas":[{"id":4768,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2007-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Fonoaudi\u00f3logo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":212974,"hashId":"44722fce9447e713dd199f86bd03d3e3","enunciado":"<p align=justify>A solicita\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica nos traumas de\nface \u00e9 realizada pela equipe de cirurgia bucomaxilofacial.\nNesses casos, o atendimento visa \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es\ndo sistema estomatogn\u00e1tico - degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o,\nrespira\u00e7\u00e3o e fona\u00e7\u00e3o - exclusivamente no per\u00edodo\npr\u00e9-operat\u00f3rio, n\u00e3o sendo indicada no p\u00f3s-operat\u00f3rio\nimediato.<\/p>","resposta":869988,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":869987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":869988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As les\u00f5es nos ossos e tecidos da face implicam seq\u00fcelas funcionais e est\u00e9ticas em diferentes graus, dependendo do local, do tipo e da extens\u00e3o da les\u00e3o. Considerando que esses casos necessitam de assist\u00eancia multiprofissional durante a fase de interna\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens que se seguem.","id":154010,"enunciado":"<p align=justify>As les\u00f5es nos ossos e tecidos da face implicam seq\u00fcelas\r\nfuncionais e est\u00e9ticas em diferentes graus, dependendo do local,\r\ndo tipo e da extens\u00e3o da les\u00e3o. Considerando que esses casos\r\nnecessitam de assist\u00eancia multiprofissional durante a fase de\r\ninterna\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/212974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}