{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":195,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com exames de urina e urocultura infecciosas, por\u00e9m n\u00e3o apresenta qualquer sintoma. Assinale a alternativa que apresenta a situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 indicado o tratamento.","provas":[{"id":84124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:12:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2449773,"hashId":"b3b730e72ad00f54021e197e2ca3d92f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com exames de urina e urocultura infecciosas, por\u00e9m n\u00e3o apresenta qualquer sintoma. Assinale a alternativa que apresenta a situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1 indicado o tratamento.<\/p>","resposta":9716521,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestante","id":9716521,"corpo":"<p>Gestante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transplantado Renal","id":9716522,"corpo":"<p>Transplantado Renal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idosoinstitucionalizado.","id":9716523,"corpo":"<p>Idosoinstitucionalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente com reconstru\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio baixo","id":9716524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com reconstru\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio baixo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes em programa\u00e7\u00e3o de cirurgia de artroplastia","id":9716525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes em programa\u00e7\u00e3o de cirurgia de artroplastia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos motivos mais comuns para o urologista ser chamado ao pronto atendimento s\u00e3o as obstru\u00e7\u00f5es urinarias, caracterizadas como urg\u00eancia urol\u00f3gica por estarem associadas a dor e agudiza\u00e7\u00e3o, da fun\u00e7\u00e3o renal. Sobre as obstru\u00e7\u00f5es urinarias, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2449778,"hashId":"0ee74447e3804af22243bbe2d380d967","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos motivos mais comuns para o urologista ser chamado ao pronto atendimento s\u00e3o as obstru\u00e7\u00f5es urinarias, caracterizadas como urg\u00eancia urol\u00f3gica por estarem associadas a dor e agudiza\u00e7\u00e3o, da fun\u00e7\u00e3o renal. Sobre as obstru\u00e7\u00f5es urinarias, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9716549,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independente da causa de base os rins devem ser derivados","id":9716546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independente da causa de base os rins devem ser derivados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para deriva\u00e7\u00e3o e imprescind\u00edvel o conhecimento da causa base","id":9716547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para deriva\u00e7\u00e3o e imprescind\u00edvel o conhecimento da causa base<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e3o associadas a infec\u00e7\u00f5es","id":9716548,"corpo":"<p>N\u00e3o est\u00e3o associadas a infec\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando superior a 4 semanas j\u00e1 h\u00e1 perda de fun\u00e7\u00e3o renal irrevers\u00edvel","id":9716549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando superior a 4 semanas j\u00e1 h\u00e1 perda de fun\u00e7\u00e3o renal irrevers\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A nefrostomia dever ser a primeira op\u00e7\u00e3o para deriva\u00e7\u00f5es altas","id":9716550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nefrostomia dever ser a primeira op\u00e7\u00e3o para deriva\u00e7\u00f5es altas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC o dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 efetivado mediante algumas garantias, entre as quais N\u00c3O consta: ","provas":[{"id":74197,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:16:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2238038,"hashId":"2fdff7623b657a080a5e565e897b0000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica de Ipor\u00e3 do Oeste\/SC o dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 efetivado mediante algumas garantias, entre as quais N\u00c3O consta: <\/p>","resposta":8805801,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento ao aluno, no ensino fundamental, por meio de programas suplementares de material did\u00e1tico escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":8805798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento ao aluno, no ensino fundamental, por meio de programas suplementares de material did\u00e1tico escolar, transporte, alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado aos portadores de necessidades especiais, preferencialmente na rede regular de ensino.","id":8805799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento educacional especializado aos portadores de necessidades especiais, preferencialmente na rede regular de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria, desenvolvendo o esp\u00edrito cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o a estere\u00f3tipos sexuais, raciais e sociais das aulas, cursos, livros did\u00e1ticos, manuais escolares e literatura.","id":8805800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria, desenvolvendo o esp\u00edrito cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o a estere\u00f3tipos sexuais, raciais e sociais das aulas, cursos, livros did\u00e1ticos, manuais escolares e literatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensino Fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, exceto para os que n\u00e3o tiverem acesso na idade pr\u00f3pria.","id":8805801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensino Fundamental, obrigat\u00f3rio e gratuito, exceto para os que n\u00e3o tiverem acesso na idade pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ipor\u00e3 do Oeste - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430401,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ipora-do-oeste-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 58 anos, queixa de dor e sensa\u00e7\u00e3o de edema em articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas proximais e distais h\u00e1 6 meses, com piora no \u00faltimo m\u00eas, atrapalhando as atividades manuais. A dor se exacerba com as tarefas manuais e alivia com o repouso. Rigidez p\u00f3s repouso de cerca de 15 minutos. Ao exame presen\u00e7a de espessamento frio de consist\u00eancia endurecida nas articula\u00e7\u00f5es referidas, com dor a palpa\u00e7\u00e3o. Subluxa\u00e7\u00e3o de 5\u00aa interfalangeana distal bilateral. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":84122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:19:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2450590,"hashId":"90bfc57ff4eef03a57b09f0c31a38cb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 58 anos, queixa de dor e sensa\u00e7\u00e3o de edema em articula\u00e7\u00f5es interfalangeanas proximais e distais h\u00e1 6 meses, com piora no \u00faltimo m\u00eas, atrapalhando as atividades manuais. A dor se exacerba com as tarefas manuais e alivia com o repouso. Rigidez p\u00f3s repouso de cerca de 15 minutos. Ao exame presen\u00e7a de espessamento frio de consist\u00eancia endurecida nas articula\u00e7\u00f5es referidas, com dor a palpa\u00e7\u00e3o. Subluxa\u00e7\u00e3o de 5\u00aa interfalangeana distal bilateral. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":9720607,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Artrite Psori\u00e1sica","id":9720606,"corpo":"<p>Artrite Psori\u00e1sica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osteoartrite","id":9720607,"corpo":"<p>Osteoartrite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artrite Reumat\u00f3ide","id":9720608,"corpo":"<p>Artrite Reumat\u00f3ide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fibromialgia","id":9720609,"corpo":"<p>Fibromialgia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Osteoporose","id":9720610,"corpo":"<p>Osteoporose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crit\u00e9rios classificat\u00f3rios do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico (LES) \u2013 EULAR\/ACR de 2019, e o processo de diagn\u00f3stico do Lupus, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:18:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2450480,"hashId":"3c33f19ce6d581571c132eccb749ca30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crit\u00e9rios classificat\u00f3rios do L\u00fapus Eritematoso Sist\u00eamico (LES) \u2013 EULAR\/ACR de 2019, e o processo de diagn\u00f3stico do Lupus, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9720057,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame de FAN comporta-se como crit\u00e9rio de entrada, excluindo-se formalmente a possibilidade de LES em caso de sua negatividade","id":9720056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de FAN comporta-se como crit\u00e9rio de entrada, excluindo-se formalmente a possibilidade de LES em caso de sua negatividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio pelo menos um crit\u00e9rio cl\u00ednico dentre as manifesta\u00e7\u00f5es abrangidas, em combina\u00e7\u00e3o com crit\u00e9rios imunol\u00f3gicos, em um sistema de pontos com necessidade de pontua\u00e7\u00e3o igual ou superior a 10 para classifica\u00e7\u00e3o de LES","id":9720057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio pelo menos um crit\u00e9rio cl\u00ednico dentre as manifesta\u00e7\u00f5es abrangidas, em combina\u00e7\u00e3o com crit\u00e9rios imunol\u00f3gicos, em um sistema de pontos com necessidade de pontua\u00e7\u00e3o igual ou superior a 10 para classifica\u00e7\u00e3o de LES<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 sua especificidade, a presen\u00e7a do exame de FAN positivo em t\u00edtulo adequado, associado a evid\u00eancia de qualquer classe de Nefrite L\u00fapica em bi\u00f3psia renal, j\u00e1 \u00e9 suficiente para a classifica\u00e7\u00e3o de LES","id":9720058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 sua especificidade, a presen\u00e7a do exame de FAN positivo em t\u00edtulo adequado, associado a evid\u00eancia de qualquer classe de Nefrite L\u00fapica em bi\u00f3psia renal, j\u00e1 \u00e9 suficiente para a classifica\u00e7\u00e3o de LES<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi desenvolvido um sistema de pontua\u00e7\u00e3o conforme maior ou menor especificidade das manifesta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de LES, sendo poss\u00edvel a classifica\u00e7\u00e3o com os crit\u00e9rios: Plaquetopenia (3 pontos) + Anemia hemol\u00edtica (4 pontos) + hipocomplementenemia de C3 e C4 (4 pontos)","id":9720059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi desenvolvido um sistema de pontua\u00e7\u00e3o conforme maior ou menor especificidade das manifesta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 possibilidade de LES, sendo poss\u00edvel a classifica\u00e7\u00e3o com os crit\u00e9rios: Plaquetopenia (3 pontos) + Anemia hemol\u00edtica (4 pontos) + hipocomplementenemia de C3 e C4 (4 pontos)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aprimoramento evolutivo dos crit\u00e9rios classificat\u00f3rios do LES teve um aprimoramento da especificidade, n\u00e3o sendo mais necess\u00e1rio a pesquisa de rotineira de outros diagn\u00f3sticos diferenciais frente a casos t\u00edpicos","id":9720060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aprimoramento evolutivo dos crit\u00e9rios classificat\u00f3rios do LES teve um aprimoramento da especificidade, n\u00e3o sendo mais necess\u00e1rio a pesquisa de rotineira de outros diagn\u00f3sticos diferenciais frente a casos t\u00edpicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 32 anos, tabagista, em seguimento regular por diagn\u00f3stico de Artrite Reumat\u00f3ide h\u00e1 cerca de 6 meses, em uso pr\u00e9vio de Metrotrexato, com dose aumentada na \u00faltima consulta para 25 mg\/semana associado \u00e0 prednisona em baixa dose, por atividade em poliartrite de punhos, 2\u00aa e 3\u00aa metacarpofalangeanas da m\u00e3o direita e 3\u00aa da m\u00e3o esquerda, e joelho direito (DAS-28 PCR: 5,68). Retorna ap\u00f3s 12 semanas com melhora da maioria das artrites por\u00e9m mantendo artrites brandas de punhos esquerdo e joelho direito (DAS-28 PCR: 3,07). De acordo com as principais recomenda\u00e7\u00f5es para o manejo da Artrite Reumat\u00f3ide, assinale a alternativa mais adequada para o tratamento sequencial.","provas":[{"id":84122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:19:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2450526,"hashId":"5a597420e45eb3d2113c8c34fbb7b043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 32 anos, tabagista, em seguimento regular por diagn\u00f3stico de Artrite Reumat\u00f3ide h\u00e1 cerca de 6 meses, em uso pr\u00e9vio de Metrotrexato, com dose aumentada na \u00faltima consulta para 25 mg\/semana associado \u00e0 prednisona em baixa dose, por atividade em poliartrite de punhos, 2\u00aa e 3\u00aa metacarpofalangeanas da m\u00e3o direita e 3\u00aa da m\u00e3o esquerda, e joelho direito (DAS-28 PCR: 5,68). Retorna ap\u00f3s 12 semanas com melhora da maioria das artrites por\u00e9m mantendo artrites brandas de punhos esquerdo e joelho direito (DAS-28 PCR: 3,07). De acordo com as principais recomenda\u00e7\u00f5es para o manejo da Artrite Reumat\u00f3ide, assinale a alternativa mais adequada para o tratamento sequencial.<\/p>","resposta":9720288,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como o paciente teve crit\u00e9rios de Resposta EULAR na melhora do DAS-28, pode-se manter o tratamento na dose atual de Metrotrexato com nova reavalia\u00e7\u00e3o em 12 semanas","id":9720286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o paciente teve crit\u00e9rios de Resposta EULAR na melhora do DAS-28, pode-se manter o tratamento na dose atual de Metrotrexato com nova reavalia\u00e7\u00e3o em 12 semanas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar da melhora cl\u00ednica, o paciente ainda se encontra em alta atividade de doen\u00e7a pelo \u00edndice DAS-28, sendo indicado in\u00edcio de terapia imunobiol\u00f3gica e corticoester\u00f3ides em doses moderadas a altas","id":9720287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da melhora cl\u00ednica, o paciente ainda se encontra em alta atividade de doen\u00e7a pelo \u00edndice DAS-28, sendo indicado in\u00edcio de terapia imunobiol\u00f3gica e corticoester\u00f3ides em doses moderadas a altas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de crit\u00e9rios de Resposta Moderada na melhora do DAS-28, o paciente permanece com oligoartrite, podendo-se infiltrar as articula\u00e7\u00f5es ativas com corticoester\u00f3ide intra-articular e associar um segundo imunossupressor como a Leflunomida","id":9720288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de crit\u00e9rios de Resposta Moderada na melhora do DAS-28, o paciente permanece com oligoartrite, podendo-se infiltrar as articula\u00e7\u00f5es ativas com corticoester\u00f3ide intra-articular e associar um segundo imunossupressor como a Leflunomida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar da melhora cl\u00ednica, o paciente ainda se encontra em alta atividade de doen\u00e7a, declarando refratariedade ao Metrotrexato, que dever\u00e1 ser suspenso, com in\u00edcio de terapia imunobiol\u00f3gica","id":9720289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da melhora cl\u00ednica, o paciente ainda se encontra em alta atividade de doen\u00e7a, declarando refratariedade ao Metrotrexato, que dever\u00e1 ser suspenso, com in\u00edcio de terapia imunobiol\u00f3gica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como o paciente teve crit\u00e9rios de Resposta EULAR na melhora do DAS-28, entrando em Remiss\u00e3o da doen\u00e7a, por\u00e9m ainda com oligo artrite, pode-se infiltrar as articula\u00e7\u00f5es ativas com corticoester\u00f3ides intra-articular e reduzir a dose do Metrotrexato","id":9720290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o paciente teve crit\u00e9rios de Resposta EULAR na melhora do DAS-28, entrando em Remiss\u00e3o da doen\u00e7a, por\u00e9m ainda com oligo artrite, pode-se infiltrar as articula\u00e7\u00f5es ativas com corticoester\u00f3ides intra-articular e reduzir a dose do Metrotrexato<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo das espondiloartrites, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:19:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2450558,"hashId":"cb29fadb288c7bb12af6e35d4dd2da2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo das espondiloartrites, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9720449,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o dos pacientes, orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s caracter\u00edsticas da doen\u00e7a, e progn\u00f3stico deve ser feita para todos os pacientes. Exerc\u00edcios f\u00edsicos supervisionados e reabilita\u00e7\u00e3o auxiliam no melhor controle, por\u00e9m s\u00e3o recomendados apenas durante per\u00edodos de remiss\u00e3o da doen\u00e7a","id":9720446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o dos pacientes, orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0s caracter\u00edsticas da doen\u00e7a, e progn\u00f3stico deve ser feita para todos os pacientes. Exerc\u00edcios f\u00edsicos supervisionados e reabilita\u00e7\u00e3o auxiliam no melhor controle, por\u00e9m s\u00e3o recomendados apenas durante per\u00edodos de remiss\u00e3o da doen\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira linha de tratamento compreende o uso de antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais, com clara superioridade e maior seguran\u00e7a com o uso dos inibidores seletivos da COX-2, podendo ser tentados por at\u00e9 3 meses inicialmente","id":9720447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira linha de tratamento compreende o uso de antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais, com clara superioridade e maior seguran\u00e7a com o uso dos inibidores seletivos da COX-2, podendo ser tentados por at\u00e9 3 meses inicialmente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em casos de refratariedade ao uso de antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais ap\u00f3s per\u00edodo m\u00ednimo de 3 meses, dever\u00e1 ser escalonado o tratamento para imunossupressores como o Metrotrexato ou Sulfassalazina. Os imunobiol\u00f3gicos est\u00e3o indicados somente em caso de refratariedade aos imunossupressores","id":9720448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos de refratariedade ao uso de antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais ap\u00f3s per\u00edodo m\u00ednimo de 3 meses, dever\u00e1 ser escalonado o tratamento para imunossupressores como o Metrotrexato ou Sulfassalazina. Os imunobiol\u00f3gicos est\u00e3o indicados somente em caso de refratariedade aos imunossupressores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira linha de tratamento compreende o uso de antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais, n\u00e3o havendo escolha preferencial, podendo-se tentar diferentes classes em dose plena por per\u00edodo m\u00ednimo de 4 semanas cada, em um total de 12 semanas","id":9720449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira linha de tratamento compreende o uso de antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais, n\u00e3o havendo escolha preferencial, podendo-se tentar diferentes classes em dose plena por per\u00edodo m\u00ednimo de 4 semanas cada, em um total de 12 semanas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em paciente com indica\u00e7\u00e3o de terapia imunobiol\u00f3gica, h\u00e1 as op\u00e7\u00f5es de terapias antiTNF, anti-IL17, anti-IL6, inibidores de coestimula\u00e7\u00e3o de linf\u00f3citos e inibidores de JAK, todos com igual efic\u00e1cia e seguran\u00e7a iniciais, sendo a escolha inicial compartilhada com as prefer\u00eancias do paciente","id":9720450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em paciente com indica\u00e7\u00e3o de terapia imunobiol\u00f3gica, h\u00e1 as op\u00e7\u00f5es de terapias antiTNF, anti-IL17, anti-IL6, inibidores de coestimula\u00e7\u00e3o de linf\u00f3citos e inibidores de JAK, todos com igual efic\u00e1cia e seguran\u00e7a iniciais, sendo a escolha inicial compartilhada com as prefer\u00eancias do paciente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente sexo feminino, 28 anos, hist\u00f3rico de 4 meses de cervicalgia localizada em regi\u00e3o posterior cervical e regi\u00e3o de cintura escapular direita, com in\u00edcio ap\u00f3s mudan\u00e7as em atividades laborais. Percebe piora da dor com movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a com inclina\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de movimenta\u00e7\u00e3o do ombro ipsilaterais, com irradia\u00e7\u00e3o referida para a regi\u00e3o occipital, interescapular e todo membro superior direito incluindo m\u00e3os e dedos. Ao exame notado hipertonia regional, com pontos de dor importante que reproduzem as irradia\u00e7\u00f5es pelo est\u00edmulo da palpa\u00e7\u00e3o. Tendo em vista a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel, assinale a alternativa que apresenta o tratamento inicial mais adequado.","provas":[{"id":84122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:20:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2450697,"hashId":"4a0813ce25d3d3165668cff01db56dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente sexo feminino, 28 anos, hist\u00f3rico de 4 meses de cervicalgia localizada em regi\u00e3o posterior cervical e regi\u00e3o de cintura escapular direita, com in\u00edcio ap\u00f3s mudan\u00e7as em atividades laborais. Percebe piora da dor com movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a com inclina\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de movimenta\u00e7\u00e3o do ombro ipsilaterais, com irradia\u00e7\u00e3o referida para a regi\u00e3o occipital, interescapular e todo membro superior direito incluindo m\u00e3os e dedos. Ao exame notado hipertonia regional, com pontos de dor importante que reproduzem as irradia\u00e7\u00f5es pelo est\u00edmulo da palpa\u00e7\u00e3o. Tendo em vista a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel, assinale a alternativa que apresenta o tratamento inicial mais adequado.<\/p>","resposta":9721141,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico, orienta\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos simples e miorrelaxantes, corre\u00e7\u00e3o de postura e ergonomia no trabalho e exerc\u00edcios de alongamento, com possibilidade de agulhamento dos pontos","id":9721141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico, orienta\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sicos simples e miorrelaxantes, corre\u00e7\u00e3o de postura e ergonomia no trabalho e exerc\u00edcios de alongamento, com possibilidade de agulhamento dos pontos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico, curso de antiinflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroidal, repouso relativo e fisioterapia","id":9721142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico, curso de antiinflamat\u00f3rio n\u00e3o esteroidal, repouso relativo e fisioterapia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico e gravidade potencial tendo em vista sinais neurol\u00f3gicos de compress\u00e3o radicular, sendo indicada abordagem cir\u00fargica de urg\u00eancia","id":9721143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico e gravidade potencial tendo em vista sinais neurol\u00f3gicos de compress\u00e3o radicular, sendo indicada abordagem cir\u00fargica de urg\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico, corre\u00e7\u00e3o de postura e ergonomia no trabalho, curso de antiinflamat\u00f3rios e in\u00edcio de medica\u00e7\u00e3o condroprotetora","id":9721144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico, corre\u00e7\u00e3o de postura e ergonomia no trabalho, curso de antiinflamat\u00f3rios e in\u00edcio de medica\u00e7\u00e3o condroprotetora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico e car\u00e1ter cr\u00f4nico progressivo da doen\u00e7a na aus\u00eancia de tratamento, iniciar curso de prednisona em baixa dose e Metrotrexato associado \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico","id":9721145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conscientiza\u00e7\u00e3o da paciente sobre o diagn\u00f3stico e car\u00e1ter cr\u00f4nico progressivo da doen\u00e7a na aus\u00eancia de tratamento, iniciar curso de prednisona em baixa dose e Metrotrexato associado \u00e0 suplementa\u00e7\u00e3o de \u00e1cido f\u00f3lico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente jovem, em seguimento regular com equipe da Reumatologia por diagn\u00f3stico de Arterite de Takayasu h\u00e1 3 anos, vinha em bom controle j\u00e1 sem terapia imunossupressora h\u00e1 6 meses, por\u00e9m evoluindo com diagn\u00f3stico de flare com nova atividade sist\u00eamica e evid\u00eancia de piora nova de estenose em ambas car\u00f3tidas ao ultrassom dupplex. Iniciado terapia com prednisona em dose de 60 mg\/dia e Metrotrexato 15 mg\/semana. Retorna com melhora da atividade, por\u00e9m com novas queixas de sensa\u00e7\u00e3o de edema e ganho de peso excessivo, dispepsia, irritabilidade, piora de les\u00f5es acneiformes e discreto hirsutismo, com exames laboratoriais de monitoriza\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta a melhor possibilidade para adequa\u00e7\u00e3o do manejo frente \u00e0s queixas trazidas.","provas":[{"id":84122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:21:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2450705,"hashId":"d9c01372074d606aad751bf8a884af72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente jovem, em seguimento regular com equipe da Reumatologia por diagn\u00f3stico de Arterite de Takayasu h\u00e1 3 anos, vinha em bom controle j\u00e1 sem terapia imunossupressora h\u00e1 6 meses, por\u00e9m evoluindo com diagn\u00f3stico de flare com nova atividade sist\u00eamica e evid\u00eancia de piora nova de estenose em ambas car\u00f3tidas ao ultrassom dupplex. Iniciado terapia com prednisona em dose de 60 mg\/dia e Metrotrexato 15 mg\/semana. Retorna com melhora da atividade, por\u00e9m com novas queixas de sensa\u00e7\u00e3o de edema e ganho de peso excessivo, dispepsia, irritabilidade, piora de les\u00f5es acneiformes e discreto hirsutismo, com exames laboratoriais de monitoriza\u00e7\u00e3o sem altera\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que apresenta a melhor possibilidade para adequa\u00e7\u00e3o do manejo frente \u00e0s queixas trazidas.<\/p>","resposta":9721181,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alternar Prednisona para dose equivalente de Deflazacort 90 mg\/dia, com tentativa de desmame mais r\u00e1pido ao longo do acompanhamento","id":9721181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternar Prednisona para dose equivalente de Deflazacort 90 mg\/dia, com tentativa de desmame mais r\u00e1pido ao longo do acompanhamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alternar Prednisona para dose equivalente de Dexametasona 20 mg\/dia, com tentativa de desmame mais r\u00e1pido ao longo do acompanhamento","id":9721182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternar Prednisona para dose equivalente de Dexametasona 20 mg\/dia, com tentativa de desmame mais r\u00e1pido ao longo do acompanhamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alternar Prednisona para dose equivalente de Deflazacort 48 mg\/dia, com tentativa de desmame mais r\u00e1pido ao longo do acompanhamento","id":9721183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alternar Prednisona para dose equivalente de Deflazacort 48 mg\/dia, com tentativa de desmame mais r\u00e1pido ao longo do acompanhamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspender tratamento com prednisona via oral e manter corticoterapia com pulsos mensais intravenosos de metilprednisolona 500 mg\/dose","id":9721184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspender tratamento com prednisona via oral e manter corticoterapia com pulsos mensais intravenosos de metilprednisolona 500 mg\/dose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devido aos efeitos colaterais e intoler\u00e2ncia grave, a paciente tem contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 corticoterapia e a Prednisona dever\u00e1 ser suspensa imediatamente, mantendo-se apenas o Metrotrexato","id":9721185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido aos efeitos colaterais e intoler\u00e2ncia grave, a paciente tem contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 corticoterapia e a Prednisona dever\u00e1 ser suspensa imediatamente, mantendo-se apenas o Metrotrexato<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria pode ocorrer por alguns processos, entre eles o processo de produ\u00e7\u00e3o de pares. Sobre este, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:21:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2450961,"hashId":"be690cbcd1be305e9bdc0bc8db03de10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A intera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria pode ocorrer por alguns processos, entre eles o processo de produ\u00e7\u00e3o de pares. Sobre este, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9722432,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre na colis\u00e3o de um el\u00e9tron com o n\u00facleo at\u00f4mico","id":9722431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre na colis\u00e3o de um el\u00e9tron com o n\u00facleo at\u00f4mico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre quando f\u00f3tons de alta energia passam em regi\u00f5es pr\u00f3ximas \u00e0 n\u00facleos de alto n\u00famero at\u00f4mico","id":9722432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre quando f\u00f3tons de alta energia passam em regi\u00f5es pr\u00f3ximas \u00e0 n\u00facleos de alto n\u00famero at\u00f4mico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem maior probabilidade de ocorr\u00eancia para el\u00e9trons de baixa energia incidindo em \u00e1tomos com baixo n\u00famero at\u00f4mico","id":9722433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem maior probabilidade de ocorr\u00eancia para el\u00e9trons de baixa energia incidindo em \u00e1tomos com baixo n\u00famero at\u00f4mico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Resulta na emiss\u00e3o de dois p\u00f3sitrons em dire\u00e7\u00f5es diametralmente opostas","id":9722434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resulta na emiss\u00e3o de dois p\u00f3sitrons em dire\u00e7\u00f5es diametralmente opostas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produz um par el\u00e9tron-p\u00f3sitron com energia cin\u00e9tica de 511 kev cada","id":9722435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produz um par el\u00e9tron-p\u00f3sitron com energia cin\u00e9tica de 511 kev cada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 52 anos, etilista com aumento de consumo nos \u00faltimos 4 anos, utilizou v\u00e1rias doses de cortic\u00f3ide intramuscular nos \u00faltimos dois anos devido dor cr\u00f4nica em ombro direito. Na consulta atual queixa de dor em regi\u00e3o de quadril e n\u00e1dega \u00e0 direita h\u00e1 30 dias, com progress\u00e3o r\u00e1pida, com piora ao deambular e carregar sacolas de compras. Ao exame dor discreta \u00e0 compress\u00e3o de bacia e regi\u00e3o lateral de f\u00eamur direito, e limita\u00e7\u00e3o de rota\u00e7\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o ipsilaterais. Assinale a alternativa apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.","provas":[{"id":84122,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:21:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":2450713,"hashId":"aee5526444ec325dcbb7581bd2269f03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 52 anos, etilista com aumento de consumo nos \u00faltimos 4 anos, utilizou v\u00e1rias doses de cortic\u00f3ide intramuscular nos \u00faltimos dois anos devido dor cr\u00f4nica em ombro direito. Na consulta atual queixa de dor em regi\u00e3o de quadril e n\u00e1dega \u00e0 direita h\u00e1 30 dias, com progress\u00e3o r\u00e1pida, com piora ao deambular e carregar sacolas de compras. Ao exame dor discreta \u00e0 compress\u00e3o de bacia e regi\u00e3o lateral de f\u00eamur direito, e limita\u00e7\u00e3o de rota\u00e7\u00e3o e abdu\u00e7\u00e3o ipsilaterais. Assinale a alternativa apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica.<\/p>","resposta":9721223,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sacroile\u00edte direita","id":9721221,"corpo":"<p>Sacroile\u00edte direita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do impacto do quadril tipo CAM \u00e0 direita","id":9721222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do impacto do quadril tipo CAM \u00e0 direita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Osteonecrose da cabe\u00e7a do f\u00eamur \u00e0 direita","id":9721223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Osteonecrose da cabe\u00e7a do f\u00eamur \u00e0 direita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fratura osteopor\u00f3tica de colo de f\u00eamur \u00e0 direita","id":9721224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura osteopor\u00f3tica de colo de f\u00eamur \u00e0 direita<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do piriforme \u00e0 direita","id":9721225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome do piriforme \u00e0 direita<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito da grandeza Dose Absorvida, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) \u00c9 a rela\u00e7\u00e3o entre a energia cedida por f\u00f3tons ao meio, num elemento de volume de massa. ( ) S\u00f3 pode ser calculada em ar. ( ) A unidade mais usual para a Dose Absorvida \u00e9 o Gray (Gy). ( ) A raz\u00e3o da Dose Absorvida em um determinado intervalo de tempo, \u00e9 definida como Taxa de Dose. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:21:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2450963,"hashId":"21a9112d069e09f14db577587567a64f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conceito da grandeza Dose Absorvida, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a rela\u00e7\u00e3o entre a energia cedida por f\u00f3tons ao meio, num elemento de volume de massa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00f3 pode ser calculada em ar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A unidade mais usual para a Dose Absorvida \u00e9 o Gray (Gy). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A raz\u00e3o da Dose Absorvida em um determinado intervalo de tempo, \u00e9 definida como Taxa de Dose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9722441,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":9722441,"corpo":"<p>F - F - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - V","id":9722442,"corpo":"<p>F - V - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9722443,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - F - F","id":9722444,"corpo":"<p>V - V - F - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - F - F","id":9722445,"corpo":"<p>V - F - F - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um tumor de mama est\u00e1dio cT4d, segundo 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Manual de Estadiamento do AJCC.","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:23:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2451153,"hashId":"01478dc647f2ab7bbc81b4fc1dfa7dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um tumor de mama est\u00e1dio cT4d, segundo 8\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Manual de Estadiamento do AJCC.<\/p>","resposta":9723393,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tumor prim\u00e1rio da mama de 5cm, pele intacta, \u00eambolos tumorais nos vasos linf\u00e1ticos da derme","id":9723391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor prim\u00e1rio da mama de 5cm, pele intacta, \u00eambolos tumorais nos vasos linf\u00e1ticos da derme<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tumor prim\u00e1rio da mama de 8cm, ulcera\u00e7\u00e3o da pele, presente h\u00e1 8 meses","id":9723392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor prim\u00e1rio da mama de 8cm, ulcera\u00e7\u00e3o da pele, presente h\u00e1 8 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor prim\u00e1rio de mama de 3cm, com eritema e edema difuso, que se iniciou h\u00e1 2 meses","id":9723393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor prim\u00e1rio de mama de 3cm, com eritema e edema difuso, que se iniciou h\u00e1 2 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tumor prim\u00e1rio de mama de 5cm, com invas\u00e3o da parede tor\u00e1cica, pele intacta","id":9723394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor prim\u00e1rio de mama de 5cm, com invas\u00e3o da parede tor\u00e1cica, pele intacta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tumor prim\u00e1rio de mama de 2cm, pele \u00edntegra","id":9723395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor prim\u00e1rio de mama de 2cm, pele \u00edntegra<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os s\u00edtios de tratamento s\u00e3o comumente tratados pela Terapia de radia\u00e7\u00e3o estereot\u00e1xica corp\u00f3rea ou do ingl\u00eas Stereotactic Body Radiation Therapy (SBRT), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:22:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2451030,"hashId":"34cb3479938ae15a5896390db0910b23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os s\u00edtios de tratamento s\u00e3o comumente tratados pela Terapia de radia\u00e7\u00e3o estereot\u00e1xica corp\u00f3rea ou do ingl\u00eas Stereotactic Body Radiation Therapy (SBRT), assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9722776,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Met\u00e1stase Cerebral","id":9722776,"corpo":"<p>Met\u00e1stase Cerebral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00f3stata","id":9722777,"corpo":"<p>Pr\u00f3stata<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u00e2ncreas","id":9722778,"corpo":"<p>P\u00e2ncreas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edgado","id":9722779,"corpo":"<p>F\u00edgado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pulm\u00e3o","id":9722780,"corpo":"<p>Pulm\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/2451030","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cerca do contorno do plexo braquial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2451146,"hashId":"5a43009c485633641f9a9afce15c3f6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cerca do contorno do plexo braquial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9723358,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o 4 ra\u00edzes nervosas inclu\u00eddas de C5-T1","id":9723356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o 4 ra\u00edzes nervosas inclu\u00eddas de C5-T1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00famero representa a borda lateral, inferiormente","id":9723357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00famero representa a borda lateral, inferiormente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se estende do aspecto lateral do canal espinhal de C5-T1","id":9723358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se estende do aspecto lateral do canal espinhal de C5-T1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O plexo se encontra anterior ao m\u00fasculo escaleno anterior no pesco\u00e7o","id":9723359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plexo se encontra anterior ao m\u00fasculo escaleno anterior no pesco\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O plexo se encontra posterior ao m\u00fasculo escaleno anterior no pesco\u00e7o","id":9723360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plexo se encontra posterior ao m\u00fasculo escaleno anterior no pesco\u00e7o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Braquiterapia \u00e9 uma modalidade de Radioterapia a qual utiliza radionucl\u00eddeos emissores de radia\u00e7\u00e3o para o tratamento de c\u00e2ncer. Sobre estes radionucl\u00eddeos, o que n\u00e3o \u00e9 utilizado em braquiterapia, \u00e9:","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:22:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2451117,"hashId":"8854d744bea0e3a8c2a518bb1fe963ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Braquiterapia \u00e9 uma modalidade de Radioterapia a qual utiliza radionucl\u00eddeos emissores de radia\u00e7\u00e3o para o tratamento de c\u00e2ncer. Sobre estes radionucl\u00eddeos, o que <u>n\u00e3o<\/u> \u00e9 utilizado em braquiterapia, \u00e9:<\/p>","resposta":9723212,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ouro-198","id":9723211,"corpo":"<p>Ouro-198<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prata-109","id":9723212,"corpo":"<p>Prata-109<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iodo-125","id":9723213,"corpo":"<p>Iodo-125<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e9sio-137","id":9723214,"corpo":"<p>C\u00e9sio-137<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ir\u00eddio-192","id":9723215,"corpo":"<p>Ir\u00eddio-192<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/2451117","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quebras duplas do DNA (DNA double-strand breaks) s\u00e3o reparadas por um mecanismo. Assinale a alternativa correta sobre ele.","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:22:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2451135,"hashId":"bfc58828b265cabb3d9a71f16792c983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quebras duplas do DNA (<em>DNA double-strand breaks<\/em>) s\u00e3o reparadas por um mecanismo. Assinale a alternativa correta sobre ele.<\/p>","resposta":9723301,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jun\u00e7\u00e3o n\u00e3o-hom\u00f3loga","id":9723301,"corpo":"<p>Jun\u00e7\u00e3o n\u00e3o-hom\u00f3loga<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reparo por excis\u00e3o de base","id":9723302,"corpo":"<p>Reparo por excis\u00e3o de base<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reparo por excis\u00e3o de nucleot\u00eddeo","id":9723303,"corpo":"<p>Reparo por excis\u00e3o de nucleot\u00eddeo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reparo de incompatibilidade","id":9723304,"corpo":"<p>Reparo de incompatibilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jun\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga","id":9723305,"corpo":"<p>Jun\u00e7\u00e3o hom\u00f3loga<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o subgrupo de meduloblastoma \u00e9 mais comum em crian\u00e7as.","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:23:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2451168,"hashId":"4f415388ad0bb257e86be46a5b546109","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o subgrupo de meduloblastoma \u00e9 mais comum em crian\u00e7as.<\/p>","resposta":9723467,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WNT","id":9723466,"corpo":"<p>WNT<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SHH","id":9723467,"corpo":"<p>SHH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo 3","id":9723468,"corpo":"<p>Grupo 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grupo 4","id":9723469,"corpo":"<p>Grupo 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grupo 5","id":9723470,"corpo":"<p>Grupo 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em braquiterapia ginecol\u00f3gica, a prescri\u00e7\u00e3o da dose \u00e9 feita:","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:22:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2451045,"hashId":"7772e7551e086ed0fff92877a0bb0ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em braquiterapia ginecol\u00f3gica, a prescri\u00e7\u00e3o da dose \u00e9 feita:<\/p>","resposta":9722854,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na bexiga","id":9722851,"corpo":"<p>na bexiga<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no centro do tumor","id":9722852,"corpo":"<p>no centro do tumor<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no reto","id":9722853,"corpo":"<p>no reto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no ponto A","id":9722854,"corpo":"<p>no ponto A<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no ponto B","id":9722855,"corpo":"<p>no ponto B<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Radioterapia de intensidade modulada, tamb\u00e9m conhecida como IMRT, baseia-se na ideia de empregar m\u00faltiplos feixes de radia\u00e7\u00e3o de maneira n\u00e3o uniforme, ou seja, cada feixe entregar\u00e1 uma dose diferente fornecendo assim uma conformidade e uma prote\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de riscos maior, desta forma, s\u00e3o m\u00e9todos de IMRT:","provas":[{"id":84121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025,"slug":"medico-area-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:22:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":2451078,"hashId":"43afebc9f4674c68c7eeecbd79c73b36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Radioterapia de intensidade modulada, tamb\u00e9m conhecida como IMRT, baseia-se na ideia de empregar m\u00faltiplos feixes de radia\u00e7\u00e3o de maneira n\u00e3o uniforme, ou seja, cada feixe entregar\u00e1 uma dose diferente fornecendo assim uma conformidade e uma prote\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os de riscos maior, desta forma, s\u00e3o m\u00e9todos de IMRT:<\/p>","resposta":9723018,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compensadores","id":9723016,"corpo":"<p>Compensadores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VMAT","id":9723017,"corpo":"<p>VMAT<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cones de el\u00e9trons","id":9723018,"corpo":"<p>Cones de el\u00e9trons<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MLC est\u00e1tico","id":9723019,"corpo":"<p>MLC est\u00e1tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MLC din\u00e2mico","id":9723020,"corpo":"<p>MLC din\u00e2mico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o s\u00e3o achados que podem estar presentes na malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker.","provas":[{"id":84120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:36:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2451305,"hashId":"03c9615b845852710759e11b685672c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> s\u00e3o achados que podem estar presentes na malforma\u00e7\u00e3o de Dandy-Walker.<\/p>","resposta":9724147,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia ou hipoplasia do verme cerebelar","id":9724143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia ou hipoplasia do verme cerebelar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o do iv ventr\u00edculo com um amplo espa\u00e7o liqu\u00f3rico \/ cisto da fossa posterior","id":9724144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o do iv ventr\u00edculo com um amplo espa\u00e7o liqu\u00f3rico \/ cisto da fossa posterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidrocefalia","id":9724145,"corpo":"<p>Hidrocefalia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia da foice cerebelar","id":9724146,"corpo":"<p>Aus\u00eancia da foice cerebelar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agenesia do clivus","id":9724147,"corpo":"<p>Agenesia do clivus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta qual o ligamento do tornozelo \u00e9 mais frequentemente rompido nos traumas com flex\u00e3o plantar e invers\u00e3o.","provas":[{"id":84120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:36:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2451293,"hashId":"8a2c5f82b995defb4d3e43e6e1eda20c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta qual o ligamento do tornozelo \u00e9 mais frequentemente rompido nos traumas com flex\u00e3o plantar e invers\u00e3o.<\/p>","resposta":9724083,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ligamento fibulotalar anterior","id":9724083,"corpo":"<p>Ligamento fibulotalar anterior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ligamento fibulotalar posterior","id":9724084,"corpo":"<p>Ligamento fibulotalar posterior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ligamento fibulotalar medial","id":9724085,"corpo":"<p>Ligamento fibulotalar medial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ligamento fibulocalc\u00e2neo","id":9724086,"corpo":"<p>Ligamento fibulocalc\u00e2neo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ligamento calcaneonavicular","id":9724087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ligamento calcaneonavicular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manobra de Eklund consiste em manobra realizada durante a mamografia visando ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:34:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2451255,"hashId":"4a0a8b22adf9fab863b0d8e35d546ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manobra de Eklund consiste em manobra realizada durante a mamografia visando ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9723897,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de assimetrias focais","id":9723893,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o de assimetrias focais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de mamas volumosas","id":9723894,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o de mamas volumosas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhor visualiza\u00e7\u00e3o de les\u00f5es no quadrante s\u00fapero medial","id":9723895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhor visualiza\u00e7\u00e3o de les\u00f5es no quadrante s\u00fapero medial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhor visualiza\u00e7\u00e3o de mamas densas","id":9723896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhor visualiza\u00e7\u00e3o de mamas densas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminuir a influ\u00eancia de implantes mam\u00e1rio na visualiza\u00e7\u00e3o do tecido mam\u00e1rio","id":9723897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir a influ\u00eancia de implantes mam\u00e1rio na visualiza\u00e7\u00e3o do tecido mam\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o protocolo de realiza\u00e7\u00e3o de enterotomografia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2451397,"hashId":"3968a951abef0a6874a4cc0945fd23bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o protocolo de realiza\u00e7\u00e3o de enterotomografia, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9724598,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes al\u00e9rgicos a polietilenoglicol n\u00e3o podem realizar o exame","id":9724598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes al\u00e9rgicos a polietilenoglicol n\u00e3o podem realizar o exame<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudo pode ser realizado sem contraste iodado em caso de alergia","id":9724599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo pode ser realizado sem contraste iodado em caso de alergia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso haja atraso de alguns minutos a poucas horas na realiza\u00e7\u00e3o do estudo o paciente deve continuar tomando o meio de contraste neutro at\u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o","id":9724600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja atraso de alguns minutos a poucas horas na realiza\u00e7\u00e3o do estudo o paciente deve continuar tomando o meio de contraste neutro at\u00e9 a aquisi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1gua pura pode ser utilizada como meio de contraste neutro","id":9724601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua pura pode ser utilizada como meio de contraste neutro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de antiespasm\u00f3dico \u00e9 indicado","id":9724602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de antiespasm\u00f3dico \u00e9 indicado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o acometimento pancre\u00e1tico na doen\u00e7a de IgG4, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:38:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2451434,"hashId":"8173bdd9c60e96d15a030964e1ecd9e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o acometimento pancre\u00e1tico na doen\u00e7a de IgG4, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9724784,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o achados cl\u00e1ssicos o aumento do volume pancre\u00e1tico com perda dos contornos","id":9724781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o achados cl\u00e1ssicos o aumento do volume pancre\u00e1tico com perda dos contornos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 achado cl\u00e1ssico o aparecimento de camada de tecido inflamat\u00f3rio peripancre\u00e1tico","id":9724782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 achado cl\u00e1ssico o aparecimento de camada de tecido inflamat\u00f3rio peripancre\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cometimento pancre\u00e1tico focal pode ser dif\u00edcil de distinguir do adenocarcinoma ductal","id":9724783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cometimento pancre\u00e1tico focal pode ser dif\u00edcil de distinguir do adenocarcinoma ductal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geralmente h\u00e1 extens\u00e3o do processo inflamat\u00f3rio para o mesent\u00e9rio","id":9724784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Geralmente h\u00e1 extens\u00e3o do processo inflamat\u00f3rio para o mesent\u00e9rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00e3o com colangite auto imune \u00e9 frequente","id":9724785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Associa\u00e7\u00e3o com colangite auto imune \u00e9 frequente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a granulomatose eosinof\u00edlica com poliange\u00edte (Churg-Strauss), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:37:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2451391,"hashId":"271dd01985ffa23a5e9ed96f7f9372ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a granulomatose eosinof\u00edlica com poliange\u00edte (Churg-Strauss), assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9724572,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a se manifesta com opacidades pulmonares transit\u00f3rias ou migrat\u00f3rias","id":9724568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a se manifesta com opacidades pulmonares transit\u00f3rias ou migrat\u00f3rias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 associada a asma","id":9724569,"corpo":"<p>Est\u00e1 associada a asma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 eosinofilia perif\u00e9rica associada","id":9724570,"corpo":"<p>H\u00e1 eosinofilia perif\u00e9rica associada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 associada a mononeuropatia ou polineuropatia perif\u00e9rica","id":9724571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 associada a mononeuropatia ou polineuropatia perif\u00e9rica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento do calibre das art\u00e9rias pulmonares perif\u00e9ricas est\u00e1 presente em quase todos os pacientes","id":9724572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do calibre das art\u00e9rias pulmonares perif\u00e9ricas est\u00e1 presente em quase todos os pacientes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acometimento perif\u00e9rico com gradiente \u00e1pico basal","provas":[{"id":84120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:37:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2451379,"hashId":"f04d736d79d9bd23f5d55aa5c0067f36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acometimento perif\u00e9rico com gradiente \u00e1pico basal<\/p>","resposta":9724510,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linfonodomegalias hilares bilaterais e sim\u00e9tricas e linfonodomegalias mediastinais, principalmente paratraqueais \u00e0 direita","id":9724510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Linfonodomegalias hilares bilaterais e sim\u00e9tricas e linfonodomegalias mediastinais, principalmente paratraqueais \u00e0 direita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opacidades reticulares centrais","id":9724511,"corpo":"<p>Opacidades reticulares centrais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enfisema centrolobular e espessamento parietal br\u00f4nquico","id":9724512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfisema centrolobular e espessamento parietal br\u00f4nquico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspecto em pavimenta\u00e7\u00e3o em mosaico","id":9724513,"corpo":"<p>Aspecto em pavimenta\u00e7\u00e3o em mosaico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cistos perif\u00e9ricos e nas bases","id":9724514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cistos perif\u00e9ricos e nas bases<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o achados sugestivos de pneumonia intersticial usual, exceto:","provas":[{"id":84120,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem","id":11652,"slug":"medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-radiologia-e-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia e Diagn\u00f3stico por Imagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:37:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":2451373,"hashId":"fac93118ad2865364e81033dae5ffae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o achados sugestivos de pneumonia intersticial usual, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":9724483,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faveolamento","id":9724480,"corpo":"<p>Faveolamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opacidades reticulares","id":9724481,"corpo":"<p>Opacidades reticulares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bronquiectasias de tra\u00e7\u00e3o","id":9724482,"corpo":"<p>Bronquiectasias de tra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aspecto em pavimenta\u00e7\u00e3o em mosaico","id":9724483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aspecto em pavimenta\u00e7\u00e3o em mosaico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acometimento perif\u00e9rico com gradiente \u00e1pico basal","id":9724484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acometimento perif\u00e9rico com gradiente \u00e1pico basal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por Imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por Imagem","pai":4502,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398908,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico por imagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico por imagem","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401577,"slug":"medicina-diagnostico-por-imagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma jovem comparece ao Ambulat\u00f3rio de Sa\u00fade Mental para orienta\u00e7\u00e3o. Relata que, de acordo com o que viu em um programa de televis\u00e3o, suspeita que sua m\u00e3e \u00e9 uma acumuladora. Ap\u00f3s ouvir o relato da jovem, o psiquiatra acredita que ela tem raz\u00e3o, mas refor\u00e7a a import\u00e2ncia de trazer a senhora para uma avalia\u00e7\u00e3o. Entre os v\u00e1rios sintomas abaixo descritos pela filha, assinale aquele que tem menor probabilidade de ser observado quando o diagn\u00f3stico \u00e9 de Transtorno de Acumula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":84119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:40:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2449633,"hashId":"810103f36f40e5865f16a9b9375365c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma jovem comparece ao Ambulat\u00f3rio de Sa\u00fade Mental para orienta\u00e7\u00e3o. Relata que, de acordo com o que viu em um programa de televis\u00e3o, suspeita que sua m\u00e3e \u00e9 uma acumuladora. Ap\u00f3s ouvir o relato da jovem, o psiquiatra acredita que ela tem raz\u00e3o, mas refor\u00e7a a import\u00e2ncia de trazer a senhora para uma avalia\u00e7\u00e3o. Entre os v\u00e1rios sintomas abaixo descritos pela filha, assinale aquele que tem <u>menor<\/u> probabilidade de ser observado quando o diagn\u00f3stico \u00e9 de Transtorno de Acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9715824,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e3e apresenta uma dificuldade persistente e significativa em descartar objetos","id":9715821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e apresenta uma dificuldade persistente e significativa em descartar objetos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a fam\u00edlia insiste com a necessidade de se desfazer de algo, a m\u00e3e demonstra grande sofrimento","id":9715822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a fam\u00edlia insiste com a necessidade de se desfazer de algo, a m\u00e3e demonstra grande sofrimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma grande dificuldade em limpar a casa em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de objetos que obstruem a movimenta\u00e7\u00e3o","id":9715823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma grande dificuldade em limpar a casa em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de objetos que obstruem a movimenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A filha suspeita que uma parte significativa dos objetos acumulados pela m\u00e3e foram roubados","id":9715824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A filha suspeita que uma parte significativa dos objetos acumulados pela m\u00e3e foram roubados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A m\u00e3e \u00e9 uma compradora contumaz e quando vai as lojas traz consigo panfletos e outros itens gratuitos do estabelecimento comercial ","id":9715825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e \u00e9 uma compradora contumaz e quando vai as lojas traz consigo panfletos e outros itens gratuitos do estabelecimento comercial <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 83","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A efic\u00e1cia do L\u00edtio no tratamento medicamentoso dos quadros de Mania foi descrita em 1949. Desde ent\u00e3o, continua sendo utilizado no tratamento deste transtorno. Contudo, alguns cuidados s\u00e3o necess\u00e1rios para que o n\u00edvel s\u00e9rico desejado seja obtido. Assinale, entre as alternativas abaixo, aquela que tem uma informa\u00e7\u00e3o correta sobre este f\u00e1rmaco e os cuidados na manuten\u00e7\u00e3o deste n\u00edvel s\u00e9rico.","provas":[{"id":84119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:41:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2449634,"hashId":"33f91cc7fb581dba874c840f2de79175","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A efic\u00e1cia do L\u00edtio no tratamento medicamentoso dos quadros de Mania foi descrita em 1949. Desde ent\u00e3o, continua sendo utilizado no tratamento deste transtorno. Contudo, alguns cuidados s\u00e3o necess\u00e1rios para que o n\u00edvel s\u00e9rico desejado seja obtido. Assinale, entre as alternativas abaixo, aquela que tem uma informa\u00e7\u00e3o correta sobre este f\u00e1rmaco e os cuidados na manuten\u00e7\u00e3o deste n\u00edvel s\u00e9rico.<\/p>","resposta":9715829,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na presen\u00e7a de febre pode haver desidrata\u00e7\u00e3o e queda nos n\u00edveis de L\u00edtio no sangue","id":9715826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presen\u00e7a de febre pode haver desidrata\u00e7\u00e3o e queda nos n\u00edveis de L\u00edtio no sangue<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de S\u00f3dio, com a reabsor\u00e7\u00e3o de S\u00f3dio nos t\u00fabulos, pode levar a diminui\u00e7\u00e3o da Litemia","id":9715827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diminui\u00e7\u00e3o na ingest\u00e3o de S\u00f3dio, com a reabsor\u00e7\u00e3o de S\u00f3dio nos t\u00fabulos, pode levar a diminui\u00e7\u00e3o da Litemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o L\u00edtio possui uma vida m\u00e9dia de aproximadamente 12 horas, para fins de controle da Litemia, padronizou-se sua dosagem s\u00e9rica ap\u00f3s 12 horas","id":9715828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o L\u00edtio possui uma vida m\u00e9dia de aproximadamente 12 horas, para fins de controle da Litemia, padronizou-se sua dosagem s\u00e9rica ap\u00f3s 12 horas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento na ingest\u00e3o de S\u00f3dio pode provocar aumento da excre\u00e7\u00e3o de L\u00edtio e queda na Litemia","id":9715829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento na ingest\u00e3o de S\u00f3dio pode provocar aumento da excre\u00e7\u00e3o de L\u00edtio e queda na Litemia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dose ideal \u00e9 obtida com n\u00edvel s\u00e9rico entre 0,6mEq\/l e 0,9mEq\/l e n\u00e3o deve ser excedido o n\u00edvel de 1,2mEq\/L","id":9715830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose ideal \u00e9 obtida com n\u00edvel s\u00e9rico entre 0,6mEq\/l e 0,9mEq\/l e n\u00e3o deve ser excedido o n\u00edvel de 1,2mEq\/L<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 83","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de uma enfermaria cir\u00fargica o (a) chama para discutir a elevada incid\u00eancia de pacientes que t\u00eam apresentado epis\u00f3dios de Delirium. Voc\u00ea avalia as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e a rotina da equipe e faz uma s\u00e9rie de orienta\u00e7\u00f5es, objetivando minimizar esta ocorr\u00eancia. Assinale a alternativa que n\u00e3o deve constar destas orienta\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":84119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:40:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2449627,"hashId":"f6292666ee04815213b39e35a3f6c0ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe de uma enfermaria cir\u00fargica o (a) chama para discutir a elevada incid\u00eancia de pacientes que t\u00eam apresentado epis\u00f3dios de Delirium. Voc\u00ea avalia as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e a rotina da equipe e faz uma s\u00e9rie de orienta\u00e7\u00f5es, objetivando minimizar esta ocorr\u00eancia. Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> deve constar destas orienta\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":9715792,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prover a enfermaria com rel\u00f3gios e calend\u00e1rios para que os pacientes saibam se localizar temporalmente","id":9715791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prover a enfermaria com rel\u00f3gios e calend\u00e1rios para que os pacientes saibam se localizar temporalmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limitar visitas de familiares e amigos para evitar a hiperestimula\u00e7\u00e3o","id":9715792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limitar visitas de familiares e amigos para evitar a hiperestimula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir procedimentos no per\u00edodo noturno, sempre que poss\u00edvel","id":9715793,"corpo":"<p>Reduzir procedimentos no per\u00edodo noturno, sempre que poss\u00edvel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prover aux\u00edlio para pacientes com defici\u00eancia auditiva e visual","id":9715794,"corpo":"<p>Prover aux\u00edlio para pacientes com defici\u00eancia auditiva e visual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Evitar o uso de subst\u00e2ncias associadas a maior ocorr\u00eancia de Delirium como benzodiazep\u00ednicos e agonistas dopamin\u00e9rgicos","id":9715795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar o uso de subst\u00e2ncias associadas a maior ocorr\u00eancia de Delirium como benzodiazep\u00ednicos e agonistas dopamin\u00e9rgicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 83","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2449627","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os inibidores seletivos de recaptura de serotonina abaixo listados, assinale aquele que tem meia vida relativamente curta, podendo ser utilizado em uma dose di\u00e1ria, tem alguma chance de apresentar sintomas anticolin\u00e9rgicos e, como podem ter algum efeito sedativo, pode ser interessante prescrev\u00ea-lo para a hora de dormir.","provas":[{"id":84119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:41:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2449637,"hashId":"cb29b66df5645d974841d9f4410aba89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os inibidores seletivos de recaptura de serotonina abaixo listados, assinale aquele que tem meia vida relativamente curta, podendo ser utilizado em uma dose di\u00e1ria, tem alguma chance de apresentar sintomas anticolin\u00e9rgicos e, como podem ter algum efeito sedativo, pode ser interessante prescrev\u00ea-lo para a hora de dormir.<\/p>","resposta":9715843,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluoxetina","id":9715841,"corpo":"<p>Fluoxetina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sertralina","id":9715842,"corpo":"<p>Sertralina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paroxetina","id":9715843,"corpo":"<p>Paroxetina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Citalopram","id":9715844,"corpo":"<p>Citalopram<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escitalopram","id":9715845,"corpo":"<p>Escitalopram<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 83","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tratamento de pacientes com Transtorno de P\u00e2nico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:42:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2449665,"hashId":"a6622c9a1776635a67749a2a28c15f4e","enunciado":"<p>Sobre o tratamento de pacientes com Transtorno de P\u00e2nico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9715982,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o paciente n\u00e3o tiver agorafobia associada, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de introdu\u00e7\u00e3o gradual da medica\u00e7\u00e3o","id":9715981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o paciente n\u00e3o tiver agorafobia associada, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de introdu\u00e7\u00e3o gradual da medica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se houve resposta inadequada a inibidor seletivo de recaptura de serotonina, deve-se fazer nova tentativa com medicamento do mesmo grupo","id":9715982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se houve resposta inadequada a inibidor seletivo de recaptura de serotonina, deve-se fazer nova tentativa com medicamento do mesmo grupo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o paciente apresentou boa resposta \u00e0 medica\u00e7\u00e3o, recomenda-se mant\u00ea-la por mais seis meses, fazendo a retirada gradualmente ap\u00f3s decorrido este tempo","id":9715983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o paciente apresentou boa resposta \u00e0 medica\u00e7\u00e3o, recomenda-se mant\u00ea-la por mais seis meses, fazendo a retirada gradualmente ap\u00f3s decorrido este tempo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se recomenda a associa\u00e7\u00e3o com benzodiazep\u00ednicos pelo alto risco de depend\u00eancia ","id":9715984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se recomenda a associa\u00e7\u00e3o com benzodiazep\u00ednicos pelo alto risco de depend\u00eancia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antidepressivos tric\u00edclicos n\u00e3o mostraram resposta satisfat\u00f3ria na remiss\u00e3o dos ataques de p\u00e2nico, quando comparados com placebo","id":9715985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antidepressivos tric\u00edclicos n\u00e3o mostraram resposta satisfat\u00f3ria na remiss\u00e3o dos ataques de p\u00e2nico, quando comparados com placebo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico do Transtorno de Deficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade \u00e9 estabelecido pelo exame do estado mental a partir de um amplo conjunto de crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. Assinale entre as alternativas abaixo, o crit\u00e9rio que n\u00e3o se encontra neste conjunto.","provas":[{"id":84119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:41:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2449643,"hashId":"b7c67b4f94cf2dcae6aec843106bea73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico do Transtorno de Deficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade \u00e9 estabelecido pelo exame do estado mental a partir de um amplo conjunto de crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos. Assinale entre as alternativas abaixo, o crit\u00e9rio que <u>n\u00e3o<\/u> se encontra neste conjunto.<\/p>","resposta":9715875,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frequentemente perde coisas necess\u00e1rias para tarefas ou atividades","id":9715871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frequentemente perde coisas necess\u00e1rias para tarefas ou atividades<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evita ou reluta envolver-se em atividades que exigem esfor\u00e7o mental prolongado","id":9715872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evita ou reluta envolver-se em atividades que exigem esfor\u00e7o mental prolongado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 inquieto, mexendo constantemente m\u00e3os e\/o p\u00e9s ou se contorcendo nas cadeiras","id":9715873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inquieto, mexendo constantemente m\u00e3os e\/o p\u00e9s ou se contorcendo nas cadeiras<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interrompe frequentemente, inclusive, intrometendose em conversas de outras pessoas","id":9715874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interrompe frequentemente, inclusive, intrometendose em conversas de outras pessoas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00e1rios sintomas de desaten\u00e7\u00e3o ou hiperatividade est\u00e3o presentes antes dos 6 anos de idade","id":9715875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios sintomas de desaten\u00e7\u00e3o ou hiperatividade est\u00e3o presentes antes dos 6 anos de idade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 83","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as mudan\u00e7as presentes no Manual de Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais 5a edi\u00e7\u00e3o (DSM-5), observa-se a exclus\u00e3o da Hipocondria. Atualmente, parte significativa dos pacientes que antes preenchiam os crit\u00e9rios para Hipocondria s\u00e3o classificados como portadores de Transtorno de Ansiedade por Doen\u00e7a. Entre as caracter\u00edsticas principais deste transtorno n\u00e3o se observa:","provas":[{"id":84119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:41:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2449639,"hashId":"9726b6874d81e611dc7ec035f08796c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as mudan\u00e7as presentes no Manual de Diagn\u00f3stico e Estat\u00edstico de Transtornos Mentais 5<sup>a<\/sup> edi\u00e7\u00e3o (DSM-5), observa-se a exclus\u00e3o da Hipocondria. Atualmente, parte significativa dos pacientes que antes preenchiam os crit\u00e9rios para Hipocondria s\u00e3o classificados como portadores de Transtorno de Ansiedade por Doen\u00e7a. Entre as caracter\u00edsticas principais deste transtorno <u>n\u00e3o<\/u> se observa:<\/p>","resposta":9715855,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preocupa\u00e7\u00e3o com ter ou com o risco de contrair uma doen\u00e7a grave","id":9715851,"corpo":"<p>preocupa\u00e7\u00e3o com ter ou com o risco de contrair uma doen\u00e7a grave<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de sintomas som\u00e1ticos ou, se presentes, de intensidade leve","id":9715852,"corpo":"<p>aus\u00eancia de sintomas som\u00e1ticos ou, se presentes, de intensidade leve<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamentos repetitivos relacionados \u00e0 sa\u00fade","id":9715853,"corpo":"<p>comportamentos repetitivos relacionados \u00e0 sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a dos sintomas por ao menos seis meses, embora a doen\u00e7a temida possa mudar no per\u00edodo","id":9715854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presen\u00e7a dos sintomas por ao menos seis meses, embora a doen\u00e7a temida possa mudar no per\u00edodo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indiferen\u00e7a afetiva pronunciada, com evita\u00e7\u00e3o do cuidado oferecido","id":9715855,"corpo":"<p>indiferen\u00e7a afetiva pronunciada, com evita\u00e7\u00e3o do cuidado oferecido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 83","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2449639","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta sobre como se caracteriza a s\u00edndrome neurol\u00e9tica maligna.","provas":[{"id":84119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2449670,"hashId":"2b2489247a8c0a47fab3eccdb34e0f51","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> sobre como se caracteriza a s\u00edndrome neurol\u00e9tica maligna.<\/p>","resposta":9716010,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diaforese intensa","id":9716006,"corpo":"<p>Diaforese intensa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flutua\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia","id":9716007,"corpo":"<p>Flutua\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temperatura &gt; que 38\u00b0C, em duas medidas","id":9716008,"corpo":"<p>Temperatura &gt; que 38\u00b0C, em duas medidas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rigidez em \u201ccano de chumbo\u201d ","id":9716009,"corpo":"<p>Rigidez em \u201ccano de chumbo\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria","id":9716010,"corpo":"<p>Reten\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Psicoterapia que trabalha com o conceito de Tele, compreendido como a percep\u00e7\u00e3o correta do contexto em que o sujeito est\u00e1, em oposi\u00e7\u00e3o ao conceito de Transfer\u00eancia, emprestado da Psican\u00e1lise. Este trecho faz men\u00e7\u00e3o a uma psicoterapia. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84119,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:43:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2449673,"hashId":"cfddb3fff5f3db8714c66ef1ed6548b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Psicoterapia que trabalha com o conceito de Tele, compreendido como a percep\u00e7\u00e3o correta do contexto em que o sujeito est\u00e1, em oposi\u00e7\u00e3o ao conceito de Transfer\u00eancia, emprestado da Psican\u00e1lise. Este trecho faz men\u00e7\u00e3o a uma psicoterapia. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9716023,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestalt","id":9716021,"corpo":"<p>Gestalt<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terapia Cognitivo comportamental ","id":9716022,"corpo":"<p>Terapia Cognitivo comportamental <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Psicodrama ","id":9716023,"corpo":"<p>Psicodrama <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brainspotting","id":9716024,"corpo":"<p>Brainspotting<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Psican\u00e1lise Junguiana","id":9716025,"corpo":"<p>Psican\u00e1lise Junguiana<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 52 anos, internado na UTI para tratamento de SDRA por Covid-19. Estava h\u00e1 24 horas em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva otimizada conforme poss\u00edvel. Peso predito 60 kg. Apresentava uma rela\u00e7\u00e3o de troca P\/F (Press\u00e3o parcial arterial O2 \/ Fra\u00e7\u00e3o inspirada O2) = 70. Foi optado pela equipe assistente colocar o paciente em posi\u00e7\u00e3o prona por 16 horas. Ap\u00f3s esse per\u00edodo sem intercorr\u00eancias, o paciente foi retornado para posi\u00e7\u00e3o supina. Os par\u00e2metros do ventilador e das gasometrias est\u00e3o descritos no quadro abaixo.FiO2PEEP (cm H2O)Volume corrente (ml)Press\u00e3o de Plat\u00f4 (cm H2O)Rela\u00e7\u00e3o de troca P\/FPr\u00e9-prona100%162803670Durante prona80%1636028681h ap\u00f3s supina100%162903268Nesse caso, assinale a alternativa que apresenta correta e respectivamente a resposta apresentada pelo paciente na primeira sess\u00e3o de posi\u00e7\u00e3o prona e a pr\u00f3xima recomenda\u00e7\u00e3o para sua utiliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":84118,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:44:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2451788,"hashId":"e626022656798c021375def2d689aa06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 52 anos, internado na UTI para tratamento de SDRA por Covid-19. Estava h\u00e1 24 horas em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva otimizada conforme poss\u00edvel. Peso predito 60 kg. Apresentava uma rela\u00e7\u00e3o de troca P\/F (Press\u00e3o parcial arterial O2 \/ Fra\u00e7\u00e3o inspirada O2) = 70. Foi optado pela equipe assistente colocar o paciente em posi\u00e7\u00e3o prona por 16 horas. Ap\u00f3s esse per\u00edodo sem intercorr\u00eancias, o paciente foi retornado para posi\u00e7\u00e3o supina. Os par\u00e2metros do ventilador e das gasometrias est\u00e3o descritos no quadro abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 554px;\"><colgroup><col width=\"92\"><col width=\"86\"><col width=\"100\"><col width=\"87\"><col width=\"100\"><col width=\"89\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-hntu\"><td data-row=\"row-hntu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hntu\" data-cell=\"cell-klwz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-hntu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hntu\" data-cell=\"cell-ijso\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>FiO2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hntu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hntu\" data-cell=\"cell-31rs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>PEEP (cm H<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hntu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hntu\" data-cell=\"cell-zwfp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Volume corrente (ml)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hntu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hntu\" data-cell=\"cell-zlqz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Press\u00e3o de Plat\u00f4 (cm H<\/strong><sub><strong>2<\/strong><\/sub><strong>O)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-hntu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hntu\" data-cell=\"cell-27jr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Rela\u00e7\u00e3o de troca P\/F<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ikkp\"><td data-row=\"row-ikkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ikkp\" data-cell=\"cell-uecd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pr\u00e9-prona<\/p><\/td><td data-row=\"row-ikkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ikkp\" data-cell=\"cell-44ly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100%<\/p><\/td><td data-row=\"row-ikkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ikkp\" data-cell=\"cell-uwyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"row-ikkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ikkp\" data-cell=\"cell-s72u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">280<\/p><\/td><td data-row=\"row-ikkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ikkp\" data-cell=\"cell-f82t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">36<\/p><\/td><td data-row=\"row-ikkp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ikkp\" data-cell=\"cell-epx8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-17ax\"><td data-row=\"row-17ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-17ax\" data-cell=\"cell-av67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Durante prona<\/p><\/td><td data-row=\"row-17ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-17ax\" data-cell=\"cell-unvn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80%<\/p><\/td><td data-row=\"row-17ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-17ax\" data-cell=\"cell-1ss4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"row-17ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-17ax\" data-cell=\"cell-06gl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">360<\/p><\/td><td data-row=\"row-17ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-17ax\" data-cell=\"cell-vxm0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">28<\/p><\/td><td data-row=\"row-17ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-17ax\" data-cell=\"cell-3rza\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">68<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jamw\"><td data-row=\"row-jamw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jamw\" data-cell=\"cell-ncgf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1h ap\u00f3s supina<\/p><\/td><td data-row=\"row-jamw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jamw\" data-cell=\"cell-im3g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100%<\/p><\/td><td data-row=\"row-jamw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jamw\" data-cell=\"cell-gfgm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"row-jamw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jamw\" data-cell=\"cell-jo4t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">290<\/p><\/td><td data-row=\"row-jamw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jamw\" data-cell=\"cell-zxcj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32<\/p><\/td><td data-row=\"row-jamw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jamw\" data-cell=\"cell-juey\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">68<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, assinale a alternativa que apresenta correta e respectivamente a resposta apresentada pelo paciente na primeira sess\u00e3o de posi\u00e7\u00e3o prona e a pr\u00f3xima recomenda\u00e7\u00e3o para sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9726397,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente n\u00e3o apresentou resposta satisfat\u00f3ria, pois a rela\u00e7\u00e3o P\/F permaneceu &lt;100, por\u00e9m poder\u00e1 ser realizada nova tentativa de prona ap\u00f3s 72h","id":9726395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente n\u00e3o apresentou resposta satisfat\u00f3ria, pois a rela\u00e7\u00e3o P\/F permaneceu &lt;100, por\u00e9m poder\u00e1 ser realizada nova tentativa de prona ap\u00f3s 72h<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente mostrou sinais de boa resposta (redu\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros de press\u00e3o de plat\u00f4 e driving pressure para n\u00edveis protetores) e deve ser submetido a novas tentativas de prona","id":9726396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente mostrou sinais de boa resposta (redu\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros de press\u00e3o de plat\u00f4 e <em>driving pressure<\/em> para n\u00edveis protetores) e deve ser submetido a novas tentativas de prona<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente n\u00e3o apresentou resposta satisfat\u00f3ria, pois n\u00e3o foi poss\u00edvel baixar de forma sustentada a FiO2 e dessa forma n\u00e3o dever\u00e1 ser submetido novamente \u00e0 prona","id":9726397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente n\u00e3o apresentou resposta satisfat\u00f3ria, pois n\u00e3o foi poss\u00edvel baixar de forma sustentada a FiO2 e dessa forma n\u00e3o dever\u00e1 ser submetido novamente \u00e0 prona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente mostrou sinais de piora ventilat\u00f3ria, pois houve piora da rela\u00e7\u00e3o de troca, assim n\u00e3o dever\u00e1 ser submetido a nova tentativa de prona","id":9726398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente mostrou sinais de piora ventilat\u00f3ria, pois houve piora da rela\u00e7\u00e3o de troca, assim n\u00e3o dever\u00e1 ser submetido a nova tentativa de prona<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente apresentou sinais de resposta parcial, por\u00e9m devido a eleva\u00e7\u00e3o do volume corrente durante a manobra n\u00e3o dever\u00e1 ser submetido novamente \u00e0 prona","id":9726399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente apresentou sinais de resposta parcial, por\u00e9m devido a eleva\u00e7\u00e3o do volume corrente durante a manobra n\u00e3o dever\u00e1 ser submetido novamente \u00e0 prona<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 67 anos, portador de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), vem para a primeira consulta ambulatorial com voc\u00ea. Espirometria recente com VEF1 p\u00f3s-broncodilatador = 58%. Tem tosse pouco secretiva e alguns epis\u00f3dios de sibil\u00e2ncia. Nega outras comorbidades e j\u00e1 cessou tabagismo h\u00e1 3 anos. Perdeu seguimento m\u00e9dico pr\u00e9vio e a \u00fanica medica\u00e7\u00e3o que usa por conta pr\u00f3pria \u00e9 salbutamol aerossol, 1 jato a cada 12\/12h. Atualmente est\u00e1 com um escore mMRC = 1 e escore CAT = 8. No \u00faltimo ano teve quatro exacerba\u00e7\u00f5es da DPOC, sendo que permaneceu internado em duas dessas ocasi\u00f5es. Hemograma com contagem de eosin\u00f3filos = 180 c\u00e9lulas\/mm3 . Para este caso, assinale a alternativa que contempla a classifica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da DPOC, segundo o GOLD (Global Initiative for Chronic Obstructive Lung Disease) e a melhor conduta terap\u00eautica.","provas":[{"id":84118,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:43:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2451737,"hashId":"3201efb9171766f202d8f76deb5e5a09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 67 anos, portador de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), vem para a primeira consulta ambulatorial com voc\u00ea. Espirometria recente com VEF1 p\u00f3s-broncodilatador = 58%. Tem tosse pouco secretiva e alguns epis\u00f3dios de sibil\u00e2ncia. Nega outras comorbidades e j\u00e1 cessou tabagismo h\u00e1 3 anos. Perdeu seguimento m\u00e9dico pr\u00e9vio e a \u00fanica medica\u00e7\u00e3o que usa por conta pr\u00f3pria \u00e9 salbutamol aerossol, 1 jato a cada 12\/12h. Atualmente est\u00e1 com um escore mMRC = 1 e escore CAT = 8. No \u00faltimo ano teve quatro exacerba\u00e7\u00f5es da DPOC, sendo que permaneceu internado em duas dessas ocasi\u00f5es. Hemograma com contagem de eosin\u00f3filos = 180 c\u00e9lulas\/mm3 . Para este caso, assinale a alternativa que contempla a classifica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da DPOC, segundo o GOLD (<em>Global Initiative for Chronic Obstructive Lung Disease<\/em>) e a melhor conduta terap\u00eautica.<\/p>","resposta":9726178,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o GOLD C. Trocar o salbutamol por tiotr\u00f3pio","id":9726178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o GOLD C. Trocar o salbutamol por tiotr\u00f3pio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o GOLD B. Trocar o salbutamol por formoterol","id":9726179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o GOLD B. Trocar o salbutamol por formoterol<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o GOLD B. Associar azitromicina em uso di\u00e1rio","id":9726180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o GOLD B. Associar azitromicina em uso di\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o GOLD B. Trocar o salbutamol por budesonida","id":9726181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o GOLD B. Trocar o salbutamol por budesonida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o GOLD B. Associar ipratr\u00f3pio de resgate","id":9726182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o GOLD B. Associar ipratr\u00f3pio de resgate<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, de 28 anos, procura atendimento m\u00e9dico ambulatorial e refere hist\u00f3rico de tosse e chiado no peito desde a inf\u00e2ncia, j\u00e1 tendo feito tratamento com inala\u00e7\u00f5es e \u201cbombinhas\u201d. Atualmente com epis\u00f3dios espor\u00e1dicos (uma vez por m\u00eas), nega despertar noturno, limita\u00e7\u00f5es de atividades e necessidade de atendimento de urg\u00eancia desde a adolesc\u00eancia. Atualmente n\u00e3o usa medicamentos. Exame f\u00edsico: dentro da normalidade. Espirometria: dist\u00farbio obstrutivo, com resposta positiva ao broncodilatador. Assinale a alternativa que apresenta a melhor conduta terap\u00eautica a ser iniciada.","provas":[{"id":84118,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:44:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2451784,"hashId":"3c9f7c1179fe74115608fe90c020c082","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, de 28 anos, procura atendimento m\u00e9dico ambulatorial e refere hist\u00f3rico de tosse e chiado no peito desde a inf\u00e2ncia, j\u00e1 tendo feito tratamento com inala\u00e7\u00f5es e \u201cbombinhas\u201d. Atualmente com epis\u00f3dios espor\u00e1dicos (uma vez por m\u00eas), nega despertar noturno, limita\u00e7\u00f5es de atividades e necessidade de atendimento de urg\u00eancia desde a adolesc\u00eancia. Atualmente n\u00e3o usa medicamentos. Exame f\u00edsico: dentro da normalidade. Espirometria: dist\u00farbio obstrutivo, com resposta positiva ao broncodilatador. Assinale a alternativa que apresenta a melhor conduta terap\u00eautica a ser iniciada.<\/p>","resposta":9726379,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salbutamol spray 2 a 4 jatos de resgate","id":9726378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salbutamol spray 2 a 4 jatos de resgate<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Budesonida 200 mcg associado a formoterol 6 mcg de resgate","id":9726379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Budesonida 200 mcg associado a formoterol 6 mcg de resgate<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salbutamol spray associado a ipratr\u00f3pio, 2 a 4 jatos de resgate","id":9726380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salbutamol spray associado a ipratr\u00f3pio, 2 a 4 jatos de resgate<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Beclometasona 800 mcg associado a formoterol 6 mcg de manuten\u00e7\u00e3o","id":9726381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beclometasona 800 mcg associado a formoterol 6 mcg de manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluticasona propionato 500 mcg associado a tiotr\u00f3pio 2.5 mcg de manuten\u00e7\u00e3o","id":9726382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluticasona propionato 500 mcg associado a tiotr\u00f3pio 2.5 mcg de manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tosse cr\u00f4nica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o sindr\u00f4mica que requer adequada avalia\u00e7\u00e3o pois v\u00e1rios diagn\u00f3sticos etiol\u00f3gicos s\u00e3o extrapulmonares. Sobre a tosse cr\u00f4nica, analise a frase abaixo. A _____________ \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria caracterizada pela adu\u00e7\u00e3o das cordas vocais durante a inspira\u00e7\u00e3o e\/ou no in\u00edcio da expira\u00e7\u00e3o, resultando em limita\u00e7\u00e3o do fluxo a\u00e9reo no n\u00edvel da laringe, sem base anat\u00f4mica e n\u00e3o org\u00e2nica, ou seja, \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o funcional. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84118,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2451771,"hashId":"b0d5d8eae5ae162381517f9e7356d13d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tosse cr\u00f4nica \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o sindr\u00f4mica que requer adequada avalia\u00e7\u00e3o pois v\u00e1rios diagn\u00f3sticos etiol\u00f3gicos s\u00e3o extrapulmonares. Sobre a tosse cr\u00f4nica, analise a frase abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A _____________ \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria caracterizada pela adu\u00e7\u00e3o das cordas vocais durante a inspira\u00e7\u00e3o e\/ou no in\u00edcio da expira\u00e7\u00e3o, resultando em limita\u00e7\u00e3o do fluxo a\u00e9reo no n\u00edvel da laringe, sem base anat\u00f4mica e n\u00e3o org\u00e2nica, ou seja, \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o funcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9726324,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00e3o de cordas vocais","id":9726322,"corpo":"<p>disfun\u00e7\u00e3o de cordas vocais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tosse variante da asma","id":9726323,"corpo":"<p>tosse variante da asma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"laringomal\u00e1cia","id":9726324,"corpo":"<p>laringomal\u00e1cia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico","id":9726325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apneia obstrutiva do sono","id":9726326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apneia obstrutiva do sono<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do arsenal terap\u00eautico da asma existem diversos broncodilatadores que agem em diferentes vias, al\u00e9m de diversos dispositivos para melhor adapta\u00e7\u00e3o do paciente. Em rela\u00e7\u00e3o aos broncodilatadores, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O glicopirr\u00f4nio \u00e9 um broncodilatador do tipo beta 2-agonista de longa a\u00e7\u00e3o. ( ) O umeclid\u00ednio \u00e9 um broncodilatador do tipo antimuscar\u00ednicos de curta a\u00e7\u00e3o. ( ) O indacaterol \u00e9 um broncodilatador do tipo beta 2-agonista de curta a\u00e7\u00e3o. ( ) O salmeterol \u00e9 um broncodilatador do tipo beta 2-agonista de longa a\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:","provas":[{"id":84118,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602,"slug":"medico-area-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:44:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2451765,"hashId":"eba6cb4569655cf5b0294e4e42a34ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do arsenal terap\u00eautico da asma existem diversos broncodilatadores que agem em diferentes vias, al\u00e9m de diversos dispositivos para melhor adapta\u00e7\u00e3o do paciente. Em rela\u00e7\u00e3o aos broncodilatadores, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O glicopirr\u00f4nio \u00e9 um broncodilatador do tipo beta 2-agonista de longa a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O umeclid\u00ednio \u00e9 um broncodilatador do tipo antimuscar\u00ednicos de curta a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O indacaterol \u00e9 um broncodilatador do tipo beta 2-agonista de curta a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O salmeterol \u00e9 um broncodilatador do tipo beta 2-agonista de longa a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo:<\/p>","resposta":9726296,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - F - V","id":9726296,"corpo":"<p>F - F - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - F - V","id":9726297,"corpo":"<p>V - F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - F - F","id":9726298,"corpo":"<p>F - V - F - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - V - V - V","id":9726299,"corpo":"<p>F - V - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":9726300,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o RENAME (2020), s\u00e3o medicamentos da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, exceto:","provas":[{"id":71090,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Potim","sigla":"","id":5401,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-potim-sp"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458,"slug":"reis-e-reis-auditores-associados"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-potim-sp-2022-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Potim - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:49:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2165203,"hashId":"c48af8ab74f8b404e337c2383773b282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o RENAME (2020), s\u00e3o medicamentos da Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica, exceto:<\/p>","resposta":8489006,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Naproxeno.","id":8489006,"corpo":"<p> Naproxeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haloperidol.","id":8489007,"corpo":"<p>Haloperidol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carvedilol.","id":8489008,"corpo":"<p>Carvedilol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cloridrato de Fluoxetina.","id":8489009,"corpo":"<p>Cloridrato de Fluoxetina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RENAME","oab":false,"nome":"RENAME","pai":398312,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419137,"slug":"farmacia-rename"}],"slug":"farmacia\/2165203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta: ","provas":[{"id":74872,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2257545,"hashId":"6d9471e3fa20a083d107a2b2fb8fc0ed","enunciado":"<p>Assinale a afirmativa correta: <\/p>","resposta":8884371,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A amiga de Charlie Brown est\u00e1 fazendo compara\u00e7\u00f5es entre os dois outros personagens porque n\u00e3o gosta de Charlie Brown.","id":8884368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amiga de Charlie Brown est\u00e1 fazendo compara\u00e7\u00f5es entre os dois outros personagens porque n\u00e3o gosta de Charlie Brown.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Charlie Brown \u00e9 mais velho do que seu amigo.","id":8884369,"corpo":"<p> Charlie Brown \u00e9 mais velho do que seu amigo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Charlie Brown acha que \u00e9 mais forte e inteligente que seu amigo.","id":8884370,"corpo":"<p>Charlie Brown acha que \u00e9 mais forte e inteligente que seu amigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo o amigo do Charlie Brown sendo mais velho, forte e inteligente, a amiga gosta mais do Charlie Brown.","id":8884371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo o amigo do Charlie Brown sendo mais velho, forte e inteligente, a amiga gosta mais do Charlie Brown.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as pr\u00f3ximas quest\u00f5es de acordo com a tirinha acima:","id":516779,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74872\/grupo-questao\/516779-20220227212142000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Responda as pr\u00f3ximas quest\u00f5es de acordo com a tirinha acima:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \u201cVoc\u00ea \u00e9 mais velho que o Charlie Brown?\u201d, o nome sublinhado pode ser substitu\u00eddo por: ","provas":[{"id":74872,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:47:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2257549,"hashId":"e2263596e212186342c52e609888f3f4","enunciado":"<p>Na frase: \u201cVoc\u00ea \u00e9 mais velho que o <strong><u>Charlie Brown?<\/u><\/strong>\u201d, o nome sublinhado pode ser substitu\u00eddo por: <\/p>","resposta":8884388,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eu.","id":8884387,"corpo":"<p>eu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele.","id":8884388,"corpo":"<p>ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tu.","id":8884389,"corpo":"<p>tu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eles.","id":8884390,"corpo":"<p>eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as pr\u00f3ximas quest\u00f5es de acordo com a tirinha acima:","id":516779,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74872\/grupo-questao\/516779-20220227212142000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Responda as pr\u00f3ximas quest\u00f5es de acordo com a tirinha acima:<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Azure, o componente que \u00e9 necess\u00e1rio para implantar um servi\u00e7o de nuvem e que inclui o n\u00famero de inst\u00e2ncias para cada fun\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, bem como as impress\u00f5es digitais para qualquer certificado de gerenciamento associado, \u00e9 representado por determinado arquivo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica esse arquivo.","provas":[{"id":90234,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 15:29:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582524,"hashId":"d72d16569dfdd6d22a7a08de976239bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Azure, o componente que \u00e9 necess\u00e1rio para implantar um servi\u00e7o de nuvem e que inclui o n\u00famero de inst\u00e2ncias para cada fun\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, bem como as impress\u00f5es digitais para qualquer certificado de gerenciamento associado, \u00e9 representado por determinado arquivo. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica esse arquivo.<\/p>","resposta":10300114,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ServicePackage.cspkg","id":10300112,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ServicePackage.cspkg<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ServiceHosting.cshos","id":10300113,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ServiceHosting.cshos<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ServiceConfiguration.cscfg","id":10300114,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ServiceConfiguration.cscfg<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ServiceDefinition.csdef","id":10300115,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ServiceDefinition.csdef<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Azure","oab":false,"nome":"Windows Azure","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429045,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-azure"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o servi\u00e7o do MS Exchange que permite que mensagens de voz e fax sejam armazenadas no Exchange 2016 e que fornece aos usu\u00e1rios acesso telef\u00f4nico a email, caixa postal, calend\u00e1rio, contatos ou atendimento autom\u00e1tico.","provas":[{"id":90234,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 15:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582704,"hashId":"aa18b50aca75c659dbb9b0f604cc5f5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o servi\u00e7o do MS Exchange que permite que mensagens de voz e fax sejam armazenadas no Exchange 2016 e que fornece aos usu\u00e1rios acesso telef\u00f4nico a <em>email<\/em>, caixa postal, calend\u00e1rio, contatos ou atendimento autom\u00e1tico.<\/p>","resposta":10300828,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MS Exchange Submission","id":10300826,"corpo":"<p>MS Exchange Submission<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MS Exchange Delivery","id":10300827,"corpo":"<p>MS Exchange Delivery<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MS Exchange UM","id":10300828,"corpo":"<p>MS Exchange UM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MS Exchange POP3","id":10300829,"corpo":"<p>MS Exchange POP3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429200,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-correio-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Exchange Server","oab":false,"nome":"Microsoft Exchange Server","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429207,"slug":"tecnologia-da-informacao-microsoft-exchange-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Peixes-remo n\u00e3o eram avistados na costa, 'mas apareceram' ap\u00f3s esse epis\u00f3dio. A express\u00e3o destacada trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":87482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:53:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539334,"hashId":"f233d8bb60211fdcf4c5d85ca9de71c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Peixes-remo n\u00e3o eram avistados na costa, 'mas apareceram' ap\u00f3s esse epis\u00f3dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o destacada trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":10109473,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenada sind\u00e9tica adversativa.","id":10109473,"corpo":"<p>Coordenada sind\u00e9tica adversativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coordenada assind\u00e9tica adversativa.","id":10109474,"corpo":"<p>Coordenada assind\u00e9tica adversativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subordinada substantiva completiva nominal.","id":10109475,"corpo":"<p>Subordinada substantiva completiva nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subordinada adverbial temporal.","id":10109476,"corpo":"<p>Subordinada adverbial temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Peixe estranho associado \u00e0 lenda de atrair tsunami \u00e9 capturado no Chile Um peixe estranho de seis metros que os nativos associam \u00e0 cren\u00e7a da chegada de tsunami, terremoto ou ciclone foi capturado na costa de Arica, no Chile, na manh\u00e3 de segunda-feira, segundo o La Naci\u00f3n. O animal, chamado de peixe-remo, \u00e9 incomum na regi\u00e3o.Segundo o IFOP (Instituto de Desenvolvimento Pesqueiro), ele pertence a uma classe de peixes com ossos grandes e costumam viver entre 200 e 500 metros de profundidade, mas j\u00e1 foram encontrados a 1000 metros.O pesquisador do IFOP, Gonzalo Mu\u00f1oz, disse que esses peixes t\u00eam bocas salientes e pequenas, barbatana dorsal avermelhada e uma pele viscosa de cor prateada sem escamas.Segundo o La Naci\u00f3n, o peixe est\u00e1 associado a uma lenda popular japonesa que diz que ele vivia nas profundezas de uma ilha no Jap\u00e3o; quando subia \u00e0 superf\u00edcie, causava terremotos. Ele tamb\u00e9m era chamado de \"mensageiro\" do pal\u00e1cio do deus do mar.O mito ressurgiu em 2011, quando apareceu um tsunami na ilha de Honshu, na costa do Pac\u00edfico. Antes dessa cat\u00e1strofe, peixes-remo n\u00e3o eram avistados na costa, mas ap\u00f3s esse epis\u00f3dio, come\u00e7aram a aparecer.A ci\u00eancia ainda n\u00e3o confirmou essas cren\u00e7as populares e os pesquisadores do IFOP coletaram amostras do peixe para analisar o porqu\u00ea de ele ter aparecido na costa.(Dispon\u00edvel em: Peixe estranho associado a lenda de atrair tsunami \u00e9 capturado no Chile (msn.com). Adaptado.)","id":547767,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Peixe estranho associado \u00e0 lenda de atrair tsunami \u00e9 capturado no Chile <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um peixe estranho de seis metros que os nativos associam \u00e0 cren\u00e7a da chegada de tsunami, terremoto ou ciclone foi capturado na costa de Arica, no Chile, na manh\u00e3 de segunda-feira, segundo o La Naci\u00f3n. O animal, chamado de peixe-remo, \u00e9 incomum na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o IFOP (Instituto de Desenvolvimento Pesqueiro), ele pertence a uma classe de peixes com ossos grandes e costumam viver entre 200 e 500 metros de profundidade, mas j\u00e1 foram encontrados a 1000 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pesquisador do IFOP, Gonzalo Mu\u00f1oz, disse que esses peixes t\u00eam bocas salientes e pequenas, barbatana dorsal avermelhada e uma pele viscosa de cor prateada sem escamas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o La Naci\u00f3n, o peixe est\u00e1 associado a uma lenda popular japonesa que diz que ele vivia nas profundezas de uma ilha no Jap\u00e3o; quando subia \u00e0 superf\u00edcie, causava terremotos. Ele tamb\u00e9m era chamado de \"mensageiro\" do pal\u00e1cio do deus do mar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mito ressurgiu em 2011, quando apareceu um tsunami na ilha de Honshu, na costa do Pac\u00edfico. Antes dessa cat\u00e1strofe, peixes-remo n\u00e3o eram avistados na costa, mas ap\u00f3s esse epis\u00f3dio, come\u00e7aram a aparecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia ainda n\u00e3o confirmou essas cren\u00e7as populares e os pesquisadores do IFOP coletaram amostras do peixe para analisar o porqu\u00ea de ele ter aparecido na costa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Peixe estranho associado a lenda de atrair tsunami \u00e9 capturado no Chile (msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ele pertence a uma classe de peixes com ossos grandes e costuma viver entre 200 e 500 metros de profundidade. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que contenha preposi\u00e7\u00e3o e pronome, independente da ordem.","provas":[{"id":87482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:53:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539343,"hashId":"e1a493f0ac2ebb7429fda2fc49f82563","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele pertence a uma classe de peixes com ossos grandes e costuma viver entre 200 e 500 metros de profundidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA que contenha preposi\u00e7\u00e3o e pronome, independente da ordem.<\/p>","resposta":10109501,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre - e - a","id":10109499,"corpo":"<p>entre - e - a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ele - uma - e","id":10109500,"corpo":"<p>ele - uma - e<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a - de - ele ","id":10109501,"corpo":"<p>a - de - ele <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de - com - e ","id":10109502,"corpo":"<p>de - com - e <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Peixe estranho associado \u00e0 lenda de atrair tsunami \u00e9 capturado no Chile Um peixe estranho de seis metros que os nativos associam \u00e0 cren\u00e7a da chegada de tsunami, terremoto ou ciclone foi capturado na costa de Arica, no Chile, na manh\u00e3 de segunda-feira, segundo o La Naci\u00f3n. O animal, chamado de peixe-remo, \u00e9 incomum na regi\u00e3o.Segundo o IFOP (Instituto de Desenvolvimento Pesqueiro), ele pertence a uma classe de peixes com ossos grandes e costumam viver entre 200 e 500 metros de profundidade, mas j\u00e1 foram encontrados a 1000 metros.O pesquisador do IFOP, Gonzalo Mu\u00f1oz, disse que esses peixes t\u00eam bocas salientes e pequenas, barbatana dorsal avermelhada e uma pele viscosa de cor prateada sem escamas.Segundo o La Naci\u00f3n, o peixe est\u00e1 associado a uma lenda popular japonesa que diz que ele vivia nas profundezas de uma ilha no Jap\u00e3o; quando subia \u00e0 superf\u00edcie, causava terremotos. Ele tamb\u00e9m era chamado de \"mensageiro\" do pal\u00e1cio do deus do mar.O mito ressurgiu em 2011, quando apareceu um tsunami na ilha de Honshu, na costa do Pac\u00edfico. Antes dessa cat\u00e1strofe, peixes-remo n\u00e3o eram avistados na costa, mas ap\u00f3s esse epis\u00f3dio, come\u00e7aram a aparecer.A ci\u00eancia ainda n\u00e3o confirmou essas cren\u00e7as populares e os pesquisadores do IFOP coletaram amostras do peixe para analisar o porqu\u00ea de ele ter aparecido na costa.(Dispon\u00edvel em: Peixe estranho associado a lenda de atrair tsunami \u00e9 capturado no Chile (msn.com). Adaptado.)","id":547767,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Peixe estranho associado \u00e0 lenda de atrair tsunami \u00e9 capturado no Chile <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um peixe estranho de seis metros que os nativos associam \u00e0 cren\u00e7a da chegada de tsunami, terremoto ou ciclone foi capturado na costa de Arica, no Chile, na manh\u00e3 de segunda-feira, segundo o La Naci\u00f3n. O animal, chamado de peixe-remo, \u00e9 incomum na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o IFOP (Instituto de Desenvolvimento Pesqueiro), ele pertence a uma classe de peixes com ossos grandes e costumam viver entre 200 e 500 metros de profundidade, mas j\u00e1 foram encontrados a 1000 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pesquisador do IFOP, Gonzalo Mu\u00f1oz, disse que esses peixes t\u00eam bocas salientes e pequenas, barbatana dorsal avermelhada e uma pele viscosa de cor prateada sem escamas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o La Naci\u00f3n, o peixe est\u00e1 associado a uma lenda popular japonesa que diz que ele vivia nas profundezas de uma ilha no Jap\u00e3o; quando subia \u00e0 superf\u00edcie, causava terremotos. Ele tamb\u00e9m era chamado de \"mensageiro\" do pal\u00e1cio do deus do mar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mito ressurgiu em 2011, quando apareceu um tsunami na ilha de Honshu, na costa do Pac\u00edfico. Antes dessa cat\u00e1strofe, peixes-remo n\u00e3o eram avistados na costa, mas ap\u00f3s esse epis\u00f3dio, come\u00e7aram a aparecer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia ainda n\u00e3o confirmou essas cren\u00e7as populares e os pesquisadores do IFOP coletaram amostras do peixe para analisar o porqu\u00ea de ele ter aparecido na costa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: Peixe estranho associado a lenda de atrair tsunami \u00e9 capturado no Chile (msn.com). Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Uma das estrat\u00e9gias definidas no PNE \u00e9 a de manter e ampliar programas e a\u00e7\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de fluxo do ensino fundamental, por meio do acompanhamento individualizado do(a) aluno(a) com rendimento escolar defasado e pela ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas como aulas de refor\u00e7o no turno complementar, estudos de recupera\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o parcial, de forma a reposicion\u00e1-lo no ciclo escolar de maneira compat\u00edvel com sua idade. II. O F\u00f3rum Nacional de Educa\u00e7\u00e3o deve acompanhar a execu\u00e7\u00e3o do PNE \u2013 inclusive em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento de suas metas \u2013 e embara\u00e7ar a articula\u00e7\u00e3o das confer\u00eancias nacionais de educa\u00e7\u00e3o com as confer\u00eancias regionais, estaduais e municipais que as precederem. III. Uma das estrat\u00e9gias da Meta 2 do PNE \u00e9 desguarnecer o acesso, a perman\u00eancia e o aproveitamento escolar dos benefici\u00e1rios de programas de transfer\u00eancia de renda, bem como das situa\u00e7\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o, de preconceitos e de viol\u00eancias na escola.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74979,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2264601,"hashId":"48d80172282fef44d614b9e4e1f81e0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das estrat\u00e9gias definidas no PNE \u00e9 a de manter e ampliar programas e a\u00e7\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de fluxo do ensino fundamental, por meio do acompanhamento individualizado do(a) aluno(a) com rendimento escolar defasado e pela ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas como aulas de refor\u00e7o no turno complementar, estudos de recupera\u00e7\u00e3o e progress\u00e3o parcial, de forma a reposicion\u00e1-lo no ciclo escolar de maneira compat\u00edvel com sua idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O F\u00f3rum Nacional de Educa\u00e7\u00e3o deve acompanhar a execu\u00e7\u00e3o do PNE \u2013 inclusive em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento de suas metas \u2013 e embara\u00e7ar a articula\u00e7\u00e3o das confer\u00eancias nacionais de educa\u00e7\u00e3o com as confer\u00eancias regionais, estaduais e municipais que as precederem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma das estrat\u00e9gias da Meta 2 do PNE \u00e9 desguarnecer o acesso, a perman\u00eancia e o aproveitamento escolar dos benefici\u00e1rios de programas de transfer\u00eancia de renda, bem como das situa\u00e7\u00f5es de discrimina\u00e7\u00e3o, de preconceitos e de viol\u00eancias na escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8916449,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8916448,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8916449,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8916450,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8916451,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Os m\u00e9todos de ensino s\u00e3o fundados na rela\u00e7\u00e3o entre os objetivos e os conte\u00fados e se constituem enquanto sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es, com vistas a um determinado resultado. II. O m\u00e9todo de ensino expressa uma vis\u00e3o global da rela\u00e7\u00e3o do processo educativo com a sociedade, atendendo aos seus des\u00edgnios sociais e pedag\u00f3gicos, assim como as expectativas de forma\u00e7\u00e3o dos estudantes perante as exig\u00eancias e desafios que a realidade social levanta.III. O processo de ensino se caracteriza pela combina\u00e7\u00e3o de atividades do professor e dos estudantes. O direcionamento a esse processo est\u00e1 associado com o planejamento realizado pelo discente no desenvolvimento das aulas por ele ministradas e envolvendo a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos, a sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados e os m\u00e9todos do ensino. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74979,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2264607,"hashId":"3281a299c0055444d55dd757b4e98329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os m\u00e9todos de ensino s\u00e3o fundados na rela\u00e7\u00e3o entre os objetivos e os conte\u00fados e se constituem enquanto sequ\u00eancia de opera\u00e7\u00f5es, com vistas a um determinado resultado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O m\u00e9todo de ensino expressa uma vis\u00e3o global da rela\u00e7\u00e3o do processo educativo com a sociedade, atendendo aos seus des\u00edgnios sociais e pedag\u00f3gicos, assim como as expectativas de forma\u00e7\u00e3o dos estudantes perante as exig\u00eancias e desafios que a realidade social levanta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O processo de ensino se caracteriza pela combina\u00e7\u00e3o de atividades do professor e dos estudantes. O direcionamento a esse processo est\u00e1 associado com o planejamento realizado pelo discente no desenvolvimento das aulas por ele ministradas e envolvendo a defini\u00e7\u00e3o dos objetivos, a sele\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados e os m\u00e9todos do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8916476,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8916474,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8916475,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8916476,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8916477,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. S\u00e3o exemplos de adv\u00e9rbios de modo os seguintes voc\u00e1bulos: bem, pior, depressa, devagar, cuidadosamente, mal, assim, melhor, calmamente e tristemente.II. As seguintes frases incluem algum exemplo de adv\u00e9rbio de modo: \u201cMaria foi bem no teste\u201d e \u201cAna estava andando depressa por causa do cansa\u00e7o\u201d.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74974,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2265050,"hashId":"80815e9c60e3b628a1555ff8620e999e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o exemplos de adv\u00e9rbios de modo os seguintes voc\u00e1bulos: bem, pior, depressa, devagar, cuidadosamente, mal, assim, melhor, calmamente e tristemente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As seguintes frases incluem algum exemplo de adv\u00e9rbio de modo: \u201cMaria foi bem no teste\u201d e \u201cAna estava andando depressa por causa do cansa\u00e7o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918211,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8918211,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8918212,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8918213,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8918214,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ao longo do texto, a autora utiliza informa\u00e7\u00f5es, dados e argumentos que sustentam a ideia de que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o humana que causa um profundo impacto em nosso planeta e no meio ambiente. II. A autora do texto defende a ideia de que produzir alimentos sem degradar o meio ambiente j\u00e1 \u00e9 algo poss\u00edvel. Esse objetivo, na perspectiva dela, \u00e9 alcan\u00e7\u00e1vel devido \u00e0 ampla e profunda utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos na agricultura e na pecu\u00e1ria que existe atualmente. III. A autora procura deixar claro que a transforma\u00e7\u00e3o na forma como produzimos alimentos \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que possamos ter economias mais verdes e justas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74974,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2265099,"hashId":"443450c1a02f07780cc046307ca20ba5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao longo do texto, a autora utiliza informa\u00e7\u00f5es, dados e argumentos que sustentam a ideia de que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 uma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o humana que causa um profundo impacto em nosso planeta e no meio ambiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A autora do texto defende a ideia de que produzir alimentos sem degradar o meio ambiente j\u00e1 \u00e9 algo poss\u00edvel. Esse objetivo, na perspectiva dela, \u00e9 alcan\u00e7\u00e1vel devido \u00e0 ampla e profunda utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos na agricultura e na pecu\u00e1ria que existe atualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A autora procura deixar claro que a transforma\u00e7\u00e3o na forma como produzimos alimentos \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para que possamos ter economias mais verdes e justas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918393,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8918390,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8918391,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8918392,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8918393,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 16 a 20ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3OPor Karina Scheuermann, em 18 de Dezembro de 2021.Recentemente, durante um jantar com alguns amigos, me dei conta de que poucas coisas moldam nosso planeta na mesma escala que a alimenta\u00e7\u00e3o. Planta\u00e7\u00f5es, fazendas, cria\u00e7\u00f5es de gado, psicultura, restaurantes, fast food, supermercados, programas de culin\u00e1ria: para levar alimentos at\u00e9 nossas mesas, a humanidade criou uma infraestrutura impressionante ao longo da hist\u00f3ria.Tamanho \u00e9 o impacto dessa ind\u00fastria no mundo que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos contribui para a acelera\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e para a perda da biodiversidade. E para agravar esse quadro, precisamos produzir ainda mais alimentos a cada ano. At\u00e9 2050, de acordo com a ONU, deve haver um aumento de 50% na demanda total de alimentos e de 73% na demanda por prote\u00edna animalPercebo que o posicionamento de muitos pol\u00edticos, economistas e outros profissionais \u00e9 o de que alguns danos ambientais s\u00e3o uma contrapartida infeliz, mas necess\u00e1ria para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e nutrir a humanidade. Mas ser\u00e1 que as coisas precisam ser assim?Hoje contamos com uma ampla e profunda utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos na agricultura e na pecu\u00e1ria. A humanidade j\u00e1 sabe como alimentar uma popula\u00e7\u00e3o crescente sem destruir o planeta. Me parece que, neste momento, precisamos, tamb\u00e9m, investir em um sistema alimentar que restaure a natureza em vez de esgot\u00e1-la.Por que restaurar a natureza? Ora, \u00e9 percept\u00edvel que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos alterou nosso planeta mais do que qualquer outra atividade humana. Algumas pesquisas estimam que ela seja respons\u00e1vel por 70% do uso total de \u00e1gua doce e 24% das emiss\u00f5es de efeito estufa. Ao mesmo tempo, a produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9, possivelmente, a maior causa da perda da biodiversidade.No \u00faltimo final de semana, fiz uma r\u00e1pida viagem para uma pequena cidade do interior. Ap\u00f3s poucos minutos dirigindo, me deparei com algumas grandes m\u00e1quinas arando o solo em uma fazenda. Aquela vis\u00e3o \u2013 por estar t\u00e3o pr\u00f3xima a mim \u2013 me fez perceber o quanto muitas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas degradam intensamente a sa\u00fade do solo ao longo do tempo, at\u00e9 que eventualmente ele deixa de ser produtivo.A pandemia da COVID-19 nos deu uma li\u00e7\u00e3o muito importante: a nossa luta para reconstruir sociedades e economias nos \u00faltimos anos deve buscar construir algo melhor. Para mim, isso significa tamb\u00e9m que devemos construir um sistema econ\u00f4mico mais verde, mais inteligente e mais justo para todos.A produ\u00e7\u00e3o de alimentos responde por quase 10% da economia global e, se queremos economias mais verdes e justas, devemos transformar nossa economia alimentar para que ela possa sustentar a natureza, ao mesmo tempo que alimenta as pessoas.Hoje ouvi de um colega no trabalho que essa ideia \u00e9 infantil e imposs\u00edvel. Para mim, ela \u00e9 totalmente poss\u00edvel. Cabe a n\u00f3s cultivar as sementes dessa transforma\u00e7\u00e3o e buscar sistemas alimentares mais inteligentes.","id":517476,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto para as quest\u00f5es de 16 a 20<\/p><p><br><\/p><p><strong>ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p>Por Karina Scheuermann, em 18 de Dezembro de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, durante um jantar com alguns amigos, me dei conta de que poucas coisas moldam nosso planeta na mesma escala que a alimenta\u00e7\u00e3o. Planta\u00e7\u00f5es, fazendas, cria\u00e7\u00f5es de gado, psicultura, restaurantes, fast food, supermercados, programas de culin\u00e1ria: para levar alimentos at\u00e9 nossas mesas, a humanidade criou uma infraestrutura impressionante ao longo da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamanho \u00e9 o impacto dessa ind\u00fastria no mundo que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos contribui para a acelera\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e para a perda da biodiversidade. E para agravar esse quadro, precisamos produzir ainda mais alimentos a cada ano. At\u00e9 2050, de acordo com a ONU, deve haver um aumento de 50% na demanda total de alimentos e de 73% na demanda por prote\u00edna animal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Percebo que o posicionamento de muitos pol\u00edticos, economistas e outros profissionais \u00e9 o de que alguns danos ambientais s\u00e3o uma contrapartida infeliz, mas necess\u00e1ria para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e nutrir a humanidade. Mas ser\u00e1 que as coisas precisam ser assim?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje contamos com uma ampla e profunda utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos na agricultura e na pecu\u00e1ria. A humanidade j\u00e1 sabe como alimentar uma popula\u00e7\u00e3o crescente sem destruir o planeta. Me parece que, neste momento, precisamos, tamb\u00e9m, investir em um sistema alimentar que restaure a natureza em vez de esgot\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que restaurar a natureza? Ora, \u00e9 percept\u00edvel que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos alterou nosso planeta mais do que qualquer outra atividade humana. Algumas pesquisas estimam que ela seja respons\u00e1vel por 70% do uso total de \u00e1gua doce e 24% das emiss\u00f5es de efeito estufa. Ao mesmo tempo, a produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9, possivelmente, a maior causa da perda da biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo final de semana, fiz uma r\u00e1pida viagem para uma pequena cidade do interior. Ap\u00f3s poucos minutos dirigindo, me deparei com algumas grandes m\u00e1quinas arando o solo em uma fazenda. Aquela vis\u00e3o \u2013 por estar t\u00e3o pr\u00f3xima a mim \u2013 me fez perceber o quanto muitas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas degradam intensamente a sa\u00fade do solo ao longo do tempo, at\u00e9 que eventualmente ele deixa de ser produtivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pandemia da COVID-19 nos deu uma li\u00e7\u00e3o muito importante: a nossa luta para reconstruir sociedades e economias nos \u00faltimos anos deve buscar construir algo melhor. Para mim, isso significa tamb\u00e9m que devemos construir um sistema econ\u00f4mico mais verde, mais inteligente e mais justo para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de alimentos responde por quase 10% da economia global e, se queremos economias mais verdes e justas, devemos transformar nossa economia alimentar para que ela possa sustentar a natureza, ao mesmo tempo que alimenta as pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje ouvi de um colega no trabalho que essa ideia \u00e9 infantil e imposs\u00edvel. Para mim, ela \u00e9 totalmente poss\u00edvel. Cabe a n\u00f3s cultivar as sementes dessa transforma\u00e7\u00e3o e buscar sistemas alimentares mais inteligentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. No trecho \u201cat\u00e9 que eventualmente ele deixa de ser produtivo\u201d, a autora utiliza um pronome pessoal para fazer uma refer\u00eancia ao substantivo \u201csolo\u201d, anteriormente citado. II. Uma ideia preponderante no texto \u00e9 a de que existe uma tend\u00eancia de aumento no consumo de alimentos nos pr\u00f3ximos anos, a qual foi descoberta pela autora atrav\u00e9s de seus estudos sobre agricultura familiar e sustentabilidade. III. A autora apresenta ao leitor alguns elementos antag\u00f4nicos relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos: se, por um lado, ela \u00e9 necess\u00e1ria para prover a humanidade; por outro, a forma como ela tem sido praticada causa preju\u00edzos enormes \u00e0 natureza.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74974,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2265101,"hashId":"b01f92da1b765cfe83ead853a96526b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No trecho \u201cat\u00e9 que eventualmente ele deixa de ser produtivo\u201d, a autora utiliza um pronome pessoal para fazer uma refer\u00eancia ao substantivo \u201csolo\u201d, anteriormente citado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma ideia preponderante no texto \u00e9 a de que existe uma tend\u00eancia de aumento no consumo de alimentos nos pr\u00f3ximos anos, a qual foi descoberta pela autora atrav\u00e9s de seus estudos sobre agricultura familiar e sustentabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A autora apresenta ao leitor alguns elementos antag\u00f4nicos relacionados \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de alimentos: se, por um lado, ela \u00e9 necess\u00e1ria para prover a humanidade; por outro, a forma como ela tem sido praticada causa preju\u00edzos enormes \u00e0 natureza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918400,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8918398,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8918399,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8918400,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8918401,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 16 a 20ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3OPor Karina Scheuermann, em 18 de Dezembro de 2021.Recentemente, durante um jantar com alguns amigos, me dei conta de que poucas coisas moldam nosso planeta na mesma escala que a alimenta\u00e7\u00e3o. Planta\u00e7\u00f5es, fazendas, cria\u00e7\u00f5es de gado, psicultura, restaurantes, fast food, supermercados, programas de culin\u00e1ria: para levar alimentos at\u00e9 nossas mesas, a humanidade criou uma infraestrutura impressionante ao longo da hist\u00f3ria.Tamanho \u00e9 o impacto dessa ind\u00fastria no mundo que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos contribui para a acelera\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e para a perda da biodiversidade. E para agravar esse quadro, precisamos produzir ainda mais alimentos a cada ano. At\u00e9 2050, de acordo com a ONU, deve haver um aumento de 50% na demanda total de alimentos e de 73% na demanda por prote\u00edna animalPercebo que o posicionamento de muitos pol\u00edticos, economistas e outros profissionais \u00e9 o de que alguns danos ambientais s\u00e3o uma contrapartida infeliz, mas necess\u00e1ria para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e nutrir a humanidade. Mas ser\u00e1 que as coisas precisam ser assim?Hoje contamos com uma ampla e profunda utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos na agricultura e na pecu\u00e1ria. A humanidade j\u00e1 sabe como alimentar uma popula\u00e7\u00e3o crescente sem destruir o planeta. Me parece que, neste momento, precisamos, tamb\u00e9m, investir em um sistema alimentar que restaure a natureza em vez de esgot\u00e1-la.Por que restaurar a natureza? Ora, \u00e9 percept\u00edvel que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos alterou nosso planeta mais do que qualquer outra atividade humana. Algumas pesquisas estimam que ela seja respons\u00e1vel por 70% do uso total de \u00e1gua doce e 24% das emiss\u00f5es de efeito estufa. Ao mesmo tempo, a produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9, possivelmente, a maior causa da perda da biodiversidade.No \u00faltimo final de semana, fiz uma r\u00e1pida viagem para uma pequena cidade do interior. Ap\u00f3s poucos minutos dirigindo, me deparei com algumas grandes m\u00e1quinas arando o solo em uma fazenda. Aquela vis\u00e3o \u2013 por estar t\u00e3o pr\u00f3xima a mim \u2013 me fez perceber o quanto muitas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas degradam intensamente a sa\u00fade do solo ao longo do tempo, at\u00e9 que eventualmente ele deixa de ser produtivo.A pandemia da COVID-19 nos deu uma li\u00e7\u00e3o muito importante: a nossa luta para reconstruir sociedades e economias nos \u00faltimos anos deve buscar construir algo melhor. Para mim, isso significa tamb\u00e9m que devemos construir um sistema econ\u00f4mico mais verde, mais inteligente e mais justo para todos.A produ\u00e7\u00e3o de alimentos responde por quase 10% da economia global e, se queremos economias mais verdes e justas, devemos transformar nossa economia alimentar para que ela possa sustentar a natureza, ao mesmo tempo que alimenta as pessoas.Hoje ouvi de um colega no trabalho que essa ideia \u00e9 infantil e imposs\u00edvel. Para mim, ela \u00e9 totalmente poss\u00edvel. Cabe a n\u00f3s cultivar as sementes dessa transforma\u00e7\u00e3o e buscar sistemas alimentares mais inteligentes.","id":517476,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto para as quest\u00f5es de 16 a 20<\/p><p><br><\/p><p><strong>ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p>Por Karina Scheuermann, em 18 de Dezembro de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, durante um jantar com alguns amigos, me dei conta de que poucas coisas moldam nosso planeta na mesma escala que a alimenta\u00e7\u00e3o. Planta\u00e7\u00f5es, fazendas, cria\u00e7\u00f5es de gado, psicultura, restaurantes, fast food, supermercados, programas de culin\u00e1ria: para levar alimentos at\u00e9 nossas mesas, a humanidade criou uma infraestrutura impressionante ao longo da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamanho \u00e9 o impacto dessa ind\u00fastria no mundo que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos contribui para a acelera\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e para a perda da biodiversidade. E para agravar esse quadro, precisamos produzir ainda mais alimentos a cada ano. At\u00e9 2050, de acordo com a ONU, deve haver um aumento de 50% na demanda total de alimentos e de 73% na demanda por prote\u00edna animal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Percebo que o posicionamento de muitos pol\u00edticos, economistas e outros profissionais \u00e9 o de que alguns danos ambientais s\u00e3o uma contrapartida infeliz, mas necess\u00e1ria para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e nutrir a humanidade. Mas ser\u00e1 que as coisas precisam ser assim?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje contamos com uma ampla e profunda utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos na agricultura e na pecu\u00e1ria. A humanidade j\u00e1 sabe como alimentar uma popula\u00e7\u00e3o crescente sem destruir o planeta. Me parece que, neste momento, precisamos, tamb\u00e9m, investir em um sistema alimentar que restaure a natureza em vez de esgot\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que restaurar a natureza? Ora, \u00e9 percept\u00edvel que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos alterou nosso planeta mais do que qualquer outra atividade humana. Algumas pesquisas estimam que ela seja respons\u00e1vel por 70% do uso total de \u00e1gua doce e 24% das emiss\u00f5es de efeito estufa. Ao mesmo tempo, a produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9, possivelmente, a maior causa da perda da biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo final de semana, fiz uma r\u00e1pida viagem para uma pequena cidade do interior. Ap\u00f3s poucos minutos dirigindo, me deparei com algumas grandes m\u00e1quinas arando o solo em uma fazenda. Aquela vis\u00e3o \u2013 por estar t\u00e3o pr\u00f3xima a mim \u2013 me fez perceber o quanto muitas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas degradam intensamente a sa\u00fade do solo ao longo do tempo, at\u00e9 que eventualmente ele deixa de ser produtivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pandemia da COVID-19 nos deu uma li\u00e7\u00e3o muito importante: a nossa luta para reconstruir sociedades e economias nos \u00faltimos anos deve buscar construir algo melhor. Para mim, isso significa tamb\u00e9m que devemos construir um sistema econ\u00f4mico mais verde, mais inteligente e mais justo para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de alimentos responde por quase 10% da economia global e, se queremos economias mais verdes e justas, devemos transformar nossa economia alimentar para que ela possa sustentar a natureza, ao mesmo tempo que alimenta as pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje ouvi de um colega no trabalho que essa ideia \u00e9 infantil e imposs\u00edvel. Para mim, ela \u00e9 totalmente poss\u00edvel. Cabe a n\u00f3s cultivar as sementes dessa transforma\u00e7\u00e3o e buscar sistemas alimentares mais inteligentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:I. A autora faz refer\u00eancia a um evento recente \u2013 a pandemia da COVID-19 \u2013 para, em seguida, propor a constru\u00e7\u00e3o de um sistema econ\u00f4mico mais justo para todos, mais verde e mais inteligente. Ao utilizar o verbo \u201cdevemos\u201d, a autora tamb\u00e9m atribui a responsabilidade por construir esse futuro melhor a outros indiv\u00edduos, n\u00e3o apenas a ela pr\u00f3pria. II. A ideia de que algumas pessoas se mant\u00eam resignadas diante dos danos ambientais por acreditarem que eles s\u00e3o necess\u00e1rios para que possamos produzir alimentos parece desagradar a autora do texto e, ao longo da sua argumenta\u00e7\u00e3o, ela prop\u00f5e que esses indiv\u00edduos sejam destinados ao ostracismo. III. Nos trechos \u201cNo \u00faltimo final de semana fiz uma r\u00e1pida viagem\u201d e \u201cAp\u00f3s poucos minutos dirigindo, me deparei com algumas grandes m\u00e1quinas\u201d, a autora utiliza alguns recursos para sustentar a ideia de que temas como a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologia na produ\u00e7\u00e3o de alimentos e a preserva\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o atuais e podem estar pr\u00f3ximos da nossa realidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74974,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2265107,"hashId":"c1a5910eb7deefc337a3ec575ba35258","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3O' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A autora faz refer\u00eancia a um evento recente \u2013 a pandemia da COVID-19 \u2013 para, em seguida, propor a constru\u00e7\u00e3o de um sistema econ\u00f4mico mais justo para todos, mais verde e mais inteligente. Ao utilizar o verbo \u201cdevemos\u201d, a autora tamb\u00e9m atribui a responsabilidade por construir esse futuro melhor a outros indiv\u00edduos, n\u00e3o apenas a ela pr\u00f3pria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ideia de que algumas pessoas se mant\u00eam resignadas diante dos danos ambientais por acreditarem que eles s\u00e3o necess\u00e1rios para que possamos produzir alimentos parece desagradar a autora do texto e, ao longo da sua argumenta\u00e7\u00e3o, ela prop\u00f5e que esses indiv\u00edduos sejam destinados ao ostracismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nos trechos \u201cNo \u00faltimo final de semana fiz uma r\u00e1pida viagem\u201d e \u201cAp\u00f3s poucos minutos dirigindo, me deparei com algumas grandes m\u00e1quinas\u201d, a autora utiliza alguns recursos para sustentar a ideia de que temas como a utiliza\u00e7\u00e3o de tecnologia na produ\u00e7\u00e3o de alimentos e a preserva\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o atuais e podem estar pr\u00f3ximos da nossa realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918425,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8918423,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8918424,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8918425,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8918426,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 16 a 20ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3OPor Karina Scheuermann, em 18 de Dezembro de 2021.Recentemente, durante um jantar com alguns amigos, me dei conta de que poucas coisas moldam nosso planeta na mesma escala que a alimenta\u00e7\u00e3o. Planta\u00e7\u00f5es, fazendas, cria\u00e7\u00f5es de gado, psicultura, restaurantes, fast food, supermercados, programas de culin\u00e1ria: para levar alimentos at\u00e9 nossas mesas, a humanidade criou uma infraestrutura impressionante ao longo da hist\u00f3ria.Tamanho \u00e9 o impacto dessa ind\u00fastria no mundo que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos contribui para a acelera\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e para a perda da biodiversidade. E para agravar esse quadro, precisamos produzir ainda mais alimentos a cada ano. At\u00e9 2050, de acordo com a ONU, deve haver um aumento de 50% na demanda total de alimentos e de 73% na demanda por prote\u00edna animalPercebo que o posicionamento de muitos pol\u00edticos, economistas e outros profissionais \u00e9 o de que alguns danos ambientais s\u00e3o uma contrapartida infeliz, mas necess\u00e1ria para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e nutrir a humanidade. Mas ser\u00e1 que as coisas precisam ser assim?Hoje contamos com uma ampla e profunda utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos na agricultura e na pecu\u00e1ria. A humanidade j\u00e1 sabe como alimentar uma popula\u00e7\u00e3o crescente sem destruir o planeta. Me parece que, neste momento, precisamos, tamb\u00e9m, investir em um sistema alimentar que restaure a natureza em vez de esgot\u00e1-la.Por que restaurar a natureza? Ora, \u00e9 percept\u00edvel que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos alterou nosso planeta mais do que qualquer outra atividade humana. Algumas pesquisas estimam que ela seja respons\u00e1vel por 70% do uso total de \u00e1gua doce e 24% das emiss\u00f5es de efeito estufa. Ao mesmo tempo, a produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9, possivelmente, a maior causa da perda da biodiversidade.No \u00faltimo final de semana, fiz uma r\u00e1pida viagem para uma pequena cidade do interior. Ap\u00f3s poucos minutos dirigindo, me deparei com algumas grandes m\u00e1quinas arando o solo em uma fazenda. Aquela vis\u00e3o \u2013 por estar t\u00e3o pr\u00f3xima a mim \u2013 me fez perceber o quanto muitas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas degradam intensamente a sa\u00fade do solo ao longo do tempo, at\u00e9 que eventualmente ele deixa de ser produtivo.A pandemia da COVID-19 nos deu uma li\u00e7\u00e3o muito importante: a nossa luta para reconstruir sociedades e economias nos \u00faltimos anos deve buscar construir algo melhor. Para mim, isso significa tamb\u00e9m que devemos construir um sistema econ\u00f4mico mais verde, mais inteligente e mais justo para todos.A produ\u00e7\u00e3o de alimentos responde por quase 10% da economia global e, se queremos economias mais verdes e justas, devemos transformar nossa economia alimentar para que ela possa sustentar a natureza, ao mesmo tempo que alimenta as pessoas.Hoje ouvi de um colega no trabalho que essa ideia \u00e9 infantil e imposs\u00edvel. Para mim, ela \u00e9 totalmente poss\u00edvel. Cabe a n\u00f3s cultivar as sementes dessa transforma\u00e7\u00e3o e buscar sistemas alimentares mais inteligentes.","id":517476,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto para as quest\u00f5es de 16 a 20<\/p><p><br><\/p><p><strong>ALIMENTA\u00c7\u00c3O E RESTAURA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p><p>Por Karina Scheuermann, em 18 de Dezembro de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, durante um jantar com alguns amigos, me dei conta de que poucas coisas moldam nosso planeta na mesma escala que a alimenta\u00e7\u00e3o. Planta\u00e7\u00f5es, fazendas, cria\u00e7\u00f5es de gado, psicultura, restaurantes, fast food, supermercados, programas de culin\u00e1ria: para levar alimentos at\u00e9 nossas mesas, a humanidade criou uma infraestrutura impressionante ao longo da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamanho \u00e9 o impacto dessa ind\u00fastria no mundo que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos contribui para a acelera\u00e7\u00e3o das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e para a perda da biodiversidade. E para agravar esse quadro, precisamos produzir ainda mais alimentos a cada ano. At\u00e9 2050, de acordo com a ONU, deve haver um aumento de 50% na demanda total de alimentos e de 73% na demanda por prote\u00edna animal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Percebo que o posicionamento de muitos pol\u00edticos, economistas e outros profissionais \u00e9 o de que alguns danos ambientais s\u00e3o uma contrapartida infeliz, mas necess\u00e1ria para aumentar a produ\u00e7\u00e3o de alimentos e nutrir a humanidade. Mas ser\u00e1 que as coisas precisam ser assim?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje contamos com uma ampla e profunda utiliza\u00e7\u00e3o de recursos tecnol\u00f3gicos na agricultura e na pecu\u00e1ria. A humanidade j\u00e1 sabe como alimentar uma popula\u00e7\u00e3o crescente sem destruir o planeta. Me parece que, neste momento, precisamos, tamb\u00e9m, investir em um sistema alimentar que restaure a natureza em vez de esgot\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que restaurar a natureza? Ora, \u00e9 percept\u00edvel que a produ\u00e7\u00e3o de alimentos alterou nosso planeta mais do que qualquer outra atividade humana. Algumas pesquisas estimam que ela seja respons\u00e1vel por 70% do uso total de \u00e1gua doce e 24% das emiss\u00f5es de efeito estufa. Ao mesmo tempo, a produ\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9, possivelmente, a maior causa da perda da biodiversidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No \u00faltimo final de semana, fiz uma r\u00e1pida viagem para uma pequena cidade do interior. Ap\u00f3s poucos minutos dirigindo, me deparei com algumas grandes m\u00e1quinas arando o solo em uma fazenda. Aquela vis\u00e3o \u2013 por estar t\u00e3o pr\u00f3xima a mim \u2013 me fez perceber o quanto muitas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas degradam intensamente a sa\u00fade do solo ao longo do tempo, at\u00e9 que eventualmente ele deixa de ser produtivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pandemia da COVID-19 nos deu uma li\u00e7\u00e3o muito importante: a nossa luta para reconstruir sociedades e economias nos \u00faltimos anos deve buscar construir algo melhor. Para mim, isso significa tamb\u00e9m que devemos construir um sistema econ\u00f4mico mais verde, mais inteligente e mais justo para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de alimentos responde por quase 10% da economia global e, se queremos economias mais verdes e justas, devemos transformar nossa economia alimentar para que ela possa sustentar a natureza, ao mesmo tempo que alimenta as pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje ouvi de um colega no trabalho que essa ideia \u00e9 infantil e imposs\u00edvel. Para mim, ela \u00e9 totalmente poss\u00edvel. Cabe a n\u00f3s cultivar as sementes dessa transforma\u00e7\u00e3o e buscar sistemas alimentares mais inteligentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica \u00e9 o processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras pela adjun\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de prefixo e sufixo a um radical, de tal modo que a supress\u00e3o de um ou de outro resulta necessariamente em um verbo regular existente na l\u00edngua portuguesa.II. Os verbos permitem indicar uma a\u00e7\u00e3o, um estado ou mesmo um fen\u00f4meno da natureza. Na l\u00edngua portuguesa, os verbos formam uma classe rica em possibilidades flexionais, pois as oposi\u00e7\u00f5es entre tempos e modos referem-se a muitos tempos verbais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74974,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2265137,"hashId":"8418914dae31b626e58db3288bad654c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica \u00e9 o processo de forma\u00e7\u00e3o de palavras pela adjun\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de prefixo e sufixo a um radical, de tal modo que a supress\u00e3o de um ou de outro resulta necessariamente em um verbo regular existente na l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os verbos permitem indicar uma a\u00e7\u00e3o, um estado ou mesmo um fen\u00f4meno da natureza. Na l\u00edngua portuguesa, os verbos formam uma classe rica em possibilidades flexionais, pois as oposi\u00e7\u00f5es entre tempos e modos referem-se a muitos tempos verbais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918550,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8918548,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8918549,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8918550,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8918551,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A pr\u00e1tica educativa \u2013 quando contempla o tema dos Direitos Humanos \u2013 demanda dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o uma discuss\u00e3o do papel da escola na forma\u00e7\u00e3o para a cidadania. Essa forma\u00e7\u00e3o deve considerar a necessidade de o ideal de democracia estar em todos os n\u00edveis do contexto escolar, da proposta pedag\u00f3gica \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa. II. Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais e tamb\u00e9m os Referenciais Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil s\u00e3o normas de abrang\u00eancia nacional que tolhem os princ\u00edpios de dignidade humana e depreciam a diversidade cultural do ambiente escolar.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74974,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais","id":16423,"slug":"professor-de-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-professor-de-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Professor de Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2265143,"hashId":"6e4d3c74d0e6b13fbf13117e0c5cba5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pr\u00e1tica educativa \u2013 quando contempla o tema dos Direitos Humanos \u2013 demanda dos profissionais de educa\u00e7\u00e3o uma discuss\u00e3o do papel da escola na forma\u00e7\u00e3o para a cidadania. Essa forma\u00e7\u00e3o deve considerar a necessidade de o ideal de democracia estar em todos os n\u00edveis do contexto escolar, da proposta pedag\u00f3gica \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais e tamb\u00e9m os Referenciais Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil s\u00e3o normas de abrang\u00eancia nacional que tolhem os princ\u00edpios de dignidade humana e depreciam a diversidade cultural do ambiente escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8918575,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8918574,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8918575,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8918576,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8918577,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a necessidade de ajuste de dosagem para pacientes com queda da filtra\u00e7\u00e3o glomerular, analise os antimicrobianos abaixo e de valores S (Sim, precisa de ajuste) ou N (n\u00e3o, n\u00e3o precisa de ajuste). A seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ( ) Clindamicina. ( ) Imipenen\/Cilastatina. ( ) Metronidazol. ( ) Ceftriaxona.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451530,"hashId":"f819157455b2f403a55c7d853e4079cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a necessidade de ajuste de dosagem para pacientes com queda da filtra\u00e7\u00e3o glomerular, analise os antimicrobianos abaixo e de valores S (Sim, precisa de ajuste) ou N (n\u00e3o, n\u00e3o precisa de ajuste). A seguir, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Clindamicina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Imipenen\/Cilastatina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Metronidazol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ceftriaxona.<\/p>","resposta":9725257,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N - N - N - S","id":9725256,"corpo":"<p>N - N - N - S<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N - S - N - S","id":9725257,"corpo":"<p>N - S - N - S<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S - S - S - N","id":9725258,"corpo":"<p>S - S - S - N<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S - N - S - N","id":9725259,"corpo":"<p>S - N - S - N<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S - S - N - S","id":9725260,"corpo":"<p>S - S - N - S<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as causas de hipercalcemia induzida por medicamentos, n\u00e3o se inclui ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451825,"hashId":"e110e0804a26b9c824040aeb65e805bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as causas de hipercalcemia induzida por medicamentos, n\u00e3o se inclui ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna<\/p>","resposta":9726574,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toxicidade por teofilina","id":9726570,"corpo":"<p>toxicidade por teofilina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excesso de vitamina A","id":9726571,"corpo":"<p>excesso de vitamina A<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso de l\u00edtio","id":9726572,"corpo":"<p>uso de l\u00edtio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intoxica\u00e7\u00e3o por vitamina D","id":9726573,"corpo":"<p>intoxica\u00e7\u00e3o por vitamina D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de diur\u00e9ticos de al\u00e7a","id":9726574,"corpo":"<p>uso de diur\u00e9ticos de al\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas laboratoriais da cetoacidose diab\u00e9tica grave, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Intervalo ani\u00f4nico (Na+) \u2013 {(Cl\u2013 + HCO3\u2013) (mEq\/l)}= &gt;12. ( ) Osmolaridade s\u00e9rica efetiva {2[measured Na (mEq\/l)]} + glucose (mg\/dl)\/18= &gt; 320 mOsm\/kg. ( ) Bicarbonato s\u00e9rico= 10 a &lt;15 mEq\/l. ( ) Estupor\/coma. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451829,"hashId":"b4d28849e25bfdb66c4c9f79371ca8f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas laboratoriais da cetoacidose diab\u00e9tica grave, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Intervalo ani\u00f4nico (Na+) \u2013 {(Cl\u2013 + HCO3\u2013) (mEq\/l)}= &gt;12. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Osmolaridade s\u00e9rica efetiva {2[measured Na (mEq\/l)]} + glucose (mg\/dl)\/18= &gt; 320 mOsm\/kg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Bicarbonato s\u00e9rico= 10 a &lt;15 mEq\/l. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estupor\/coma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9726592,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V ","id":9726589,"corpo":"<p>V - V - V - V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":9726590,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":9726591,"corpo":"<p>F - F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F - V","id":9726592,"corpo":"<p>V - F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - F - F","id":9726593,"corpo":"<p>F - V - F - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a meningite carcinomatosa, analise a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451847,"hashId":"44a4b06529569e674a5f232bde1eaf34","enunciado":"<p>Sobre a meningite carcinomatosa, analise a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9726674,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sintomas de hidrocefalia n\u00e3o podem ser controlado com esteroides, medicamentos para dor e antiem\u00e9ticos","id":9726674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas de hidrocefalia n\u00e3o podem ser controlado com esteroides, medicamentos para dor e antiem\u00e9ticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es sintom\u00e1ticas de urg\u00eancia a radioterapia \u00e9 usada sempre que poss\u00edvel para uma vez que a terapia sist\u00eamica ou intratecal por si s\u00f3 raramente reverte sinais e sintomas neurol\u00f3gicos","id":9726675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em situa\u00e7\u00f5es sintom\u00e1ticas de urg\u00eancia a radioterapia \u00e9 usada sempre que poss\u00edvel para uma vez que a terapia sist\u00eamica ou intratecal por si s\u00f3 raramente reverte sinais e sintomas neurol\u00f3gicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A maioria dos pacientes com hidrocefalia grave requer a coloca\u00e7\u00e3o de uma deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal antes de se tentar terapia direcionada ao tratamento tumora","id":9726676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos pacientes com hidrocefalia grave requer a coloca\u00e7\u00e3o de uma deriva\u00e7\u00e3o ventriculoperitoneal antes de se tentar terapia direcionada ao tratamento tumora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a maioria dos pacientes selecionados para terapia intratecal, indica-se metotrexato como droga de primeira linha","id":9726677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a maioria dos pacientes selecionados para terapia intratecal, indica-se metotrexato como droga de primeira linha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a maioria dos pacientes com uma op\u00e7\u00e3o de terapia sist\u00eamica que tem efic\u00e1cia contra o tumor prim\u00e1rio e uma probabilidade razo\u00e1vel de penetra\u00e7\u00e3o ou atividade no sistema nervoso central, indica-se terapia sist\u00eamica em vez de terapia intratecal","id":9726678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a maioria dos pacientes com uma op\u00e7\u00e3o de terapia sist\u00eamica que tem efic\u00e1cia contra o tumor prim\u00e1rio e uma probabilidade razo\u00e1vel de penetra\u00e7\u00e3o ou atividade no sistema nervoso central, indica-se terapia sist\u00eamica em vez de terapia intratecal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a mais recente Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o para controle press\u00f3rico na eclampsia, o agente anti-hipertensivo indicado \u00e9 ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451856,"hashId":"4ee42d93763b2104ea7b0b961ca7a7d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a mais recente Diretriz Brasileira de Hipertens\u00e3o para controle press\u00f3rico na eclampsia, o agente anti-hipertensivo indicado \u00e9 ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9726718,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidralazina via intravenosa","id":9726718,"corpo":"<p>hidralazina via intravenosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nitroglicerina","id":9726719,"corpo":"<p>nitroglicerina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verapamil via intravenosa","id":9726720,"corpo":"<p>verapamil via intravenosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clonidina via intravenosa","id":9726721,"corpo":"<p>clonidina via intravenosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"furosemida via intravenosa","id":9726722,"corpo":"<p>furosemida via intravenosa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com neutropenia febril, com contagem absoluta de neutr\u00f3filos de 430 c\u00e9lulas \/\u00b5l iniciou tratamento antimicrobiano emp\u00edrico com cefepime h\u00e1 36 horas. Mant\u00e9m febre persistente e est\u00e1 hemodinamicamente est\u00e1vel, as culturas realizadas fora, negativas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta a ser tomada, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451866,"hashId":"5374294cb6f8d9bf527f2b32e845bced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com neutropenia febril, com contagem absoluta de neutr\u00f3filos de 430 c\u00e9lulas \/\u00b5l iniciou tratamento antimicrobiano emp\u00edrico com cefepime h\u00e1 36 horas. Mant\u00e9m febre persistente e est\u00e1 hemodinamicamente est\u00e1vel, as culturas realizadas fora, negativas. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta a ser tomada, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9726766,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter esquema antimicrobiano at\u00e9 a absoluta de neutr\u00f3filos ser &gt; 500 c\u00e9lulas \/\u00b5l ","id":9726765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter esquema antimicrobiano at\u00e9 a absoluta de neutr\u00f3filos ser &gt; 500 c\u00e9lulas \/\u00b5l <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter esquema antimicrobiano e procurar s\u00edtios de infec\u00e7\u00e3o","id":9726766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter esquema antimicrobiano e procurar s\u00edtios de infec\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Associar terapia antif\u00fangica","id":9726767,"corpo":"<p>Associar terapia antif\u00fangica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Associar vancomicina","id":9726768,"corpo":"<p>Associar vancomicina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descontinuar cefepime e iniciar terapia com vancomicina e meropenem","id":9726769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descontinuar cefepime e iniciar terapia com vancomicina e meropenem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) avan\u00e7ada e choque cardiog\u00eanico, analise as afirmativas abaixo. I. Recomenda-se o uso de cateter de art\u00e9ria pulmonar em pacientes com IC avan\u00e7ada, candidatos a transplante card\u00edaco ou suporte circulat\u00f3rio mec\u00e2nico. II. Recomenda-se o uso de cateter de art\u00e9ria pulmonar para auxiliar no tratamento e suporte hemodin\u00e2mico de pacientes com IC refrat\u00e1ria ao tratamento padr\u00e3o ou em pacientes com choque cardiog\u00eanico. III. Deve-se considerar estrat\u00e9gias para descompress\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo em pacientes com suporte de assist\u00eancia circulat\u00f3ria mec\u00e2nica por oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea venoarterial perif\u00e9rica e evid\u00eancia de distens\u00e3o ventricular associada \u00e0 hipocontratilidade acentuadae \u00e0 congest\u00e3o pulmonar. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451875,"hashId":"ac6cb3dbb1b7c8b0935dac7c709883ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Insufici\u00eancia Card\u00edaca (IC) avan\u00e7ada e choque cardiog\u00eanico, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Recomenda-se o uso de cateter de art\u00e9ria pulmonar em pacientes com IC avan\u00e7ada, candidatos a transplante card\u00edaco ou suporte circulat\u00f3rio mec\u00e2nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Recomenda-se o uso de cateter de art\u00e9ria pulmonar para auxiliar no tratamento e suporte hemodin\u00e2mico de pacientes com IC refrat\u00e1ria ao tratamento padr\u00e3o ou em pacientes com choque cardiog\u00eanico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Deve-se considerar estrat\u00e9gias para descompress\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo em pacientes com suporte de assist\u00eancia circulat\u00f3ria mec\u00e2nica por oxigena\u00e7\u00e3o por membrana extracorp\u00f3rea venoarterial perif\u00e9rica e evid\u00eancia de distens\u00e3o ventricular associada \u00e0 hipocontratilidade acentuadae \u00e0 congest\u00e3o pulmonar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9726810,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":9726809,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":9726810,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":9726811,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":9726812,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":9726813,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao diagn\u00f3stico de tromboembolismo pulmonar, para mulher jovem em idade reprodutiva ou gestante, para evitar a exposi\u00e7\u00e3o do tecido mam\u00e1rio \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante e, especialmente, nas pacientes com radiografia de t\u00f3rax normal, as alternativas poderiam ser ______. Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451880,"hashId":"0a22884eac11a6bfb52b9534519b6962","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao diagn\u00f3stico de tromboembolismo pulmonar, para mulher jovem em idade reprodutiva ou gestante, para evitar a exposi\u00e7\u00e3o do tecido mam\u00e1rio \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante e, especialmente, nas pacientes com radiografia de t\u00f3rax normal, as alternativas poderiam ser ______. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":9726834,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cintilografia V\/Q ou ultrassonografia com Doppler de membros inferiores seriada","id":9726834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cintilografia V\/Q ou ultrassonografia com Doppler de membros inferiores seriada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doppler de membros inferiores seriada ou apenas acompanhamento cl\u00ednico","id":9726835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doppler de membros inferiores seriada ou apenas acompanhamento cl\u00ednico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cintilografia V\/Q ou angiotomografia com gadol\u00edneo","id":9726836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cintilografia V\/Q ou angiotomografia com gadol\u00edneo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cintilografia V\/Q ou angioresson\u00e2ncia magn\u00e9tica","id":9726837,"corpo":"<p>cintilografia V\/Q ou angioresson\u00e2ncia magn\u00e9tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"angioresson\u00e2ncia magn\u00e9tica ou ultrassonografia com Doppler de membros inferiores seriada","id":9726838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">angioresson\u00e2ncia magn\u00e9tica ou ultrassonografia com Doppler de membros inferiores seriada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es para a profilaxia da s\u00edndrome de tumoral (SLT) s\u00e3o baseadas no risco de SLT, o qual \u00e9 classificado como leve, intermedi\u00e1rio e alto. Analise as condi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que cont\u00e9m uma condi\u00e7\u00e3o de alto risco.","provas":[{"id":84102,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia","id":22280,"slug":"medico-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-medicina-de-emergencia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - Medicina de Emerg\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2451882,"hashId":"db5b74a67292845fa7c77c435723d9e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As recomenda\u00e7\u00f5es para a profilaxia da s\u00edndrome de tumoral (SLT) s\u00e3o baseadas no risco de SLT, o qual \u00e9 classificado como leve, intermedi\u00e1rio e alto. Analise as condi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa que cont\u00e9m uma condi\u00e7\u00e3o de alto risco.<\/p>","resposta":9726846,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mieloma m\u00faltiplo","id":9726844,"corpo":"<p>Mieloma m\u00faltiplo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer pulmonar de pequenas c\u00e9lulas ","id":9726845,"corpo":"<p>C\u00e2ncer pulmonar de pequenas c\u00e9lulas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leucemia linfoide aguda com contagem total de neutr\u00f3filos \u2265100 x 109 \/l","id":9726846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leucemia linfoide aguda com contagem total de neutr\u00f3filos \u2265100 x 10<sup>9<\/sup> \/l<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Linfoma linfobl\u00e1tico est\u00e1dio II","id":9726847,"corpo":"<p>Linfoma linfobl\u00e1tico est\u00e1dio II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Leucemia mieloide cr\u00f4nica","id":9726848,"corpo":"<p>Leucemia mieloide cr\u00f4nica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Socorrista","oab":false,"nome":"Socorrista","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394885,"slug":"medicina-socorrista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acima, \u00e9 apresentada, parcialmente, uma janela do Windows 8 que cont\u00e9m op\u00e7\u00f5es a tarefas a serem realizadas caso ocorra algo de errado com o computador. A fim de criar pontos de restaura\u00e7\u00e3o, com a finalidade de restaurar arquivos do sistema do computador para um ponto anterior no tempo, \u00e9 correto usar a op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":85304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:55:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2484767,"hashId":"6919eeb6b7b43f7a564a42982a6c81d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85304\/questao\/2484767-20220718181200000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85304\/questao\/2484767-20220718181200000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acima, \u00e9 apresentada, parcialmente, uma janela do Windows 8 que cont\u00e9m op\u00e7\u00f5es a tarefas a serem realizadas caso ocorra algo de errado com o computador. A fim de criar pontos de restaura\u00e7\u00e3o, com a finalidade de restaurar arquivos do sistema do computador para um ponto anterior no tempo, \u00e9 correto usar a op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9872028,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obtenha mais recursos com a nova edi\u00e7\u00e3o do Windows.","id":9872025,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Obtenha mais recursos com a nova edi\u00e7\u00e3o do Windows.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gerenciador de Dispositivos.","id":9872026,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Gerenciador de Dispositivos.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Configura\u00e7\u00f5es remotas.","id":9872027,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Configura\u00e7\u00f5es remotas.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do sistema.","id":9872028,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Prote\u00e7\u00e3o do sistema.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exibir informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o computador.","id":9872029,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Exibir informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o computador.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 60","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8.1","oab":false,"nome":"Windows 8.1","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":421228,"slug":"informatica-windows-8-1"}],"slug":"informatica\/2484767","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Cargos\/ Sal\u00e1rios\/Carreira","id":25842,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-area-cargos-salarios-carreira"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o aut\u00e1rquica de provimento efetivo ou emprego p\u00fablico permanente, em faixas, de acordo com suas caracter\u00edsticas, natureza e complexidade, explicitamente estabelecida na Resolu\u00e7\u00e3o UNESP no 32\/2011, refere-se","provas":[{"id":85495,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Cargos\/ Sal\u00e1rios\/Carreira","id":25842,"slug":"assistente-tecnico-administrativo-area-cargos-salarios-carreira"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho","sigla":"","id":2214,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-paulista-julio-de-mesquita-filho-sp-2022-vunesp-assistente-tecnico-administrativo-area-cargos-salarios-carreira-14","tipo":1,"nome":"VUNESP - Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea: Cargos\/ Sal\u00e1rios\/Carreira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2491081,"hashId":"342060da870ad78da46e46fe8c23f59c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o aut\u00e1rquica de provimento efetivo ou emprego p\u00fablico permanente, em faixas, de acordo com suas caracter\u00edsticas, natureza e complexidade, explicitamente estabelecida na Resolu\u00e7\u00e3o UNESP n<sup>o<\/sup> 32\/2011, refere-se<\/p>","resposta":9901012,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 evolu\u00e7\u00e3o horizontal.","id":9901008,"corpo":"<p>\u00e0 evolu\u00e7\u00e3o horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao escalonamento de cargos.","id":9901009,"corpo":"<p>ao escalonamento de cargos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 evolu\u00e7\u00e3o de categorias.","id":9901010,"corpo":"<p>\u00e0 evolu\u00e7\u00e3o de categorias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao enquadramento de fun\u00e7\u00e3o.","id":9901011,"corpo":"<p>ao enquadramento de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao encarreiramento.","id":9901012,"corpo":"<p>ao encarreiramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542552,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Universidade Estadual Paulista - UNESP - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417185,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-estadual-paulista-unesp-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2491081","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de projetos, existem t\u00e9cnicas e an\u00e1lises que auxiliam o gerente de projetos em sua gest\u00e3o. De acordo com o PMBOK6, o caminho cr\u00edtico \u00e9 uma sequ\u00eancia","provas":[{"id":90234,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 15:25:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582518,"hashId":"8c9606ed993c29aed11bb5a6c16910e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o de projetos, existem t\u00e9cnicas e an\u00e1lises que auxiliam o gerente de projetos em sua gest\u00e3o. De acordo com o PMBOK6, o caminho cr\u00edtico \u00e9 uma sequ\u00eancia<\/p>","resposta":10300089,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fases que representam a evolu\u00e7\u00e3o de um produto, desde a sua concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 sua entrega, crescimento, maturidade e retirada.","id":10300087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de fases que representam a evolu\u00e7\u00e3o de um produto, desde a sua concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 sua entrega, crescimento, maturidade e retirada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de vari\u00e1veis de entrada que devem ser analisadas em rela\u00e7\u00e3o aos resultados de sa\u00eddas correspondentes, para desenvolver um relacionamento matem\u00e1tico das atividades complexas do projeto.","id":10300088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de vari\u00e1veis de entrada que devem ser analisadas em rela\u00e7\u00e3o aos resultados de sa\u00eddas correspondentes, para desenvolver um relacionamento matem\u00e1tico das atividades complexas do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de atividades que determinam a menor dura\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do projeto, haja vista representar o caminho mais longo de um projeto.","id":10300089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de atividades que determinam a menor dura\u00e7\u00e3o poss\u00edvel do projeto, haja vista representar o caminho mais longo de um projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de atividades conectadas por relacionamentos l\u00f3gicos em um diagrama de rede do cronograma do projeto, determinando as atividades mais complexas do projeto.","id":10300090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de atividades conectadas por relacionamentos l\u00f3gicos em um diagrama de rede do cronograma do projeto, determinando as atividades mais complexas do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Ferramentas de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428962,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-de-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico (CPM)","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico (CPM)","pai":428962,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428967,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodo-do-caminho-critico-cpm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no PMBOK6, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de projeto para ambientes adaptativos.","provas":[{"id":90234,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 15:24:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582516,"hashId":"8bc37f7c7cdaa5eb64c357adcd50325a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no PMBOK6, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de projeto para ambientes adaptativos.<\/p>","resposta":10300080,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A totalidade dos requisitos constitui a sprint.","id":10300079,"corpo":"<p>A totalidade dos requisitos constitui a <em>sprint<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todos \u00e1geis desenvolvem e revisam prot\u00f3tipos e vers\u00f5es para refinar os requisitos.","id":10300080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos \u00e1geis desenvolvem e revisam prot\u00f3tipos e vers\u00f5es para refinar os requisitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O escopo deve ser definido e acordado no est\u00e1gio inicial do projeto, em detrimento do refinamento ao longo do ciclo.","id":10300081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escopo deve ser definido e acordado no est\u00e1gio inicial do projeto, em detrimento do refinamento ao longo do ciclo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo o escopo \u00e9 definido no backlog do projeto e refinado na sprint.","id":10300082,"corpo":"<p>Todo o escopo \u00e9 definido no <em>backlog <\/em>do projeto e refinado na <em>sprint<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A funcionalidade do VMWare NSX Data Center que permite conectar servi\u00e7os de terceiros \u00e9","provas":[{"id":90234,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 15:47:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582675,"hashId":"7604315596057a27dd6e1b3f9bc463e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A funcionalidade do VMWare NSX Data Center que permite conectar servi\u00e7os de terceiros \u00e9<\/p>","resposta":10300735,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o roteamento l\u00f3gico.","id":10300734,"corpo":"<p>o roteamento l\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inser\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","id":10300735,"corpo":"<p>a inser\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a VPN l\u00f3gica.","id":10300736,"corpo":"<p>a VPN l\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o balanceador l\u00f3gico de carga.","id":10300737,"corpo":"<p>o balanceador l\u00f3gico de carga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Virtualiza\u00e7\u00e3o","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397543,"slug":"tecnologia-da-informacao-virtualizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vmware","oab":false,"nome":"Vmware","pai":397543,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429116,"slug":"tecnologia-da-informacao-vmware"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"#!\/bin\/bashfor FILE in $ (ls -1 grep arquivo)do---FILES=($ FILE)--- FILE=\"$ {FILE%.*}\"-- -FILE=\"$ {FILE:7:1}\"--- FILE=\"$ (($ FILE % 2))\"-- -if [ $ FILE -eq 0 ]-- -then------- chmod 640 $ FILES-- -else----- -chmod 043 $ FILES--- fidoneAssinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao resultado da execu\u00e7\u00e3o do Shell Script anterior.","provas":[{"id":90234,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es","id":26057,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-area-infraestrutura-e-operacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura e Opera\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 15:56:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":205,"descricao":"Sistema Da Informa\u00e7\u00e3o (T\u00e9cnico)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":2582714,"hashId":"4fba9a228f358dba06cf457e4e7ba222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">#!\/bin\/bash<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">for FILE in $ (ls -1 grep arquivo)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">do<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">FILES=($ FILE)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> FILE=\"$ {FILE%.*}\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> -<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">FILE=\"$ {FILE:7:1}\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> FILE=\"$ (($ FILE % 2))\"<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> -<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">if [ $ FILE -eq 0 ]<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> -<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">then<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> chmod 640 $ FILES<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> -<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">else<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> -<\/span><span class=\"ql-font-monospace\">chmod 043 $ FILES<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> fi<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">done<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao resultado da execu\u00e7\u00e3o do Shell Script anterior.<\/p>","resposta":10300869,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"---------- 1 tomcat tomcat 13 jun 15 16:47arquivo1.txt---------- 1 tomcat tomcat 26 jun 15 16:47arquivo2.txt---------- 1 tomcat tomcat 39 jun 15 16:47arquivo3.txt---------- 1 tomcat tomcat 52 jun 15 16:47arquivo4.txt","id":10300866,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">---------- 1 tomcat tomcat 13 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo1.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">---------- 1 tomcat tomcat 26 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo2.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">---------- 1 tomcat tomcat 39 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo3.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">---------- 1 tomcat tomcat 52 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo4.txt<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-r---wx--- 1 tomcat tomcat 13 jun 15 16:47arquivo1.txt-r---wx--- 1 tomcat tomcat 26 jun 15 16:47arquivo2.txt-r---wx--- 1 tomcat tomcat 39 jun 15 16:47arquivo3.txt-r---wx--- 1 tomcat tomcat 52 jun 15 16:47arquivo4.txt","id":10300867,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">-r---wx--- 1 tomcat tomcat 13 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo1.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">-r---wx--- 1 tomcat tomcat 26 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo2.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">-r---wx--- 1 tomcat tomcat 39 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo3.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">-r---wx--- 1 tomcat tomcat 52 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo4.txt<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"--w--wx--x 1 tomcat tomcat 13 jun 15 16:47arquivo1.txt-----wx--x 1 tomcat tomcat 26 jun 15 16:47arquivo2.txt--w--wx--x 1 tomcat tomcat 39 jun 15 16:47arquivo3.txt-----wx--x 1 tomcat tomcat 52 jun 15 16:47arquivo4.txt","id":10300868,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">--w--wx--x 1 tomcat tomcat 13 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo1.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">-----wx--x 1 tomcat tomcat 26 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo2.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">--w--wx--x 1 tomcat tomcat 39 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo3.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">-----wx--x 1 tomcat tomcat 52 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo4.txt<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"----r---wx 1 tomcat tomcat 13 jun 15 16:47arquivo1.txt-rw-r----- 1 tomcat tomcat 26 jun 15 16:47arquivo2.txt----r---wx 1 tomcat tomcat 39 jun 15 16:47arquivo3.txt-rw-r----- 1 tomcat tomcat 52 jun 15 16:47arquivo4.txt","id":10300869,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">----r---wx 1 tomcat tomcat 13 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo1.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">-rw-r----- 1 tomcat tomcat 26 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo2.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">----r---wx 1 tomcat tomcat 39 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo3.txt<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">-rw-r----- 1 tomcat tomcat 52 jun 15 16:47<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">arquivo4.txt<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2582714","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade representa quadro de dif\u00edcil tratamento. Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento dessa doen\u00e7a.","provas":[{"id":84095,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:02:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2451634,"hashId":"95eec3abb56e49b361af48f880273ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obesidade representa quadro de dif\u00edcil tratamento. Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento dessa doen\u00e7a.<\/p>","resposta":9725734,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O orlistate deve ser usado em doses de 500 mg (miligramas) tr\u00eas vezes ao dia, no intervalo das refei\u00e7\u00f5es","id":9725731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O orlistate deve ser usado em doses de 500 mg (miligramas) tr\u00eas vezes ao dia, no intervalo das refei\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fluoxetina apresenta seu efeito antiobesidade por estimular a recapta\u00e7\u00e3o da serotonina","id":9725732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fluoxetina apresenta seu efeito antiobesidade por estimular a recapta\u00e7\u00e3o da serotonina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lorcaserina \u00e9 um potente medicamento que deve ser usado em obesos m\u00f3rbidos e que age, predominantemente, como um antagonista seletivo do receptor serotonin\u00e9rgico","id":9725733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lorcaserina \u00e9 um potente medicamento que deve ser usado em obesos m\u00f3rbidos e que age, predominantemente, como um antagonista seletivo do receptor serotonin\u00e9rgico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Requer abordagem multidisciplinar","id":9725734,"corpo":"<p>Requer abordagem multidisciplinar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sibutramina \u00e9 um potente agente terap\u00eautico, agindo por meio do est\u00edmulo \u00e0 recapta\u00e7\u00e3o de norepinefrina e serotonina","id":9725735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sibutramina \u00e9 um potente agente terap\u00eautico, agindo por meio do est\u00edmulo \u00e0 recapta\u00e7\u00e3o de norepinefrina e serotonina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hipercolesterolemias podem trazer s\u00e9rias repercuss\u00f5es. Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o a esses dist\u00farbios.","provas":[{"id":84095,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:06:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2451311,"hashId":"4f4e30f6d372cb9f5940b9635e3561c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As hipercolesterolemias podem trazer s\u00e9rias repercuss\u00f5es. Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o a esses dist\u00farbios.<\/p>","resposta":9724175,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hiperlipidemia familiar combinada \u00e9 a dislipidemia prim\u00e1ria menos frequente","id":9724173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperlipidemia familiar combinada \u00e9 a dislipidemia prim\u00e1ria menos frequente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sitosterolemia resulta da absor\u00e7\u00e3o intestinal reduzida de fitoster\u00f3is","id":9724174,"corpo":"<p>A sitosterolemia resulta da absor\u00e7\u00e3o intestinal reduzida de fitoster\u00f3is<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hipercolesterolemia polig\u00eanica \u00e9 a causa mais frequente de hipercolesterolemia isolada","id":9724175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipercolesterolemia polig\u00eanica \u00e9 a causa mais frequente de hipercolesterolemia isolada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na hipercolesterolemia familiar, os indiv\u00edduos heterozigotos apresentam um excesso de receptores para lipoprote\u00ednas de baixa densidade (low density lipoprotein \u2013 LDL)","id":9724176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hipercolesterolemia familiar, os indiv\u00edduos heterozigotos apresentam um excesso de receptores para lipoprote\u00ednas de baixa densidade (<em>low density lipoprotein<\/em> \u2013 LDL)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hipercolesterolemia familiar, os indiv\u00edduos homozigotos apresentam um excesso de receptores para lipoprote\u00ednas de baixa densidade (low density lipoprotein \u2013 LDL)","id":9724177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hipercolesterolemia familiar, os indiv\u00edduos homozigotos apresentam um excesso de receptores para lipoprote\u00ednas de baixa densidade (<em>low density lipoprotein <\/em>\u2013 LDL)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 14 anos de idade, anteriormente sem doen\u00e7as, peso adequado para a altura, deu entrada no pronto socorro com queixa de sede excessiva e excesso de diurese h\u00e1 uma semana, passando a apresentar dor abdominal, n\u00e1useas e v\u00f4mitos h\u00e1 dois dias. Apresentava h\u00e1lito cet\u00f4nico. Foram coletados exames laboratoriais com os seguintes resultados: glicemia: 320 mg\/dL (miligramas por decilitro), pH arterial: 7,1, glicos\u00faria de 4 cruzes (m\u00e1ximo de 4), ceton\u00faria de 3 cruzes (m\u00e1ximo de 4). Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao quadro do paciente.","provas":[{"id":84095,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:06:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2451335,"hashId":"71ff08ce3a94ffd5d606356354c2a7cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 14 anos de idade, anteriormente sem doen\u00e7as, peso adequado para a altura, deu entrada no pronto socorro com queixa de sede excessiva e excesso de diurese h\u00e1 uma semana, passando a apresentar dor abdominal, n\u00e1useas e v\u00f4mitos h\u00e1 dois dias. Apresentava h\u00e1lito cet\u00f4nico. Foram coletados exames laboratoriais com os seguintes resultados: glicemia: 320 mg\/dL (miligramas por decilitro), pH arterial: 7,1, glicos\u00faria de 4 cruzes (m\u00e1ximo de 4), ceton\u00faria de 3 cruzes (m\u00e1ximo de 4). Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao quadro do paciente.<\/p>","resposta":9724291,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de cetoacidose diab\u00e9tica e o paciente deve receber insulina e hidrata\u00e7\u00e3o","id":9724291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de cetoacidose diab\u00e9tica e o paciente deve receber insulina e hidrata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de Diabetes mellitus tipo 2 n\u00e3o complicado e o paciente deve receber metformina","id":9724292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de <em>Diabetes mellitus<\/em> tipo 2 n\u00e3o complicado e o paciente deve receber metformina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um quadro t\u00edpico de Diabetes mellitus tipo 1 e o paciente deve receber glimepirida imediatamente","id":9724293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um quadro t\u00edpico de <em>Diabetes mellitus<\/em> tipo 1 e o paciente deve receber glimepirida imediatamente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um quadro t\u00edpico de Diabetes mellitus tipo 2 e o paciente deve receber glicazida imediatamente","id":9724294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um quadro t\u00edpico de <em>Diabetes mellitu<\/em>s tipo 2 e o paciente deve receber glicazida imediatamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de pancreatite e o paciente deve receber tratamento espec\u00edfico para tal","id":9724295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de pancreatite e o paciente deve receber tratamento espec\u00edfico para tal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipogonadismo masculino resulta da incapacidade de produzir concentra\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas de testosterona. Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etiologia desse quadro.","provas":[{"id":84095,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:04:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2451648,"hashId":"44482becd7a95a1c819833df120feed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipogonadismo masculino resulta da incapacidade de produzir concentra\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas de testosterona. Analise as alternativas a seguir e assinale a que contenha a afirmativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etiologia desse quadro.<\/p>","resposta":9725803,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A s\u00edndrome da Regress\u00e3o Testicular caracteriza-se por genit\u00e1lia externa feminina","id":9725801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome da Regress\u00e3o Testicular caracteriza-se por genit\u00e1lia externa feminina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome de Noonan apresenta heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva","id":9725802,"corpo":"<p>A s\u00edndrome de Noonan apresenta heran\u00e7a autoss\u00f4mica recessiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome de Klinefelter \u00e9 a causa gen\u00e9tica mais frequente","id":9725803,"corpo":"<p>A s\u00edndrome de Klinefelter \u00e9 a causa gen\u00e9tica mais frequente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome do Homem XX caracteriza-se por concentra\u00e7\u00f5es reduzidas dos horm\u00f4nios luteinizante (LH) e foliculoestimulante (FSH)","id":9725804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome do Homem XX caracteriza-se por concentra\u00e7\u00f5es reduzidas dos horm\u00f4nios luteinizante (LH) e foliculoestimulante (FSH)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O criptorquidismo caracteriza-se pela presen\u00e7a do test\u00edculo na bolsa escrotal","id":9725805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O criptorquidismo caracteriza-se pela presen\u00e7a do test\u00edculo na bolsa escrotal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os prolactinomas s\u00e3o os tumores hipofis\u00e1rios mais frequentes. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es.","provas":[{"id":84095,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548,"slug":"medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:02:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2451632,"hashId":"a6b7f0a7e368b2efc9f067f9d80df5c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prolactinomas s\u00e3o os tumores hipofis\u00e1rios mais frequentes. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a essas les\u00f5es.<\/p>","resposta":9725721,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na pr\u00e1tica m\u00e9dica, os microprolactinomas s\u00e3o mais frequentes do que os macroprolactinomas","id":9725721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e1tica m\u00e9dica, os microprolactinomas s\u00e3o mais frequentes do que os macroprolactinomas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os macroprolactinomas s\u00e3o a causa mais frequente de hiperprolactinemia","id":9725722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os macroprolactinomas s\u00e3o a causa mais frequente de hiperprolactinemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os microprolactinomas s\u00e3o a causa mais frequente de hiperprolactinemia","id":9725723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os microprolactinomas s\u00e3o a causa mais frequente de hiperprolactinemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento de primeria linha para os microprolactinomas \u00e9 a cirurgia transcraniana","id":9725724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de primeria linha para os microprolactinomas \u00e9 a cirurgia transcraniana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipergonadismo \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos prolactinomas","id":9725725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipergonadismo \u00e9 a principal manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica dos prolactinomas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos subdividir o canal anal em canal anal \u201canat\u00f4mico\u201d e \u201ccir\u00fargico\u201d. Quanto aos limites do canal anal \u201canat\u00f4mico\u201d, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:06:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2450844,"hashId":"28a06eaa790038e57d92a7fd2c7b10e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos subdividir o canal anal em canal anal \u201canat\u00f4mico\u201d e \u201ccir\u00fargico\u201d. Quanto aos limites do canal anal \u201canat\u00f4mico\u201d, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9721879,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inicia na primeira v\u00e1lvula de Houston e termina na linha pect\u00ednea ","id":9721876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia na primeira v\u00e1lvula de Houston e termina na linha pect\u00ednea <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inicia na segunda v\u00e1lvula de Houston e termina na margem anal","id":9721877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia na segunda v\u00e1lvula de Houston e termina na margem anal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inicia na terceira v\u00e1lvula de Houston e termina na linha pect\u00ednea","id":9721878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia na terceira v\u00e1lvula de Houston e termina na linha pect\u00ednea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inicia na linha pect\u00ednea e termina na margem anal","id":9721879,"corpo":"<p>Inicia na linha pect\u00ednea e termina na margem anal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inicia na terceira v\u00e1lvula de Houston e termina na margem anal","id":9721880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia na terceira v\u00e1lvula de Houston e termina na margem anal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 69","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Papilomav\u00edrus humano (HPV) possui mais de 40 tipos diferentes que podem causar infec\u00e7\u00f5es genitais, que em sua maioria s\u00e3o assintom\u00e1ticas e autolimitada. Em rela\u00e7\u00e3o ao HPV, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84094,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545,"slug":"medico-area-coloproctologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 16:11:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":2451012,"hashId":"a341e2dc7ebc5135f68231dd518a2cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Papilomav\u00edrus humano (HPV) possui mais de 40 tipos diferentes que podem causar infec\u00e7\u00f5es genitais, que em sua maioria s\u00e3o assintom\u00e1ticas e autolimitada. Em rela\u00e7\u00e3o ao HPV, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9722690,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tipos de HPV de alto risco incluem os tipos 6 e 11 ","id":9722686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de HPV de alto risco incluem os tipos 6 e 11 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tipos de HPV de baixo risco incluem os tipos 16 e 18","id":9722687,"corpo":"<p>Os tipos de HPV de baixo risco incluem os tipos 16 e 18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tipos de HPV de alto risco incluem os tipos 16 e 18 e est\u00e3o associados apenas a c\u00e2nceres de \u00e2nus","id":9722688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de HPV de alto risco incluem os tipos 16 e 18 e est\u00e3o associados apenas a c\u00e2nceres de \u00e2nus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tipos de HPV de alto risco incluem os tipos 6 e 11 e est\u00e3o associados a c\u00e2nceres de \u00e2nus, colo de \u00fatero, p\u00eanis, vulva e vagina","id":9722689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de HPV de alto risco incluem os tipos 6 e 11 e est\u00e3o associados a c\u00e2nceres de \u00e2nus, colo de \u00fatero, p\u00eanis, vulva e vagina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tipos de HPV de alto risco incluem os tipos 16 e 18 e est\u00e3o associados a c\u00e2nceres de \u00e2nus, colo de \u00fatero, p\u00eanis, vulva e vagina","id":9722690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tipos de HPV de alto risco incluem os tipos 16 e 18 e est\u00e3o associados a c\u00e2nceres de \u00e2nus, colo de \u00fatero, p\u00eanis, vulva e vagina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 85","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 38 anos ingeriu intencionalmente 100 comprimidos de 750 mg de paracetamol, em tentativa de suic\u00eddio. Assinale a alternativa que apresenta qual o achado microsc\u00f3pico \u00e9 mais prov\u00e1vel de estar presente no seu f\u00edgado, 3 dias ap\u00f3s essa ingest\u00e3o.","provas":[{"id":84116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2452103,"hashId":"897780d520cafca54ecf0f67f97ab5dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 38 anos ingeriu intencionalmente 100 comprimidos de 750 mg de paracetamol, em tentativa de suic\u00eddio. Assinale a alternativa que apresenta qual o achado microsc\u00f3pico \u00e9 mais prov\u00e1vel de estar presente no seu f\u00edgado, 3 dias ap\u00f3s essa ingest\u00e3o.<\/p>","resposta":9727847,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necrose extensa","id":9727847,"corpo":"<p>Necrose extensa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibrose em \u201cponte\u201d","id":9727848,"corpo":"<p>Fibrose em \u201cponte\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esteatose grave","id":9727849,"corpo":"<p>Esteatose grave<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica portal","id":9727850,"corpo":"<p>Inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica portal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colestase intracanalicular","id":9727851,"corpo":"<p>Colestase intracanalicular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem , 37 anos , apresenta dor de forte intensidade em abdome inferior h\u00e1 12 horas. Exame f\u00edsico: rea\u00e7\u00e3o peritoneal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de fossa il\u00edaca direita. Foi realizada apendicectomia videolaparosc\u00f3pica e o exame microsc\u00f3pico do ap\u00eandice demonstrou que toda a inflama\u00e7\u00e3o estava limitada \u00e0 serosa. Assinale a alternativa que apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica .","provas":[{"id":84116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2452106,"hashId":"fc8fd49e099921220ba498a7ee558f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem , 37 anos , apresenta dor de forte intensidade em abdome inferior h\u00e1 12 horas. Exame f\u00edsico: rea\u00e7\u00e3o peritoneal \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de fossa il\u00edaca direita. Foi realizada apendicectomia videolaparosc\u00f3pica e o exame microsc\u00f3pico do ap\u00eandice demonstrou que toda a inflama\u00e7\u00e3o estava limitada \u00e0 serosa. Assinale a alternativa que apresenta a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica .<\/p>","resposta":9727865,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apendicite aguda leve","id":9727862,"corpo":"<p>Apendicite aguda leve<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apendicite cr\u00f4nica","id":9727863,"corpo":"<p>Apendicite cr\u00f4nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poliarterite nodosa","id":9727864,"corpo":"<p>Poliarterite nodosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Peritonite","id":9727865,"corpo":"<p>Peritonite<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00eandice normal","id":9727866,"corpo":"<p>Ap\u00eandice normal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 55 anos, branca, com obesidade e diabetes mellitus, relata sangramento vaginal 3 anos ap\u00f3s a menopausa. Realizado histerectomia. Assinale a alternativa que apresenta qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":84116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:57:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2452060,"hashId":"29b7a9fe34b55316c7cba9a3759514fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 55 anos, branca, com obesidade e diabetes mellitus, relata sangramento vaginal 3 anos ap\u00f3s a menopausa. Realizado histerectomia. Assinale a alternativa que apresenta qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":9727661,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carcinoma endometri\u00f3ide","id":9727661,"corpo":"<p>Carcinoma endometri\u00f3ide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leiomioma","id":9727662,"corpo":"<p>Leiomioma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tumor mulleriano misto (carcinossarcoma)","id":9727663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor mulleriano misto (carcinossarcoma)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carcinoma seroso","id":9727664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carcinoma seroso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carcinoma de c\u00e9lulas claras","id":9727665,"corpo":"<p>Carcinoma de c\u00e9lulas claras<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 27 anos relata uma hist\u00f3ria de dor de garganta com febre, seguida por 6 semanas de mal-estar. Exame f\u00edsico: linfadenopatia generalizada, discretamente dolorosa. Exame microsc\u00f3pico de bi\u00f3psia de linfonodo cervical: hiperplasia policlonal difusa. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.","provas":[{"id":84116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:57:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2452077,"hashId":"9d6fdd6d9ce1a706ae7a79fa2ccf0bd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 27 anos relata uma hist\u00f3ria de dor de garganta com febre, seguida por 6 semanas de mal-estar. Exame f\u00edsico: linfadenopatia generalizada, discretamente dolorosa. Exame microsc\u00f3pico de bi\u00f3psia de linfonodo cervical: hiperplasia policlonal difusa. Assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.<\/p>","resposta":9727737,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Linfoma linfoc\u00edtico","id":9727735,"corpo":"<p>Linfoma linfoc\u00edtico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Linfoma de Hodgkin B","id":9727736,"corpo":"<p>Linfoma de Hodgkin B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mononucleose infecciosa","id":9727737,"corpo":"<p>Mononucleose infecciosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana","id":9727738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Brucelose","id":9727739,"corpo":"<p>Brucelose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher 45 anos, h\u00edgida, realizou exames de rotina para um \u201ccheck-up\u201d. Nega dor no peito, tosse ou febre. Radiografia de t\u00f3rax: n\u00f3dulo pulmonar perif\u00e9rico, de 2,5 cm de di\u00e2metro, no lobo m\u00e9dio do pulm\u00e3o direito. Assinale a alternativa que apresenta qual caracter\u00edstica biol\u00f3gica melhor distingue esta les\u00e3o como uma neoplasia, em vez de um granuloma.","provas":[{"id":84116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595,"slug":"medico-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 11:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2452038,"hashId":"1bba88bd0720b3d4621d6a47233c9264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher 45 anos, h\u00edgida, realizou exames de rotina para um \u201ccheck-up\u201d. Nega dor no peito, tosse ou febre. Radiografia de t\u00f3rax: n\u00f3dulo pulmonar perif\u00e9rico, de 2,5 cm de di\u00e2metro, no lobo m\u00e9dio do pulm\u00e3o direito. Assinale a alternativa que apresenta qual caracter\u00edstica biol\u00f3gica melhor distingue esta les\u00e3o como uma neoplasia, em vez de um granuloma.<\/p>","resposta":9727571,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recorr\u00eancia ap\u00f3s a excis\u00e3o","id":9727568,"corpo":"<p>Recorr\u00eancia ap\u00f3s a excis\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento r\u00e1pido de tamanho","id":9727569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento r\u00e1pido de tamanho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sensibilidade \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ou quimioterapia","id":9727570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensibilidade \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ou quimioterapia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crescimento descontrolado (aut\u00f4nomo)","id":9727571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crescimento descontrolado (aut\u00f4nomo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Necrose","id":9727572,"corpo":"<p>Necrose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Caxumba, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:45:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452617,"hashId":"fde5a71b5185d1cd09890f38ec498585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Caxumba, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9730125,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a principal causa de abaulamento parot\u00eddeo e a afec\u00e7\u00e3o viral mais comum que acomete as gl\u00e2ndulas salivares. Sua etiologia est\u00e1 relacionada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo paramixov\u00edrus, havendo maior incid\u00eancia entre quatro e seis anos de idade","id":9730123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a principal causa de abaulamento parot\u00eddeo e a afec\u00e7\u00e3o viral mais comum que acomete as gl\u00e2ndulas salivares. Sua etiologia est\u00e1 relacionada \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo paramixov\u00edrus, havendo maior incid\u00eancia entre quatro e seis anos de idade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua transmiss\u00e3o ocorre por contato, principalmente com perdigotos, e seu per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 de aproximadamente uma a tr\u00eas semanas. O curso natural da doen\u00e7a \u00e9 limitado a uma a duas semanas","id":9730124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua transmiss\u00e3o ocorre por contato, principalmente com perdigotos, e seu per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 de aproximadamente uma a tr\u00eas semanas. O curso natural da doen\u00e7a \u00e9 limitado a uma a duas semanas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clinicamente caracteriza-se por aumento difuso e doloroso na regi\u00e3o de uma ou de ambas as gl\u00e2ndulas par\u00f3tidas, acompanhado de cefaleia, febre, mal-estar e adinamia. Ao exame f\u00edsico observa-se a regi\u00e3o glandular com sinais flog\u00edsticos e linfonodomegalia pode estar associada. O \u00f3stio do ducto glandular pode estar hiperemiado e observa-se drenagem de secre\u00e7\u00e3o francamente purulenta \u00e0 express\u00e3o glandular","id":9730125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clinicamente caracteriza-se por aumento difuso e doloroso na regi\u00e3o de uma ou de ambas as gl\u00e2ndulas par\u00f3tidas, acompanhado de cefaleia, febre, mal-estar e adinamia. Ao exame f\u00edsico observa-se a regi\u00e3o glandular com sinais flog\u00edsticos e linfonodomegalia pode estar associada. O \u00f3stio do ducto glandular pode estar hiperemiado e observa-se drenagem de secre\u00e7\u00e3o francamente purulenta \u00e0 express\u00e3o glandular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 cl\u00ednico com confirma\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica, que apresenta aumento de quatro vezes os t\u00edtulos de anticorpos em tr\u00eas semanas ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas. Geralmente, os leuc\u00f3citos apresentam contagem normal no hemograma e pode haver aumento da amilase sangu\u00ednea","id":9730126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9 cl\u00ednico com confirma\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica, que apresenta aumento de quatro vezes os t\u00edtulos de anticorpos em tr\u00eas semanas ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas. Geralmente, os leuc\u00f3citos apresentam contagem normal no hemograma e pode haver aumento da amilase sangu\u00ednea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tratamento \u00e9 focado no suporte cl\u00ednico, como analgesia, repouso e hidrata\u00e7\u00e3o abundante. Pacientes com muita dor para mastigar devem optar por alimenta\u00e7\u00e3o l\u00edquida ou pastosa, anti-inflamat\u00f3rios tamb\u00e9m podem ser usados","id":9730127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento \u00e9 focado no suporte cl\u00ednico, como analgesia, repouso e hidrata\u00e7\u00e3o abundante. Pacientes com muita dor para mastigar devem optar por alimenta\u00e7\u00e3o l\u00edquida ou pastosa, anti-inflamat\u00f3rios tamb\u00e9m podem ser usados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Doen\u00e7a de Beh\u00e7et, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:45:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452613,"hashId":"869ebc854d09b1b87a014da9b89bea83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Doen\u00e7a de Beh\u00e7et, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9730105,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a ocorre com mais frequ\u00eancia no Oriente M\u00e9dio, \u00e9 mais comum em popula\u00e7\u00f5es residentes ao longo da hist\u00f3rica Rota da Seda, que se estende da \u00c1sia Oriental \u00e0 costa do Mediterr\u00e2neo, da\u00ed o porqu\u00ea de muitos a chamarem de \u201cdoen\u00e7a da rota da seda\u201d, mas tamb\u00e9m ocorre nas Am\u00e9ricas e no norte da Europa","id":9730103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a ocorre com mais frequ\u00eancia no Oriente M\u00e9dio, \u00e9 mais comum em popula\u00e7\u00f5es residentes ao longo da hist\u00f3rica Rota da Seda, que se estende da \u00c1sia Oriental \u00e0 costa do Mediterr\u00e2neo, da\u00ed o porqu\u00ea de muitos a chamarem de \u201cdoen\u00e7a da rota da seda\u201d, mas tamb\u00e9m ocorre nas Am\u00e9ricas e no norte da Europa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a de Beh\u00e7et desenvolve-se com mais frequ\u00eancia em adultos jovens; \u00e9 rara em crian\u00e7as, mas pode acometer todas as faixas et\u00e1rias","id":9730104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a de Beh\u00e7et desenvolve-se com mais frequ\u00eancia em adultos jovens; \u00e9 rara em crian\u00e7as, mas pode acometer todas as faixas et\u00e1rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00dalceras aftoides dolorosas recorrentes na boca s\u00e3o o componente mais comum, por\u00e9m nem sempre est\u00e3o presentes na Doen\u00e7a de Beh\u00e7et. \u00dalceras genitais, uve\u00edte e vasculite pustular cut\u00e2nea podem aparecer para fazer o diagn\u00f3stico","id":9730105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalceras aftoides dolorosas recorrentes na boca s\u00e3o o componente mais comum, por\u00e9m nem sempre est\u00e3o presentes na Doen\u00e7a de Beh\u00e7et. \u00dalceras genitais, uve\u00edte e vasculite pustular cut\u00e2nea podem aparecer para fazer o diagn\u00f3stico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O envolvimento ocular consiste na inflama\u00e7\u00e3o da parte m\u00e9dia ou posterior do olho (\u00favea) incluindo a \u00edris, e ocorre em mais de metade dos pacientes com doen\u00e7a de Beh\u00e7et","id":9730106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O envolvimento ocular consiste na inflama\u00e7\u00e3o da parte m\u00e9dia ou posterior do olho (\u00favea) incluindo a \u00edris, e ocorre em mais de metade dos pacientes com doen\u00e7a de Beh\u00e7et<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A conduta terap\u00eautica \u00e9 semelhante \u00e0 das \u00falceras aftoides, enfatizando-se ouso de colchicina (3 mg\/dia) nas formas cutaneomucosas e artr\u00edticas. Nas formas mais graves est\u00e1 indicado o uso de ciclofosfamida e\/ou corticoides","id":9730107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta terap\u00eautica \u00e9 semelhante \u00e0 das \u00falceras aftoides, enfatizando-se ouso de colchicina (3 mg\/dia) nas formas cutaneomucosas e artr\u00edticas. Nas formas mais graves est\u00e1 indicado o uso de ciclofosfamida e\/ou corticoides<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as complica\u00e7\u00f5es orbit\u00e1rias de rinossinusites, assinale a alternativa que demonstra a classifica\u00e7\u00e3o corretamente.","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:44:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452603,"hashId":"451d604155080884a100c3d237faf733","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as complica\u00e7\u00f5es orbit\u00e1rias de rinossinusites, assinale a alternativa que demonstra a classifica\u00e7\u00e3o corretamente.<\/p>","resposta":9730057,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Mortmore: Grupo 1- Edema inflamat\u00f3rio; Grupo 2- Celulite orbit\u00e1ria; Grupo 3- Abscesso subperiosteal; Grupo 4- Abscesso orbit\u00e1rio; Grupo 5- Trombose de seio cavernoso","id":9730053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o de Mortmore: Grupo 1- Edema inflamat\u00f3rio; Grupo 2- Celulite orbit\u00e1ria; Grupo 3- Abscesso subperiosteal; Grupo 4- Abscesso orbit\u00e1rio; Grupo 5- Trombose de seio cavernoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Chandler: Grupo 1- Pr\u00e9Septal\u2022Celulite\u2022Abscesso; Grupo 2- P\u00f3s-septal (Subperiosteal)\u2022Flegm\u00e3o\/Celulite\u2022Abscesso; Grupo 3- P\u00f3s-septal (Intraconal)\u2022Celulite\u2013 Localizado (Sd. \u00c1pice Orbit\u00e1rio)","id":9730054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o de Chandler: Grupo 1- Pr\u00e9Septal\u2022Celulite\u2022Abscesso; Grupo 2- P\u00f3s-septal (Subperiosteal)\u2022Flegm\u00e3o\/Celulite\u2022Abscesso; Grupo 3- P\u00f3s-septal (Intraconal)\u2022Celulite\u2013 Localizado (Sd. \u00c1pice Orbit\u00e1rio)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Mortimore: Grupo 1- Pr\u00e9Septal\u2022Celulite\u2022Abscesso; Grupo 2- Pr\u00e9-septal (Subperiosteal)\u2022Flegm\u00e3o\/Celulite\u2022Abscesso; Grupo 3- P\u00f3s-septal (Intraconal)\u2022Celulite\u2013 Localizado (Sd. \u00c1pice Orbit\u00e1rio)","id":9730055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o de Mortimore: Grupo 1- Pr\u00e9Septal\u2022Celulite\u2022Abscesso; Grupo 2- Pr\u00e9-septal (Subperiosteal)\u2022Flegm\u00e3o\/Celulite\u2022Abscesso; Grupo 3- P\u00f3s-septal (Intraconal)\u2022Celulite\u2013 Localizado (Sd. \u00c1pice Orbit\u00e1rio)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Chandler: Grupo 1- Edema inflamat\u00f3rio; Grupo 2- Abscesso orbit\u00e1rio; Grupo 3- Abscesso subperiosteal; Grupo 4- Abscesso intracraniano; Grupo 5- Trombose de jugular","id":9730056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o de Chandler: Grupo 1- Edema inflamat\u00f3rio; Grupo 2- Abscesso orbit\u00e1rio; Grupo 3- Abscesso subperiosteal; Grupo 4- Abscesso intracraniano; Grupo 5- Trombose de jugular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Mortimore: Grupo 1- Pr\u00e9Septal\u2022Celulite\u2022Abscesso; Grupo 2- P\u00f3s-septal (Subperiosteal)\u2022Flegm\u00e3o\/Celulite\u2022Abscesso; Grupo 3- P\u00f3s-septal (Intraconal)\u2022Celulite\u2013 Localizado (Sd. \u00c1pice Orbit\u00e1rio)","id":9730057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o de Mortimore: Grupo 1- Pr\u00e9Septal\u2022Celulite\u2022Abscesso; Grupo 2- P\u00f3s-septal (Subperiosteal)\u2022Flegm\u00e3o\/Celulite\u2022Abscesso; Grupo 3- P\u00f3s-septal (Intraconal)\u2022Celulite\u2013 Localizado (Sd. \u00c1pice Orbit\u00e1rio)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Dist\u00farbios do Olfato, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:44:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452606,"hashId":"595e307400a14a93d7d15ef42a1a0923","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Dist\u00farbios do Olfato, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9730068,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma infec\u00e7\u00e3o aguda das vias a\u00e9reas superiores, em geral de origem viral, costuma estar associada a algum grau de defici\u00eancia olfativa. Na sua fase inicial, \u00e9 tipicamente condutiva, secund\u00e1ria a um edema da mucosa nasal. \u00c0 medida que o paciente vai se curando desse processo infeccioso, a fun\u00e7\u00e3o olfativa normalmente se restabelece","id":9730068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma infec\u00e7\u00e3o aguda das vias a\u00e9reas superiores, em geral de origem viral, costuma estar associada a algum grau de defici\u00eancia olfativa. Na sua fase inicial, \u00e9 tipicamente condutiva, secund\u00e1ria a um edema da mucosa nasal. \u00c0 medida que o paciente vai se curando desse processo infeccioso, a fun\u00e7\u00e3o olfativa normalmente se restabelece<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TCE \u00e9 uma das causas mais raras que podem comprometer a olfa\u00e7\u00e3o, estudos mostram que dos acidentes de carro implicam em TCE, 0,01% evoluem com altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o olfativa. O grau da defici\u00eancia olfativa est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 extens\u00e3o do acometimento das vias olfat\u00f3rias","id":9730069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O TCE \u00e9 uma das causas mais raras que podem comprometer a olfa\u00e7\u00e3o, estudos mostram que dos acidentes de carro implicam em TCE, 0,01% evoluem com altera\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o olfativa. O grau da defici\u00eancia olfativa est\u00e1 diretamente relacionado \u00e0 extens\u00e3o do acometimento das vias olfat\u00f3rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habitualmente as queixas olfativas passam despercebidas quando da avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com rinossinusites, com a aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica voltada para as queixas respirat\u00f3rias de obstru\u00e7\u00e3o nasal, rinorreia e dor\/press\u00e3o facial. Infelizmente, a defici\u00eancia olfativa relacionada \u00e0 rinossinusite \u00e9 o tipo de disfun\u00e7\u00e3o do olfato que que n\u00e3o possui tratamento","id":9730070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habitualmente as queixas olfativas passam despercebidas quando da avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com rinossinusites, com a aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica voltada para as queixas respirat\u00f3rias de obstru\u00e7\u00e3o nasal, rinorreia e dor\/press\u00e3o facial. Infelizmente, a defici\u00eancia olfativa relacionada \u00e0 rinossinusite \u00e9 o tipo de disfun\u00e7\u00e3o do olfato que que n\u00e3o possui tratamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns estudos histol\u00f3gicos sugerem que a defici\u00eancia olfativa secund\u00e1ria \u00e0 rinossinusite envolve tanto altera\u00e7\u00f5es no epit\u00e9lio olfat\u00f3rio (transtorno condutivo) como altera\u00e7\u00e3o no fluxo a\u00e9reo na fenda olfat\u00f3ria (transtorno sensorial)","id":9730071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns estudos histol\u00f3gicos sugerem que a defici\u00eancia olfativa secund\u00e1ria \u00e0 rinossinusite envolve tanto altera\u00e7\u00f5es no epit\u00e9lio olfat\u00f3rio (transtorno condutivo) como altera\u00e7\u00e3o no fluxo a\u00e9reo na fenda olfat\u00f3ria (transtorno sensorial)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lises histol\u00f3gicas do epit\u00e9lio olfat\u00f3rio de indiv\u00edduos idosos mostram que h\u00e1 aumento na quantidade de neur\u00f4nios olfat\u00f3rios","id":9730072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lises histol\u00f3gicas do epit\u00e9lio olfat\u00f3rio de indiv\u00edduos idosos mostram que h\u00e1 aumento na quantidade de neur\u00f4nios olfat\u00f3rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre paracoccidiodomicose na cavidade oral, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) A paracoccidioidomicose na cavidade oral pode apresentar-se como ulcera\u00e7\u00f5es rasas, com fundo granuloso e pontilhado hemorr\u00e1gico, semelhante \u00e0 \"picada de pulga\u201d, aspecto que foi chamado de estomatite moriforme. ( ) As les\u00f5es podem ser m\u00faltiplas e n\u00e3o dolorosas. Toda a cavidade oral pode ser acometida, por\u00e9m tem grande prefer\u00eancia por l\u00e1bios e gengivas, inclusive rebordos alveolares, onde pode causar exposi\u00e7\u00e3o da raiz, amolecimento e perda de elementos dent\u00e1rios. ( ) O acometimento lar\u00edngeo, na forma cr\u00f4nica, \u00e9 muito frequente e causa disfonia e dispneia. O aspecto radiol\u00f3gico do quadro pulmonar \u00e9, normalmente, em asa de borboleta, com acometimento das regi\u00f5es m\u00e9dias, peri-hilares, por\u00e9m n\u00e3o pode haver comprometimento difuso, semelhante \u00e0 tuberculose. ( ) O diagn\u00f3stico \u00e9 feito pelo encontro do fungo, em material obtido por raspado das les\u00f5es ou, com maior seguran\u00e7a, por bi\u00f3psia. ( ) Como o fungo reproduz-se por esporula\u00e7\u00e3o, causa o aspecto classicamente descrito como \u201croda deleme\u201d. ( ) Nas provas sorol\u00f3gicas, rea\u00e7\u00f5es falso-positivas podem ocorrer com soros de pacientes com histoplasmose e aspergilose. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:45:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452611,"hashId":"6f8cb7125edfb0e4fbda04626fe6a672","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre paracoccidiodomicose na cavidade oral, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A paracoccidioidomicose na cavidade oral pode apresentar-se como ulcera\u00e7\u00f5es rasas, com fundo granuloso e pontilhado hemorr\u00e1gico, semelhante \u00e0 \"picada de pulga\u201d, aspecto que foi chamado de estomatite moriforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As les\u00f5es podem ser m\u00faltiplas e n\u00e3o dolorosas. Toda a cavidade oral pode ser acometida, por\u00e9m tem grande prefer\u00eancia por l\u00e1bios e gengivas, inclusive rebordos alveolares, onde pode causar exposi\u00e7\u00e3o da raiz, amolecimento e perda de elementos dent\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O acometimento lar\u00edngeo, na forma cr\u00f4nica, \u00e9 muito frequente e causa disfonia e dispneia. O aspecto radiol\u00f3gico do quadro pulmonar \u00e9, normalmente, em asa de borboleta, com acometimento das regi\u00f5es m\u00e9dias, peri-hilares, por\u00e9m n\u00e3o pode haver comprometimento difuso, semelhante \u00e0 tuberculose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O diagn\u00f3stico \u00e9 feito pelo encontro do fungo, em material obtido por raspado das les\u00f5es ou, com maior seguran\u00e7a, por bi\u00f3psia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Como o fungo reproduz-se por esporula\u00e7\u00e3o, causa o aspecto classicamente descrito como \u201croda deleme\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas provas sorol\u00f3gicas, rea\u00e7\u00f5es falso-positivas podem ocorrer com soros de pacientes com histoplasmose e aspergilose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9730093,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - V - V - V","id":9730093,"corpo":"<p>V - F - F - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - F - V - V - V - V","id":9730094,"corpo":"<p>F - F - V - V - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - F - F - V - F","id":9730095,"corpo":"<p>V - F - F - F - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - F - F - V","id":9730096,"corpo":"<p>V - V - V - F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - F - V - F - F","id":9730097,"corpo":"<p>F - F - F - V - F - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a anatomia da l\u00edngua e sistema gustat\u00f3rio, analise o texto abaixo e assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.\t\u201cAs papilas fungiformes s\u00e3o prevalentes na regi\u00e3o ______ da l\u00edngua, as circunvaladas, no interior do pilar ______ da l\u00edngua, e as foliadas, nas margens laterais da regi\u00e3o m\u00e9dia da l\u00edngua, separando os setores anteriores e posteriores. M\u00faltiplas fibras nervosas inervam cada bot\u00e3o gustativo. As termina\u00e7\u00f5es gustat\u00f3rias das papilas fungiformes s\u00e3o supridas pelo nervo corda do t\u00edmpano, ramo do nervo ______, enquanto as das papilas circunvaladas e as foliadas da margem posterior da l\u00edngua s\u00e3o supridas pelo ramo lingual do nervo ______. Termina\u00e7\u00f5es gustat\u00f3rias localizadas no palato mole enviam suas proje\u00e7\u00f5es centralmente via nervo petroso superficial maior, ramo do nervo ______, e aquelas na epiglote, es\u00f4fago e laringe transmitem a informa\u00e7\u00e3o via nervo lar\u00edngeo superior, ramo do nervo _______.\"","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:44:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452609,"hashId":"024c82d29f63d44fca79e4a3e889bbad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a anatomia da l\u00edngua e sistema gustat\u00f3rio, analise o texto abaixo e assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cAs papilas fungiformes s\u00e3o prevalentes na regi\u00e3o ______ da l\u00edngua, as circunvaladas, no interior do pilar ______ da l\u00edngua, e as foliadas, nas margens laterais da regi\u00e3o m\u00e9dia da l\u00edngua, separando os setores anteriores e posteriores. M\u00faltiplas fibras nervosas inervam cada bot\u00e3o gustativo. As termina\u00e7\u00f5es gustat\u00f3rias das papilas fungiformes s\u00e3o supridas pelo nervo corda do t\u00edmpano, ramo do nervo ______, enquanto as das papilas circunvaladas e as foliadas da margem posterior da l\u00edngua s\u00e3o supridas pelo ramo lingual do nervo ______. Termina\u00e7\u00f5es gustat\u00f3rias localizadas no palato mole enviam suas proje\u00e7\u00f5es centralmente via nervo petroso superficial maior, ramo do nervo ______, e aquelas na epiglote, es\u00f4fago e laringe transmitem a informa\u00e7\u00e3o via nervo lar\u00edngeo superior, ramo do nervo _______.\"<\/p>","resposta":9730087,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anterior \/ posterior \/ facial \/ hipoglosso \/ glossofar\u00edngeo \/ hipoglosso","id":9730083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anterior \/ posterior \/ facial \/ hipoglosso \/ glossofar\u00edngeo \/ hipoglosso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posterior \/ anterior \/ facial \/ glossofar\u00edngeo \/ hipoglosso \/ vago","id":9730084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posterior \/ anterior \/ facial \/ glossofar\u00edngeo \/ hipoglosso \/ vago<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anterior \/ posterior \/ glossofar\u00edngeo \/ hipoglosso \/ facial \/ vago","id":9730085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anterior \/ posterior \/ glossofar\u00edngeo \/ hipoglosso \/ facial \/ vago<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posterior \/ anterior \/ glossofar\u00edngeo \/ facial \/ facial \/ hipoglosso","id":9730086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posterior \/ anterior \/ glossofar\u00edngeo \/ facial \/ facial \/ hipoglosso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anterior \/ posterior \/ facial \/ glossofar\u00edngeo \/ facial \/ vago","id":9730087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anterior \/ posterior \/ facial \/ glossofar\u00edngeo \/ facial \/ vago<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/2452609","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A integra\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias nacionais e internacionais de preven\u00e7\u00e3o do uso indevido de drogas e a reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas s\u00e3o princ\u00edpios do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas. II. O Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas busca realizar a promo\u00e7\u00e3o da responsabilidade compartilhada entre o Estado e a Sociedade, reconhecendo a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o social nas atividades desse sistema. III. Promover a articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico e dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, visando \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o m\u00fatua nas atividades do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas, \u00e9 um dos princ\u00edpios desse sistema. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74959,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Guarda Patrimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:49:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264684,"hashId":"e700ca885012686b5eadd1025b3adf68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A integra\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias nacionais e internacionais de preven\u00e7\u00e3o do uso indevido de drogas e a reinser\u00e7\u00e3o social de usu\u00e1rios e dependentes de drogas s\u00e3o princ\u00edpios do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas busca realizar a promo\u00e7\u00e3o da responsabilidade compartilhada entre o Estado e a Sociedade, reconhecendo a import\u00e2ncia da participa\u00e7\u00e3o social nas atividades desse sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Promover a articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico e dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio, visando \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o m\u00fatua nas atividades do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas, \u00e9 um dos princ\u00edpios desse sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8916819,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8916816,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8916817,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8916818,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8916819,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.912\/2006 - Regulamenta a Lei no 11.343, de 23 de agosto de 2006, que trata das pol\u00edticas p\u00fablicas sobre drogas e da institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - SISNAD, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.912\/2006 - Regulamenta a Lei no 11.343, de 23 de agosto de 2006, que trata das pol\u00edticas p\u00fablicas sobre drogas e da institui\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas - SISNAD, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419008,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-912-2006-regulamenta-a-lei-no-11-343-de-23-de-agosto-de-2006-que-trata-das-politicas-publicas-sobre-drogas-e-da-instituicao-do-sistema-nacional-de-politicas-publicas-sobre-drogas-sisnad-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A art\u00e9ria chamada corona mortis \u00e9 uma importante varia\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, que est\u00e1 em risco no acesso ilioinguinal do quadril. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a origem da corona mortis.","provas":[{"id":84113,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:47:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2452634,"hashId":"158ca0d09445715d92a29393987e25d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A art\u00e9ria chamada corona mortis \u00e9 uma importante varia\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica, que est\u00e1 em risco no acesso ilioinguinal do quadril. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a origem da corona mortis.<\/p>","resposta":9730209,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"art\u00e9ria gl\u00fatea inferior","id":9730208,"corpo":"<p>art\u00e9ria gl\u00fatea inferior<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria epig\u00e1strica inferior","id":9730209,"corpo":"<p>art\u00e9ria epig\u00e1strica inferior<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria gl\u00fatea superior","id":9730210,"corpo":"<p>art\u00e9ria gl\u00fatea superior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria pudenda interna","id":9730211,"corpo":"<p>art\u00e9ria pudenda interna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria pudenda externa","id":9730212,"corpo":"<p>art\u00e9ria pudenda externa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do escaf\u00f3ide, assinale a alternativa que apresenta qual o outro osso do carpo que frequentemente evolui para retardo de consolida\u00e7\u00e3o e pseudartrose quando fraturado.","provas":[{"id":84113,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:47:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2452635,"hashId":"6b42f181a96e085027f8fdadeb16cc52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m do escaf\u00f3ide, assinale a alternativa que apresenta qual o outro osso do carpo que frequentemente evolui para retardo de consolida\u00e7\u00e3o e pseudartrose quando fraturado.<\/p>","resposta":9730213,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capitato","id":9730213,"corpo":"<p>Capitato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Piramidal","id":9730214,"corpo":"<p>Piramidal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hamato","id":9730215,"corpo":"<p>Hamato<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Semilunar","id":9730216,"corpo":"<p>Semilunar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trap\u00e9zio","id":9730217,"corpo":"<p>Trap\u00e9zio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Thompson e Epstein para as luxa\u00e7\u00f5es posteriores do quadril, assinale a alternativa que apresenta o tipo referente \u00e0 \u201cluxa\u00e7\u00e3o com cominui\u00e7\u00e3o posterior da borda do acet\u00e1bulo, com ou sem fragmento principal\u201d.","provas":[{"id":84113,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:48:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2452649,"hashId":"9552d38fad7d683342e3c8e1307fea89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Thompson e Epstein para as luxa\u00e7\u00f5es posteriores do quadril, assinale a alternativa que apresenta o tipo referente \u00e0 \u201cluxa\u00e7\u00e3o com cominui\u00e7\u00e3o posterior da borda do acet\u00e1bulo, com ou sem fragmento principal\u201d.<\/p>","resposta":9730285,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipo I","id":9730283,"corpo":"<p>Tipo I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipo II","id":9730284,"corpo":"<p>Tipo II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo III","id":9730285,"corpo":"<p>Tipo III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo IV","id":9730286,"corpo":"<p>Tipo IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tipo V","id":9730287,"corpo":"<p>Tipo V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o CPAP (aparelho de press\u00e3o a\u00e9rea positiva) no tratamento da S\u00edndrome da Apneia e Hipopneia Obstrutiva do Sono (SAHOS), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:46:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452628,"hashId":"ed7ca08012f719d6b1dbda7cf77fc63f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o CPAP (aparelho de press\u00e3o a\u00e9rea positiva) no tratamento da S\u00edndrome da Apneia e Hipopneia Obstrutiva do Sono (SAHOS), assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9730181,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CPAP \u00e9 considerado a terapia de escolha para a SAOS, em especial dos quadros moderados a graves","id":9730178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CPAP \u00e9 considerado a terapia de escolha para a SAOS, em especial dos quadros moderados a graves<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para proceder a titula\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do aparelho, a press\u00e3o do CPAP dever\u00e1 ser aumentada at\u00e9 os seguintes eventos respirat\u00f3rios serem abolidos \u2013 n\u00e3o necessariamente nessa ordem: apneias, hipopneias, despertares relacionados a esfor\u00e7os respirat\u00f3rios (RERAS) e ronco ou at\u00e9 a press\u00e3o m\u00e1xima ter sido atingida","id":9730179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para proceder a titula\u00e7\u00e3o da press\u00e3o do aparelho, a press\u00e3o do CPAP dever\u00e1 ser aumentada at\u00e9 os seguintes eventos respirat\u00f3rios serem abolidos \u2013 n\u00e3o necessariamente nessa ordem: apneias, hipopneias, despertares relacionados a esfor\u00e7os respirat\u00f3rios (RERAS) e ronco ou at\u00e9 a press\u00e3o m\u00e1xima ter sido atingida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que se inicie a titula\u00e7\u00e3o do CPAP com um n\u00edvel de press\u00e3o de 4 cm H2O, e a cada intervalo de cinco minutos aumente-se 1 cm H2O no intuito de abolir os eventos respirat\u00f3rios obstrutivos","id":9730180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 a de que se inicie a titula\u00e7\u00e3o do CPAP com um n\u00edvel de press\u00e3o de 4 cm H2O, e a cada intervalo de cinco minutos aumente-se 1 cm H2O no intuito de abolir os eventos respirat\u00f3rios obstrutivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O limite m\u00e1ximo de press\u00e3o recomendado \u00e9 de 20 cm H2O para pacientes acima de 5 anos. Para press\u00f5es elevadas de CPAP (acima de 15 cm H2O) em que o paciente apresente desconforto, o uso de BiPAP (bilevel positiveairway pressure \u2013 press\u00e3o positiva em dois n\u00edveis de press\u00e3o na via a\u00e9rea superior) pode ser recomendado","id":9730181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O limite m\u00e1ximo de press\u00e3o recomendado \u00e9 de 20 cm H2O para pacientes acima de 5 anos. Para press\u00f5es elevadas de CPAP (acima de 15 cm H2O) em que o paciente apresente desconforto, o uso de BiPAP (bilevel positiveairway pressure \u2013 press\u00e3o positiva em dois n\u00edveis de press\u00e3o na via a\u00e9rea superior) pode ser recomendado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a AASM (American Academy of Sleep Medicine), espera-se, ao final do exame com uma titula\u00e7\u00e3o \u201c\u00f3tima\u201d, que o \u00edndice de apneia-hipopneia (IAH) esteja abaixo de cinco eventos por hora de sono, que a satura\u00e7\u00e3o m\u00ednima da oxi-hemoglobina esteja acima de 90% e que ocorram poucos despertares, com vazamento m\u00ednimo pela m\u00e1scara","id":9730182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a AASM (American Academy of Sleep Medicine), espera-se, ao final do exame com uma titula\u00e7\u00e3o \u201c\u00f3tima\u201d, que o \u00edndice de apneia-hipopneia (IAH) esteja abaixo de cinco eventos por hora de sono, que a satura\u00e7\u00e3o m\u00ednima da oxi-hemoglobina esteja acima de 90% e que ocorram poucos despertares, com vazamento m\u00ednimo pela m\u00e1scara<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Estenose Lar\u00edngea, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:45:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452622,"hashId":"3a663bc23ed41ccbca9ca076b9f72267","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Estenose Lar\u00edngea, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9730149,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estenose lar\u00edngea corresponde \u00e0 primeira causa mais frequente de estridor no lactente","id":9730148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estenose lar\u00edngea corresponde \u00e0 primeira causa mais frequente de estridor no lactente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o subgl\u00f3tica \u00e9 a mais frequente e mais comumente decorre de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal prolongada, se n\u00e3o houver trauma lar\u00edngeo pr\u00e9vio, uma anormalidade da cartilagem cricoide ou dos tecidos moles da regi\u00e3o subgl\u00f3tica \u00e9 tida como cong\u00eanita, sendo considerada uma falha da recanaliza\u00e7\u00e3o da luz lar\u00edngea que ocorre por volta da 10a semana de gesta\u00e7\u00e3o","id":9730149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A localiza\u00e7\u00e3o subgl\u00f3tica \u00e9 a mais frequente e mais comumente decorre de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal prolongada, se n\u00e3o houver trauma lar\u00edngeo pr\u00e9vio, uma anormalidade da cartilagem cricoide ou dos tecidos moles da regi\u00e3o subgl\u00f3tica \u00e9 tida como cong\u00eanita, sendo considerada uma falha da recanaliza\u00e7\u00e3o da luz lar\u00edngea que ocorre por volta da 10a semana de gesta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estenose supragl\u00f3tica \u00e9 muito comum na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica e geralmente decorre de les\u00e3o qu\u00edmica ou t\u00e9rmica","id":9730150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estenose supragl\u00f3tica \u00e9 muito comum na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica e geralmente decorre de les\u00e3o qu\u00edmica ou t\u00e9rmica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico da estenose lar\u00edngea \u00e9 confirmado pelo exame endosc\u00f3pico, a nasofibroscopia flex\u00edvel avalia a fun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica das estruturas gl\u00f3ticas e supragl\u00f3ticas, oferecendo uma vis\u00e3o excelente da \u00e1rea subgl\u00f3tica","id":9730151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico da estenose lar\u00edngea \u00e9 confirmado pelo exame endosc\u00f3pico, a nasofibroscopia flex\u00edvel avalia a fun\u00e7\u00e3o din\u00e2mica das estruturas gl\u00f3ticas e supragl\u00f3ticas, oferecendo uma vis\u00e3o excelente da \u00e1rea subgl\u00f3tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Casos mais graves de estenose lar\u00edngea podem levar \u00e0 exaust\u00e3o respirat\u00f3ria, necessitando de atendimento de emerg\u00eancia. Nesses casos, se a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal n\u00e3o for bem-sucedida, cricotomia definitiva deve ser realizada","id":9730152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Casos mais graves de estenose lar\u00edngea podem levar \u00e0 exaust\u00e3o respirat\u00f3ria, necessitando de atendimento de emerg\u00eancia. Nesses casos, se a intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal n\u00e3o for bem-sucedida, cricotomia definitiva deve ser realizada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00e9 reumat\u00f3ide \u00e9 uma enfermidade extremamente incapacitante e dolorosa. Com rela\u00e7\u00e3o a esta enfermidade, assinale a alternativa que apresenta corretamente como os desvios dos dedos dos p\u00e9s ocorrem.","provas":[{"id":84113,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia","id":1588,"slug":"medico-area-ortopedia-e-traumatologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-ortopedia-e-traumatologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Ortopedia e Traumatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:47:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2452631,"hashId":"5d736c084fc9d4fd46354b02a956892e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00e9 reumat\u00f3ide \u00e9 uma enfermidade extremamente incapacitante e dolorosa. Com rela\u00e7\u00e3o a esta enfermidade, assinale a alternativa que apresenta corretamente como os desvios dos dedos dos p\u00e9s ocorrem.<\/p>","resposta":9730193,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o metatarso-fal\u00e2ngica, devido ao estiramento da placa plantar e da c\u00e1psula articular, ocasionando desvio lateral e dorsal das falanges proximais","id":9730193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o metatarso-fal\u00e2ngica, devido ao estiramento da placa plantar e da c\u00e1psula articular, ocasionando desvio lateral e dorsal das falanges proximais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica, devido ao estiramento do tend\u00e3o extensor, ocasionando desvio lateral e dorsal das falanges proximais","id":9730194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica, devido ao estiramento do tend\u00e3o extensor, ocasionando desvio lateral e dorsal das falanges proximais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica, devido ao estiramento do tend\u00e3o extensor, ocasionando desvio em \u201cpesco\u00e7o-de-cisne\u201d","id":9730195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica, devido ao estiramento do tend\u00e3o extensor, ocasionando desvio em \u201cpesco\u00e7o-de-cisne\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o metatarso-fal\u00e2ngica, devido ao estiramento do tend\u00e3o extensor, ocasionando desvio dorsal das falanges proximais e desvio plantar das falanges distais","id":9730196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o metatarso-fal\u00e2ngica, devido ao estiramento do tend\u00e3o extensor, ocasionando desvio dorsal das falanges proximais e desvio plantar das falanges distais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica, devido ao estiramento da placa plantar, ocasionando desvio \u201cem garra\u201d dos dedos","id":9730197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao n\u00edvel da articula\u00e7\u00e3o interfal\u00e2ngica, devido ao estiramento da placa plantar, ocasionando desvio \u201cem garra\u201d dos dedos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Tumor de Warthin, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:46:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452625,"hashId":"e70203f0b0e98118fda0eee451886d3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Tumor de Warthin, assinale a alternativa <strong><u>incorreta<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":9730167,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um adenoma constitu\u00eddo por onc\u00f3citos formando cistos ou estruturas papil\u00edferas em camada dupla, com c\u00e9lulas colunares e basaloides em estroma rico em tecido linfoide contendo fol\u00edculos","id":9730163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um adenoma constitu\u00eddo por onc\u00f3citos formando cistos ou estruturas papil\u00edferas em camada dupla, com c\u00e9lulas colunares e basaloides em estroma rico em tecido linfoide contendo fol\u00edculos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 acontece na gl\u00e2ndula par\u00f3tida, sendo o segundo tumor benigno mais comum nessa gl\u00e2ndula","id":9730164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 acontece na gl\u00e2ndula par\u00f3tida, sendo o segundo tumor benigno mais comum nessa gl\u00e2ndula<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muito mais comum em homens (25:1), ocorre mais frequentemente em fumantes","id":9730165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muito mais comum em homens (25:1), ocorre mais frequentemente em fumantes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sua idade de incid\u00eancia \u00e9 preferencialmente na quinta e na sexta d\u00e9cadas de vida","id":9730166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua idade de incid\u00eancia \u00e9 preferencialmente na quinta e na sexta d\u00e9cadas de vida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de les\u00e3o ovoide, com cerca de 12 cm a 25 cm, lisa e multilocular, composta de v\u00e1rios cistos e com hemorragia interna","id":9730167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de les\u00e3o ovoide, com cerca de 12 cm a 25 cm, lisa e multilocular, composta de v\u00e1rios cistos e com hemorragia interna<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as fases da degluti\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Fase Oral pode ser dividida nos seguintes est\u00e1gios: prepara\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e eje\u00e7\u00e3o. ( ) Na Fase Far\u00edngea, ocorre a contra\u00e7\u00e3o da faringe, fechamento velofar\u00edngeo, eleva\u00e7\u00e3o e fechamento da laringe e abertura do cricofar\u00edngeo.( ) Contra\u00e7\u00e3o Far\u00edngea: m\u00fasculos constritores magno, m\u00e9dio e m\u00ednimo contraem-se de maneira sequencial. ( ) Fechamento Velofar\u00edngeo: associado ao in\u00edcio do peristaltismo far\u00edngeo em decorr\u00eancia da contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo levantador do v\u00e9u palatino e m\u00fasculo da \u00favula, previne a entrada do bolo na nasofaringe. ( ) Na fase esof\u00e1gica da degluti\u00e7\u00e3o, o alimento \u00e9 conduzido ao est\u00f4mago atrav\u00e9s da contra\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos seus dois esf\u00edncteres. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84114,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2452620,"hashId":"e4776f14601f5029cde89d4da5ba4db5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as fases da degluti\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fase Oral pode ser dividida nos seguintes est\u00e1gios: prepara\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e eje\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na Fase Far\u00edngea, ocorre a contra\u00e7\u00e3o da faringe, fechamento velofar\u00edngeo, eleva\u00e7\u00e3o e fechamento da laringe e abertura do cricofar\u00edngeo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contra\u00e7\u00e3o Far\u00edngea: m\u00fasculos constritores magno, m\u00e9dio e m\u00ednimo contraem-se de maneira sequencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fechamento Velofar\u00edngeo: associado ao in\u00edcio do peristaltismo far\u00edngeo em decorr\u00eancia da contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo levantador do v\u00e9u palatino e m\u00fasculo da \u00favula, previne a entrada do bolo na nasofaringe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na fase esof\u00e1gica da degluti\u00e7\u00e3o, o alimento \u00e9 conduzido ao est\u00f4mago atrav\u00e9s da contra\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea dos seus dois esf\u00edncteres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9730141,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - F - F","id":9730138,"corpo":"<p>V - V - V - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F - F - V","id":9730139,"corpo":"<p>V - V - F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - F - F - V","id":9730140,"corpo":"<p>F - V - F - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - F -V - F","id":9730141,"corpo":"<p>V - V - F -V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - V - V - F","id":9730142,"corpo":"<p>V - F - V - V - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 100 ","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista","id":15498,"slug":"medico-area-paliativista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor corresponde a legenda do gr\u00e1fico ilustrado na figura 1.","provas":[{"id":84115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista","id":15498,"slug":"medico-area-paliativista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-paliativista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Paliativista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 13:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":2452171,"hashId":"c400f802009cba2f2422101817e60611","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que melhor corresponde a legenda do gr\u00e1fico ilustrado na figura 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/84115\/questao\/2452171-20220628160437000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":9728095,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - doen\u00e7a, 2 - tempo, 3 - SPICT-BR, 4 - processo ativo de morte, 5 - morte","id":9728092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - doen\u00e7a, 2 - tempo, 3 - SPICT-BR, 4 - processo ativo de morte, 5 - morte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - doen\u00e7a, 2 - cuidados paliativos, 3 - fase final de vida, 4 - processo ativo de morte, 5 - luto","id":9728093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - doen\u00e7a, 2 - cuidados paliativos, 3 - fase final de vida, 4 - processo ativo de morte, 5 - luto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - tempo, 2 - cuidados paliativos, 3 - terminalidade, 4 - processo ativo de morte, 5 - suporte familiar","id":9728094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - tempo, 2 - cuidados paliativos, 3 - terminalidade, 4 - processo ativo de morte, 5 - suporte familiar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 - tratamento modificador de doen\u00e7a, 2 - cuidados paliativos, 3 - terminalidade, 4 - fase final de vida, 5 - luto","id":9728095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - tratamento modificador de doen\u00e7a, 2 - cuidados paliativos, 3 - terminalidade, 4 - fase final de vida, 5 - luto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 - tratamento modificador de doen\u00e7a, 2 - cuidados paliativos, 3 - terminalidade, 4 - fase final de vida, 5 - suporte familiar","id":9728096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - tratamento modificador de doen\u00e7a, 2 - cuidados paliativos, 3 - terminalidade, 4 - fase final de vida, 5 - suporte familiar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}