{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1951,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a media\u00e7\u00e3o da aprendizagem, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Mediar \u00e9 uma forma do professor conduzir o aluno no ato de pensar, em que se suscita discuss\u00f5es em torno de uma resposta obtida e, em seguida, questiona-se sua veracidade, indica-se caminhos que podem levar \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o e orienta-se a reformula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses para obten\u00e7\u00e3o de teses e conclus\u00f5es. ( ) A tarefa de ensinar implica numa rela\u00e7\u00e3o plena e constante do professor com o aluno, n\u00e3o s\u00f3 no conhecimento, mas tamb\u00e9m na capacidade de questionar a crian\u00e7a que, nas situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, vai desenvolver cada vez mais a habilidade de fazer perguntas. ( ) A media\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tarefa bem complexa que vai exigir do professor a criatividade, o estar alerta, a preocupa\u00e7\u00e3o com cada aluno e a percep\u00e7\u00e3o da caminhada da turma.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":80617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"},{"id":80606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"},{"id":80610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":80613,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:07:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2406127,"hashId":"e764698bf511c3210fc47d3a0adcfbd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a media\u00e7\u00e3o da aprendizagem, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mediar \u00e9 uma forma do professor conduzir o aluno no ato de pensar, em que se suscita discuss\u00f5es em torno de uma resposta obtida e, em seguida, questiona-se sua veracidade, indica-se caminhos que podem levar \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o e orienta-se a reformula\u00e7\u00e3o de hip\u00f3teses para obten\u00e7\u00e3o de teses e conclus\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A tarefa de ensinar implica numa rela\u00e7\u00e3o plena e constante do professor com o aluno, n\u00e3o s\u00f3 no conhecimento, mas tamb\u00e9m na capacidade de questionar a crian\u00e7a que, nas situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem, vai desenvolver cada vez mais a habilidade de fazer perguntas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A media\u00e7\u00e3o \u00e9 uma tarefa bem complexa que vai exigir do professor a criatividade, o estar alerta, a preocupa\u00e7\u00e3o com cada aluno e a percep\u00e7\u00e3o da caminhada da turma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9527210,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9527207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9527208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9527209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9527210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":9527211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2406127","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aulas invertidas ou flipped classroom, como o pr\u00f3prio nome sugere, prop\u00f5em inverter a metodologia tradicional de ensino. As aulas invertidas podem transformar o processo de aprendizagem, tornando a aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento mais din\u00e2mica. Nesse sentido, analise as assertivas abaixo quanto a sua vantagem:,,I. Maior participa\u00e7\u00e3o da turma.II. Produ\u00e7\u00e3o colaborativa.III. Respeito ao ritmo do aluno.,,Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80617,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"},{"id":80618,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"},{"id":80606,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"},{"id":80610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":80613,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":80614,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"},{"id":80615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"},{"id":80616,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-13 06:07:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2406225,"hashId":"b63bede1984d39e36bb3cefa2774c21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As aulas invertidas ou <em>flipped classroom<\/em>, como o pr\u00f3prio nome sugere, prop\u00f5em inverter a metodologia tradicional de ensino. As aulas invertidas podem transformar o processo de aprendizagem, tornando a aquisi\u00e7\u00e3o do conhecimento mais din\u00e2mica. Nesse sentido, analise as assertivas abaixo quanto a sua vantagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">,,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Maior participa\u00e7\u00e3o da turma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Produ\u00e7\u00e3o colaborativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Respeito ao ritmo do aluno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">,,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9527701,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9527697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9527698,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9527699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9527700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9527701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2406225","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The sentence \u201cAm I going to have another baby?\u201d (l. 04) has present continuous structure, but it is not describing an ongoing or current action. It is actually used to mention a possibility or a plan for the future. Find the INCORRECT combination of verb tense (underlined) and use below. ","provas":[{"id":80615,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:07:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2406319,"hashId":"7cd36192d24663e895a5963ae0ac6ed4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The sentence \u201c<u>Am I going<\/u> to have another baby?\u201d (l. 04) has present continuous structure, but it is not describing an ongoing or current action. It is actually used to mention a possibility or a plan for the future. Find the INCORRECT combination of verb tense (<u>underlined<\/u>) and use below. <\/p>","resposta":9528156,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cWe always point people to the silverware drawer\u201d \u2013 Simple present structure combined with a frequency adverb to talk about routine.","id":9528153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cWe always <u>point<\/u> people to the silverware drawer\u201d \u2013 Simple present structure combined with a frequency adverb to talk about routine.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cThe clothes had been stored there for years, but she only agreed to donate the boxes after a long conversation\u201d \u2013 Past perfect combined with simple past, to show that both actions happened and finished in the past, but one happened before the other.","id":9528154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cThe clothes <u>had been stored<\/u> there for years, but she only <u>agreed<\/u> to donate the boxes after a long conversation\u201d \u2013 Past perfect combined with simple past, to show that both actions happened and finished in the past, but one happened before the other.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cThe truck leaves at 4 pm\u201d \u2013 Simple present to talk about future, when there is an action scheduled to happen.","id":9528155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cThe truck <u>leaves<\/u> at 4 pm\u201d \u2013 Simple present to talk about future, when there is an action scheduled to happen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cEditing is always the hardest part\u201d \u2013 Present continuous to express routine.","id":9528156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201c<u>Editing<\/u> is always the hardest part\u201d \u2013 Present continuous to express routine.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cWe have been doing this for a while\u201d \u2013 Present perfect continuous, to emphasize the action has started in the past, is still happening, and will probably keep going on in the future.","id":9528157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cWe <u>have been doing<\/u> this for a while\u201d \u2013 Present perfect continuous, to emphasize the action has started in the past, is still happening, and will probably keep going on in the future.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text. The Cheap Thrills and Instant Gratification of Home Organization 01-----------Home organization projects can be fraught with emotion. For those looking for the biggest 02---payoff, consider attacking the closet. \u201cThere are usually a lot of emotions tied into it because 03---people hold onto things in such an emotional way,\u201d says Joanna Teplin, co-founder of organizing 04---firm The Home Edit. \u201cWill I fit into these clothes again? Am I going to have another baby? Once 05---you cross those land mines emotionally, I think there\u2019s a big weight off of you.\u201d Ms. Teplin and 06---her co-founder, Clea Shearer, reveal the home-organization spots that give the biggest 07---emotional lift: 0809---WSJ: What\u2019s your favorite mood-boosting organization project? Is there one spot in 10---the home that feels especially good to tackle? 11---Ms. Teplin: The easiest project that brings instant gratification is a junk drawer. Everyone needs 12---tape, scissors, and that one battery. The pantry is also very satisfying when it\u2019s done, but don\u2019t 13---attempt it on a school week if you have kids at home \u2014 it\u2019s just going to be so frustrating because 14---it\u2019s a big job. Another feel-good project is color coordinating your books by lining things up in 15---rainbow order. It makes you happy, and it\u2019s an easy win that costs no money. 1617---WSJ: Please explain your rainbow-colors approach. 18---Ms. Shearer: It\u2019s both functional and beautiful. A rainbow is actually a set of labels that are 19---visual instead of text. If you line things up in a rainbow, you\u2019re assigning a spot for something 20---and making it look instantly beautiful. Labeling is such a big piece of what we do because it lets 21---you know where something lives, where it needs to go back to and it\u2019s the key to long-term 22---maintenance. It really is actually a functional system of labeling, but it also just makes you 23happy. 2425---WSJ: In addition to the closet, what other organizing projects offer the biggest payoff 26---once it\u2019s finally finished? 27---Ms. Shearer: I think it\u2019s the communal spaces \u2014 they are the hardest to maintain right now, 28---but also the most critical to maintain. Trying to figure out the kitchen and pantry is exhausting, 29---but you don\u2019t have to do it in one day. Do your kitchen drawers, then cabinets, then pantry or 30---food cabinets. And then organize your fridge. 3132---WSJ: What if you doubt your family will help keep things organized? 33---Ms. Shearer: We always point people to the silverware drawer. Almost every single household 34---has a utensil holder for their silverware and every single person agrees that the spoons go here 35---and the forks go there. That\u2019s how it gets unloaded from the dishwasher, that\u2019s where you go to 36---grab one. That drawer tells the story for the rest of the kitchen, and honestly the rest of the 37---house. It\u2019s about routine and training everyone that this is where something goes. Adapted from: https:\/\/www.wsj.com\/articles\/the-cheap-thrills-and-instant-gratification-of-homeorganization-11586268815","id":533050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instruction: answer questions 36 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>The Cheap Thrills and Instant Gratification of Home Organization <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>Home organization projects can be fraught with emotion. For those looking for the biggest <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>payoff, consider attacking the closet. \u201cThere are usually a lot of emotions tied into it because <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>people hold onto things in such an emotional way,\u201d says Joanna Teplin, co-founder of organizing <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>firm The Home Edit. \u201cWill I fit into these clothes again? Am I going to have another baby? Once <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>you cross those land mines emotionally, I think there\u2019s a big <span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">weight off of<\/span> you.\u201d Ms. Teplin and <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>her co-founder, Clea Shearer, reveal the home-organization spots that give the biggest <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>emotional lift: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>WSJ: What\u2019s your favorite mood-boosting organization project? Is there one spot in <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>the home that feels especially good to tackle? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>Ms. Teplin:<\/strong> The easiest project that brings instant gratification is a junk drawer. Everyone needs <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>tape, scissors, and that one battery. The pantry is also very satisfying when it\u2019s done, but don\u2019t <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>attempt it on a school week if you have kids at home \u2014 it\u2019s just going to be so frustrating because <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>it\u2019s a big job. Another feel-good project is color coordinating your books by lining things up in <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>rainbow order. It makes you happy, and it\u2019s an easy win that costs no money. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>WSJ: Please explain your rainbow-colors approach. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>Ms. Shearer:<\/strong> It\u2019s both functional and beautiful. A rainbow is actually a set of labels that are <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>visual instead of text. If you line things up in a rainbow, you\u2019re assigning a spot for something <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>and making it look instantly beautiful. Labeling is such a big piece of what we do because it lets <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>you know where something lives, where it needs to go back to and it\u2019s the key to long-term <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>maintenance. It really is actually a functional system of labeling, but it also just makes you <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23<\/em>happy. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>WSJ: In addition to the closet, what other organizing projects offer the biggest payoff <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>once it\u2019s finally finished? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>Ms. Shearer: <\/strong>I think it\u2019s the communal spaces \u2014 they are the hardest to maintain right now, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>but also the most critical to maintain. Trying to figure out the kitchen and pantry is exhausting, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>but you don\u2019t have to do it in one day. Do your kitchen drawers, then cabinets, then pantry or <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>food cabinets. And then organize your fridge. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>WSJ: What if you doubt your family will help keep things organized? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em><strong>Ms. Shearer: <\/strong>We always point people to the silverware drawer. Almost every single household <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>has a utensil holder for their silverware and every single person agrees that the spoons go here <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>and the forks go there. That\u2019s how it gets unloaded from the dishwasher, that\u2019s where you go to <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>36<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>grab one. That drawer tells the story for the rest of the kitchen, and honestly the rest of the <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>house. It\u2019s about routine and training everyone that this is where something goes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from: https:\/\/www.wsj.com\/articles\/the-cheap-thrills-and-instant-gratification-of-homeorganization-11586268815<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva da estrutura das palavras, relevante para a compreens\u00e3o do funcionamento da l\u00edngua em textos, preencha corretamente as lacunas.No uso do _______________, leva-se em conta sua regularidade para que se possa assegurar a clareza. Identificar os termos substitu\u00eddos por eles, bem como outros de identifica\u00e7\u00e3o dessas retomadas, para se estabelecer as cadeias referenciais de um texto, seriam formas de explicitar, para o aluno, os mecanismos intuitivos da constru\u00e7\u00e3o de textos coesos. No uso do _______________, deve-se levar em conta, sobretudo, quais entidades est\u00e3o presentes para garantir a clareza referencial do texto. Indicar adequadamente, para o nosso interlocutor, as coisas a que estamos nos referindo \u00e9 uma das condi\u00e7\u00f5es da coer\u00eancia dos textos. No uso do _______________, especifica-se ou restringe-se o alcance da refer\u00eancia feita pelas express\u00f5es nominais. Ele cumpre no texto a fun\u00e7\u00e3o de delimitar a refer\u00eancia, a de especific\u00e1-la, de situ\u00e1-la, de enquadr\u00e1-la numa determinada perspectiva.A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":93235,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa","id":21803,"slug":"professor-area-letras-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-area-letras-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor - \u00c1rea: Letras \/ L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:05:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2624934,"hashId":"8d7e5d5b1b8e8102d52e8228fbbf63c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva da estrutura das palavras, relevante para a compreens\u00e3o do funcionamento da l\u00edngua em textos, preencha corretamente as lacunas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No uso do _______________, leva-se em conta sua regularidade para que se possa assegurar a clareza. Identificar os termos substitu\u00eddos por eles, bem como outros de identifica\u00e7\u00e3o dessas retomadas, para se estabelecer as cadeias referenciais de um texto, seriam formas de explicitar, para o aluno, os mecanismos intuitivos da constru\u00e7\u00e3o de textos coesos. No uso do _______________, deve-se levar em conta, sobretudo, quais entidades est\u00e3o presentes para garantir a clareza referencial do texto. Indicar adequadamente, para o nosso interlocutor, as coisas a que estamos nos referindo \u00e9 uma das condi\u00e7\u00f5es da coer\u00eancia dos textos. No uso do _______________, especifica-se ou restringe-se o alcance da refer\u00eancia feita pelas express\u00f5es nominais. Ele cumpre no texto a fun\u00e7\u00e3o de delimitar a refer\u00eancia, a de especific\u00e1-la, de situ\u00e1-la, de enquadr\u00e1-la numa determinada perspectiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":10475464,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjetivo \/ substantivo \/ pronome","id":10475461,"corpo":"<p>adjetivo \/ substantivo \/ pronome<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivo \/ pronome \/ adjetivo","id":10475462,"corpo":"<p>substantivo \/ pronome \/ adjetivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substantivo \/ adjetivo \/ pronome","id":10475463,"corpo":"<p>substantivo \/ adjetivo \/ pronome<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome \/ substantivo \/ adjetivo","id":10475464,"corpo":"<p>pronome \/ substantivo \/ adjetivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjetivo \/ pronome \/ substantivo","id":10475465,"corpo":"<p>adjetivo \/ pronome \/ substantivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 45","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esporotricose \u00e9 uma doen\u00e7a mic\u00f3tica granulomatosa, zoon\u00f3tica, que acomete os mam\u00edferos dom\u00e9sticos e silvestres, principalmente gatos e c\u00e3es. Sobre essa enfermidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":79017,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:29:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2365481,"hashId":"402ae46fb1ef3b70b371338faf7fdd4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esporotricose \u00e9 uma doen\u00e7a mic\u00f3tica granulomatosa, zoon\u00f3tica, que acomete os mam\u00edferos dom\u00e9sticos e silvestres, principalmente gatos e c\u00e3es. Sobre essa enfermidade, \u00e9 <u>correto<\/u> afirmar que<\/p>","resposta":9358628,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre somente no Brasil, sendo considerada epid\u00eamica em todos os estados da Unidade Federativa.","id":9358625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre somente no Brasil, sendo considerada epid\u00eamica em todos os estados da Unidade Federativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorre somente em animais criados da zona urbana, visto que \u00e9 uma doen\u00e7a epid\u00eamica nas principais capitais brasileiras.","id":9358626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre somente em animais criados da zona urbana, visto que \u00e9 uma doen\u00e7a epid\u00eamica nas principais capitais brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 predisposi\u00e7\u00e3o racial, em c\u00e3es e felinos, sendo considerada como uma doen\u00e7a sazonal.","id":9358627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 predisposi\u00e7\u00e3o racial, em c\u00e3es e felinos, sendo considerada como uma doen\u00e7a sazonal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 predisposi\u00e7\u00e3o por sexo, em felinos, ocorrendo principalmente em machos n\u00e3o castrados e com acesso \u00e0 rua.","id":9358628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 predisposi\u00e7\u00e3o por sexo, em felinos, ocorrendo principalmente em machos n\u00e3o castrados e com acesso \u00e0 rua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consideram-se elevadas as taxas de mortalidade e letalidade, sendo aproximadamente de 100%.","id":9358629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consideram-se elevadas as taxas de mortalidade e letalidade, sendo aproximadamente de 100%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o deslocamento da placenta em cadelas, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. 1) O diagn\u00f3stico \u00e9 realizado por meio de exame ultrassonogr\u00e1fico. 2) acarreta aumento do t\u00f4nus uterino. 3) acarreta secre\u00e7\u00e3o vulvar de cor verde-escura e odor p\u00fatrido.4) tem como causa os baixos n\u00edveis s\u00e9ricos de PGF2\u03b1. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":79017,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:29:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2365557,"hashId":"f53f95726a9b3549c15bf3bcc667f6f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o deslocamento da placenta em cadelas, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) O diagn\u00f3stico \u00e9 realizado por meio de exame ultrassonogr\u00e1fico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) acarreta aumento do t\u00f4nus uterino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) acarreta secre\u00e7\u00e3o vulvar de cor verde-escura e odor p\u00fatrido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) tem como causa os baixos n\u00edveis s\u00e9ricos de PGF2\u03b1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta(s)<\/u>:<\/p>","resposta":9359005,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":9359005,"corpo":"<p>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":9359006,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, apenas.","id":9359007,"corpo":"<p>4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":9359008,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":9359009,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A urolit\u00edase canina e felina constitui-se em umas das principais causas de forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos urin\u00e1rios, que podem ocorrer, desde a pelve renal, at\u00e9 a uretra. Sobre urolit\u00edase em c\u00e3es e gatos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":79017,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:29:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2365605,"hashId":"efea35af4a5635fce009584ac246c5f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A urolit\u00edase canina e felina constitui-se em umas das principais causas de forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos urin\u00e1rios, que podem ocorrer, desde a pelve renal, at\u00e9 a uretra. Sobre urolit\u00edase em c\u00e3es e gatos, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":9359247,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os c\u00e1lculos de estruvita, constitu\u00eddos por magn\u00e9sio, oxalato de c\u00e1lcio e \u00e1cido \u00farico, s\u00e3o os ur\u00f3litos mais encontrados em c\u00e3es e gatos.","id":9359245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00e1lculos de estruvita, constitu\u00eddos por magn\u00e9sio, oxalato de c\u00e1lcio e \u00e1cido \u00farico, s\u00e3o os ur\u00f3litos mais encontrados em c\u00e3es e gatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo mais utilizado para o diagn\u00f3stico das urolit\u00edases \u00e9 a ultrassonografia.","id":9359246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo mais utilizado para o diagn\u00f3stico das urolit\u00edases \u00e9 a ultrassonografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A supersatura\u00e7\u00e3o da urina com sais, combinada a um alto aporte de minerais e prote\u00ednas na dieta, \u00e9 um dos fatores prim\u00e1rios para a forma\u00e7\u00e3o de ur\u00f3litos.","id":9359247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supersatura\u00e7\u00e3o da urina com sais, combinada a um alto aporte de minerais e prote\u00ednas na dieta, \u00e9 um dos fatores prim\u00e1rios para a forma\u00e7\u00e3o de ur\u00f3litos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso e administra\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias calciur\u00e9ticas, como furosemida e glicocortic\u00f3ides, predisp\u00f5e a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos de urato de am\u00f4nio.","id":9359248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso e administra\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias calciur\u00e9ticas, como furosemida e glicocortic\u00f3ides, predisp\u00f5e a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos de urato de am\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em felinos, a urina alcalina reduz a solubilidade dos cristais de cistina, aumentando o risco de forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.","id":9359249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em felinos, a urina alcalina reduz a solubilidade dos cristais de cistina, aumentando o risco de forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da cistotomia em c\u00e3es e gatos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":79017,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-13 06:29:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2365623,"hashId":"49d57c35fecc5a03e60f39409a777f93","enunciado":"<p>A respeito da cistotomia em c\u00e3es e gatos, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9359339,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cistotomia deve ser realizada para remo\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos c\u00edsticos e uretrais, identifica\u00e7\u00e3o e bi\u00f3psias de massas, repara\u00e7\u00e3o de ureteres ect\u00f3picos ou avalia\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio resistente a tratamento. ","id":9359335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cistotomia deve ser realizada para remo\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos c\u00edsticos e uretrais, identifica\u00e7\u00e3o e bi\u00f3psias de massas, repara\u00e7\u00e3o de ureteres ect\u00f3picos ou avalia\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio resistente a tratamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fios de sutura absorv\u00edveis s\u00e3o os preferidos para cistorrafia.","id":9359336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fios de sutura absorv\u00edveis s\u00e3o os preferidos para cistorrafia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cicatriza\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula urin\u00e1ria ocorre rapidamente e a parede readquire praticamente 100% da sua resist\u00eancia tecidual, 14 a 21 dias ap\u00f3s a sutura. ","id":9359337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cicatriza\u00e7\u00e3o da ves\u00edcula urin\u00e1ria ocorre rapidamente e a parede readquire praticamente 100% da sua resist\u00eancia tecidual, 14 a 21 dias ap\u00f3s a sutura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emprego de padr\u00f5es de sutura aposicionais simples \u00e9 suficiente na cistorrafia em ves\u00edculas urin\u00e1rias com paredes espessadas.","id":9359338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de padr\u00f5es de sutura aposicionais simples \u00e9 suficiente na cistorrafia em ves\u00edculas urin\u00e1rias com paredes espessadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A mucosa vesical deve sempre ser inclu\u00edda no padr\u00e3o da sutura para reduzir os riscos de vazamento de urina.","id":9359339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mucosa vesical deve sempre ser inclu\u00edda no padr\u00e3o da sutura para reduzir os riscos de vazamento de urina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(2\u00ba\u00a7) \"She was wrapped up against the cold in a bright blue jacke [...].\" The best translation for the above sentence is:","provas":[{"id":81715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:52:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2406918,"hashId":"910bfea145397cdb5cb5e767121c0c26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7) \"She was wrapped up against the cold in a bright blue jacke [...].\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The best translation for the above sentence is:<\/p>","resposta":9530772,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Ela estava abrigada em seu ve\u00edculo azul [...].\"","id":9530769,"corpo":"<p>\"Ela estava abrigada em seu ve\u00edculo azul [...].\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Ela estava abrigada, se protegendo do frio, em um sal\u00e3o azul brilhante [...].\"","id":9530770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Ela estava abrigada, se protegendo do frio, em um sal\u00e3o azul brilhante [...].\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Ela estava encapuzada em um dia de frio com um gorro azul brilhante [...].\"","id":9530771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Ela estava encapuzada em um dia de frio com um gorro azul brilhante [...].\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Ela estava embrulhada contra o frio em uma jaqueta azul brilhante [...].\" ","id":9530772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Ela estava embrulhada contra o frio em uma jaqueta azul brilhante [...].\" <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. (1\u00ba\u00a7)It sits on the \"line of contact\" - an almost 500km (310 mile) long fissure between Ukrainian government territory and two enclaves that have been held by Russian backed separatists since 2014. Families, communities, and services are divided by this line. The enduring conflict here on the eastern front has already claimed more than 14,000 lives - at least 3,000 of them civilians, according to the United Nations.(2\u00ba\u00a7)The self-styled Donetsk People's Republic (DNR) and Luhansk People's Republic (LNR) are recognised by no one - for now, not even the Kremlin - but they are home to about four million people. Larysa is one of them. She was wrapped up against the cold in a bright blue jacket, pink jumper, and matching woolly hat. She preferred not to use her last name.(3\u00ba\u00a7)It takes permission and patience to get from Ukrainian government territory to the other side. Larysa knows the drill. \"I do this every six months,\" she said. \"I have been for a check-up at a hospital in Dnipro (in central Ukraine) and now I am going home to Donetsk.\" As she waited for sniffer dogs to check her bag, she wasn't too concerned about the Russian military build-up on Ukraine's borders.(4\u00ba\u00a7)\"We have been bombed, and we have been through a lot,\" she said.\"I don't believe there will be an invasion, or if there is, it won't be a big one. That's my view as someone with intuition. I watch TV and what politicians say. I think all of this is just to keep us on our toes and stop us from getting too relaxed.\"(5\u00ba\u00a7)Perhaps. But Western leaders have long feared that President Vladimir Putin would fake a crisis in the Russian-backed rebel areas - or the appearance of one - to use as an excuse to invade. The seeds were sewn on Friday when rebel leaders announced that women and children would be evacuated over the border to Russia because Ukraine was planning to attack. Ukraine denied that and most civilians in those areas appear to have stayed put.(6\u00ba\u00a7)\"We, the people, do not want any war to happen. We want to live, love... We want to love everybody and give them a hug,\" said Larysa, eyes smiling above her mask. With that she boarded a bus to take her through no man's land to a checkpoint on the other side.(adapted) https:\/\/www.bbc.com\/news\/world-europe-60460003","id":533119,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7)It sits on the \"line of contact\" - an almost 500km (310 mile) long fissure between Ukrainian government territory and two enclaves that have been held by Russian backed separatists since 2014. Families, communities, and services are divided by this line. The enduring conflict here on the eastern front has already claimed more than 14,000 lives - at least 3,000 of them civilians, according to the United Nations.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7)The self-styled Donetsk People's Republic (DNR) and Luhansk People's Republic (LNR) are recognised by no one - for now, not even the Kremlin - but they are home to about four million people. Larysa is one of them. She was wrapped up against the cold in a bright blue jacket, pink jumper, and matching woolly hat. She preferred not to use her last name.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7)It takes permission and patience to get from Ukrainian government territory to the other side. Larysa knows the drill. \"I do this every six months,\" she said. \"I have been for a check-up at a hospital in Dnipro (in central Ukraine) and now I am going home to Donetsk.\" As she waited for sniffer dogs to check her bag, she wasn't too concerned about the Russian military build-up on Ukraine's borders.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7)\"We have been bombed, and we have been through a lot,\" she said.\"I don't believe there will be an invasion, or if there is, it won't be a big one. That's my view as someone with intuition. I watch TV and what politicians say. I think all of this is just to keep us on our toes and stop us from getting too relaxed.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7)Perhaps. But Western leaders have long feared that President Vladimir Putin would fake a crisis in the Russian-backed rebel areas - or the appearance of one - to use as an excuse to invade. The seeds were sewn on Friday when rebel leaders announced that women and children would be evacuated over the border to Russia because Ukraine was planning to attack. Ukraine denied that and most civilians in those areas appear to have stayed put.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7)\"We, the people, do not want any war to happen. We want to live, love... We want to love everybody and give them a hug,\" said Larysa, eyes smiling above her mask. With that she boarded a bus to take her through no man's land to a checkpoint on the other side.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(adapted) https:\/\/www.bbc.com\/news\/world-europe-60460003<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the sentence below from the text and the following assertives: (3\u00ba\u00a7) \"As she waited for sniffer dogs to check her bag, she wasn't too concerned about the Russian military build-up on Ukraine's borders.\" I. The word \"sniffer dogs\" could be translated as \"c\u00e3es farejadores\". II. The word \"waited\" is a verb. III. The word \"concerned\" could be replaced by \"aid\". Which one(s) is(are) CORRECT?","provas":[{"id":81715,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palma Sola","sigla":"","id":2508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palma-sola-sc-2022-ameosc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Palma Sola - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 10:52:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2406916,"hashId":"78a3e799bbc59d84ad15302d42b1aa11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider the sentence below from the text and the following assertives: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7) \"As she waited for sniffer dogs to check her bag, she wasn't too concerned about the Russian military build-up on Ukraine's borders.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. The word \"sniffer dogs\" could be translated as \"c\u00e3es farejadores\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. The word \"waited\" is a verb. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. The word \"concerned\" could be replaced by \"aid\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Which one(s) is(are) CORRECT?<\/p>","resposta":9530760,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Only I and II. ","id":9530760,"corpo":"<p>Only I and II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Only II.","id":9530761,"corpo":"<p>Only II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Only I.","id":9530762,"corpo":"<p>Only I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only I and III.","id":9530763,"corpo":"<p>Only I and III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. (1\u00ba\u00a7)It sits on the \"line of contact\" - an almost 500km (310 mile) long fissure between Ukrainian government territory and two enclaves that have been held by Russian backed separatists since 2014. Families, communities, and services are divided by this line. The enduring conflict here on the eastern front has already claimed more than 14,000 lives - at least 3,000 of them civilians, according to the United Nations.(2\u00ba\u00a7)The self-styled Donetsk People's Republic (DNR) and Luhansk People's Republic (LNR) are recognised by no one - for now, not even the Kremlin - but they are home to about four million people. Larysa is one of them. She was wrapped up against the cold in a bright blue jacket, pink jumper, and matching woolly hat. She preferred not to use her last name.(3\u00ba\u00a7)It takes permission and patience to get from Ukrainian government territory to the other side. Larysa knows the drill. \"I do this every six months,\" she said. \"I have been for a check-up at a hospital in Dnipro (in central Ukraine) and now I am going home to Donetsk.\" As she waited for sniffer dogs to check her bag, she wasn't too concerned about the Russian military build-up on Ukraine's borders.(4\u00ba\u00a7)\"We have been bombed, and we have been through a lot,\" she said.\"I don't believe there will be an invasion, or if there is, it won't be a big one. That's my view as someone with intuition. I watch TV and what politicians say. I think all of this is just to keep us on our toes and stop us from getting too relaxed.\"(5\u00ba\u00a7)Perhaps. But Western leaders have long feared that President Vladimir Putin would fake a crisis in the Russian-backed rebel areas - or the appearance of one - to use as an excuse to invade. The seeds were sewn on Friday when rebel leaders announced that women and children would be evacuated over the border to Russia because Ukraine was planning to attack. Ukraine denied that and most civilians in those areas appear to have stayed put.(6\u00ba\u00a7)\"We, the people, do not want any war to happen. We want to live, love... We want to love everybody and give them a hug,\" said Larysa, eyes smiling above her mask. With that she boarded a bus to take her through no man's land to a checkpoint on the other side.(adapted) https:\/\/www.bbc.com\/news\/world-europe-60460003","id":533119,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1\u00ba\u00a7)It sits on the \"line of contact\" - an almost 500km (310 mile) long fissure between Ukrainian government territory and two enclaves that have been held by Russian backed separatists since 2014. Families, communities, and services are divided by this line. The enduring conflict here on the eastern front has already claimed more than 14,000 lives - at least 3,000 of them civilians, according to the United Nations.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2\u00ba\u00a7)The self-styled Donetsk People's Republic (DNR) and Luhansk People's Republic (LNR) are recognised by no one - for now, not even the Kremlin - but they are home to about four million people. Larysa is one of them. She was wrapped up against the cold in a bright blue jacket, pink jumper, and matching woolly hat. She preferred not to use her last name.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3\u00ba\u00a7)It takes permission and patience to get from Ukrainian government territory to the other side. Larysa knows the drill. \"I do this every six months,\" she said. \"I have been for a check-up at a hospital in Dnipro (in central Ukraine) and now I am going home to Donetsk.\" As she waited for sniffer dogs to check her bag, she wasn't too concerned about the Russian military build-up on Ukraine's borders.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4\u00ba\u00a7)\"We have been bombed, and we have been through a lot,\" she said.\"I don't believe there will be an invasion, or if there is, it won't be a big one. That's my view as someone with intuition. I watch TV and what politicians say. I think all of this is just to keep us on our toes and stop us from getting too relaxed.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5\u00ba\u00a7)Perhaps. But Western leaders have long feared that President Vladimir Putin would fake a crisis in the Russian-backed rebel areas - or the appearance of one - to use as an excuse to invade. The seeds were sewn on Friday when rebel leaders announced that women and children would be evacuated over the border to Russia because Ukraine was planning to attack. Ukraine denied that and most civilians in those areas appear to have stayed put.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(6\u00ba\u00a7)\"We, the people, do not want any war to happen. We want to live, love... We want to love everybody and give them a hug,\" said Larysa, eyes smiling above her mask. With that she boarded a bus to take her through no man's land to a checkpoint on the other side.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(adapted) https:\/\/www.bbc.com\/news\/world-europe-60460003<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"no \u00faltimo per\u00edodo do texto, se substitu\u00edsse a express\u00e3o \u201cesse impedimento\u201d por essa interdi\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":80192,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-18 09:11:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2444273,"hashId":"8e0ed00d7150c2d80d2c3f6cb22229d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00faltimo per\u00edodo do texto, se substitu\u00edsse a express\u00e3o \u201cesse impedimento\u201d por <strong>essa interdi\u00e7\u00e3o<\/strong>. <\/p>","resposta":9693101,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9693100,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9693101,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I\t-\tEm 721, um conc\u00edlio romano presidido pelo papa Greg\u00f3rio II proibiu o casamento com uma commater, isto \u00e9, a madrinha de um filho, ou a m\u00e3e de um filho de quem se fosse padrinho. Isso levou o papado a se alinhar com a legisla\u00e7\u00e3o promulgada, algumas d\u00e9cadas antes, em Biz\u00e2ncio. A ado\u00e7\u00e3o marcadamente r\u00e1pida desses princ\u00edpios sugere que o clero franco j\u00e1 sustentava concep\u00e7\u00f5es similares. Isso \u00e9 ilustrado por um caso curioso contado por um cl\u00e9rigo franco an\u00f4nimo, em 727. Ele censurava a maneira trai\u00e7oeira pela qual a infame concubina Fredegunda havia conseguido se tornar a esposa legal do rei Quilp\u00e9rico. Durante uma longa aus\u00eancia do rei, ela persuadira sua rival, a rainha Audovera, a tornar-se madrinha da pr\u00f3pria filha rec\u00e9m-nascida. Assim, a ing\u00eanua Audovera foi subitamente transformada na commater de seu pr\u00f3prio marido, impossibilitando qualquer rela\u00e7\u00e3o conjugal posterior e deixando o caminho livre para Fredegunda.\tEssa artimanha mostra que, poucos anos ap\u00f3s o conc\u00edlio romano de 721, o autor an\u00f4nimo e seu p\u00fablico estavam bem familiarizados com os impedimentos derivados do parentesco espiritual. N\u00e3o fosse o caso, seria imposs\u00edvel acusar Fredegunda de seu ardiloso truque. As cartas do mission\u00e1rio Bonif\u00e1cio conferem testemunho adicional a esse fato. Em 735, ele perguntou ao bispo escoc\u00eas Pethlem se era permitido que algu\u00e9m se casasse com uma vi\u00fava que era m\u00e3e de seu afilhado. \u201cTodos os padres da G\u00e1lia e na terra dos francos afirmavam que isso era um pecado grave\u201d, escreveu ele. Soava-lhe estranho, j\u00e1 que ele nunca ouvira falar nisso antes. A quest\u00e3o devia preocup\u00e1-lo porque, no mesmo ano, escreveu a respeito para dois outros cl\u00e9rigos anglo-sax\u00f5es. Evidentemente, o mission\u00e1rio at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o estava familiarizado com esse impedimento ao casamento, embora o clero continental, a quem ele se dirigia, considerasse a quest\u00e3o muito grave.\t-Mayke De Jong, Nos limites do parentesco: legisla\u00e7\u00e3o anti-incestona Alta Idade M\u00e9dia ocidental (500-900). In: Jan Bremmer (Org.).De Safo a Sade. Momentos na hist\u00f3ria da sexualidade.\tCampinas: Papirus, 1995, p. 56-7 (com adapta\u00e7\u00f5es).-A corre\u00e7\u00e3o gramatical, a coer\u00eancia e os sentidos originais do texto CG1A1-I seriam preservados caso,","id":537388,"enunciado":"<p><strong>Texto CG1A1-I<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEm 721, um conc\u00edlio romano presidido pelo papa Greg\u00f3rio II proibiu o casamento com uma <em>commater<\/em>, isto \u00e9, a madrinha de um filho, ou a m\u00e3e de um filho de quem se fosse padrinho. Isso levou o papado a se alinhar com a legisla\u00e7\u00e3o promulgada, algumas d\u00e9cadas antes, em Biz\u00e2ncio. A ado\u00e7\u00e3o marcadamente r\u00e1pida desses princ\u00edpios sugere que o clero franco j\u00e1 sustentava concep\u00e7\u00f5es similares. Isso \u00e9 ilustrado por um caso curioso contado por um cl\u00e9rigo franco an\u00f4nimo, em 727. Ele censurava a maneira trai\u00e7oeira pela qual a infame concubina Fredegunda havia conseguido se tornar a esposa legal do rei Quilp\u00e9rico. Durante uma longa aus\u00eancia do rei, ela persuadira sua rival, a rainha Audovera, a tornar-se madrinha da pr\u00f3pria filha rec\u00e9m-nascida. Assim, a ing\u00eanua Audovera foi subitamente transformada na <em>commater<\/em> de seu pr\u00f3prio marido, impossibilitando qualquer rela\u00e7\u00e3o conjugal posterior e deixando o caminho livre para Fredegunda.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEssa artimanha mostra que, poucos anos ap\u00f3s o conc\u00edlio romano de 721, o autor an\u00f4nimo e seu p\u00fablico estavam bem familiarizados com os impedimentos derivados do parentesco espiritual. N\u00e3o fosse o caso, seria imposs\u00edvel acusar Fredegunda de seu ardiloso truque. As cartas do mission\u00e1rio Bonif\u00e1cio conferem testemunho adicional a esse fato. Em 735, ele perguntou ao bispo escoc\u00eas Pethlem se era permitido que algu\u00e9m se casasse com uma vi\u00fava que era m\u00e3e de seu afilhado. \u201cTodos os padres da G\u00e1lia e na terra dos francos afirmavam que isso era um pecado grave\u201d, escreveu ele. Soava-lhe estranho, j\u00e1 que ele nunca ouvira falar nisso antes. A quest\u00e3o devia preocup\u00e1-lo porque, no mesmo ano, escreveu a respeito para dois outros cl\u00e9rigos anglo-sax\u00f5es. Evidentemente, o mission\u00e1rio at\u00e9 ent\u00e3o n\u00e3o estava familiarizado com esse impedimento ao casamento, embora o clero continental, a quem ele se dirigia, considerasse a quest\u00e3o muito grave.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Mayke De Jong, Nos limites do parentesco: legisla\u00e7\u00e3o anti-incesto<\/p><p style=\"text-align: right;\">na Alta Idade M\u00e9dia ocidental (500-900). In: Jan Bremmer (Org.).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>De Safo a Sade. Momentos na hist\u00f3ria da sexualidade<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tCampinas: Papirus, 1995, p. 56-7 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A corre\u00e7\u00e3o gramatical, a coer\u00eancia e os sentidos originais do texto CG1A1-I seriam preservados caso,<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita e reorganiza\u00e7\u00e3o de textos de diferentes g\u00eaneros e n\u00edveis de formalidade","oab":false,"nome":"Reescrita e reorganiza\u00e7\u00e3o de textos de diferentes g\u00eaneros e n\u00edveis de formalidade","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419267,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-e-reorganizacao-de-textos-de-diferentes-generos-e-niveis-de-formalidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2444273","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do ciclo PDCA n\u00e3o apenas prioriza a melhoria cont\u00ednua de processos organizacionais, como tamb\u00e9m propicia o teste, a valida\u00e7\u00e3o ou a nega\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para diferentes desafios. ","provas":[{"id":80192,"cargo":{"descricao":"Analista Cont\u00e1bil","id":282,"slug":"analista-contabil"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE RJ","id":906,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pge-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-analista-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE RJ - Analista Cont\u00e1bil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:11:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2444319,"hashId":"8fd1b1b33a2a5b75a47483cc54ecf94d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do ciclo PDCA n\u00e3o apenas prioriza a melhoria cont\u00ednua de processos organizacionais, como tamb\u00e9m propicia o teste, a valida\u00e7\u00e3o ou a nega\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es para diferentes desafios. <\/p>","resposta":9693282,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9693282,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9693283,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o da qualidade aplicada na gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes. ","id":537394,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o da qualidade aplicada na gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos do Estado","oab":false,"nome":"Elementos do Estado","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426170,"slug":"administracao-publica-elementos-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Povo","oab":false,"nome":"Povo","pai":426170,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426171,"slug":"administracao-publica-povo"}],"slug":"administracao-publica\/2444319","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chefe do departamento el\u00e9trico solicitou a compra de 1500 cm de cabo flex\u00edvel 2,5 mm na cor azul. Se cada metro custa R$ 1,20, ent\u00e3o o pre\u00e7o total pago nessa compra \u00e9 de:","provas":[{"id":77528,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:16:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350114,"hashId":"3535dd48f545e2d8f5d21934c82149df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O chefe do departamento el\u00e9trico solicitou a compra de 1500 cm de cabo flex\u00edvel 2,5 mm na cor azul. Se cada metro custa R$ 1,20, ent\u00e3o o pre\u00e7o total pago nessa compra \u00e9 de:<\/p>","resposta":9293466,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 17,20.","id":9293463,"corpo":"<p>R$ 17,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 17,60.","id":9293464,"corpo":"<p>R$ 17,60.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 17,80.","id":9293465,"corpo":"<p>R$ 17,80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 18,00.","id":9293466,"corpo":"<p>R$ 18,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 18,20.","id":9293467,"corpo":"<p>R$ 18,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das palavras abaixo \u00e9 classificada como triss\u00edlaba, ou seja, possui tr\u00eas s\u00edlabas?","provas":[{"id":77528,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:16:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350096,"hashId":"13f32117502759eb59be575dc3f19aae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das palavras abaixo \u00e9 classificada como triss\u00edlaba, ou seja, possui tr\u00eas s\u00edlabas?<\/p>","resposta":9293375,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo.","id":9293373,"corpo":"<p>Tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Benef\u00edcios.","id":9293374,"corpo":"<p>Benef\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rotina.","id":9293375,"corpo":"<p>Rotina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade.","id":9293376,"corpo":"<p>Atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Riscos.","id":9293377,"corpo":"<p>Riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Subir escadas: conhe\u00e7a oito benef\u00edcios Por Equipe E-cycle01 ___ Subir escadas \u00e9 uma maneira simples e funcional de praticar atividade f\u00edsica, mesmo que a02 sua rotina seja corrida. Trocar a escada rolante e o elevador pelas escadas ajudar\u00e1 voc\u00ea a03 tonificar as pernas, ganhar condicionamento f\u00edsico e aumentar a massa muscular em pouco04 tempo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o exige nenhum equipamento e pode ser feito em qualquer lugar, a05 qualquer hora do dia.06 Se voc\u00ea deseja manter a forma, emagrecer com sa\u00fade e garantir seu bem-estar f\u00edsico e07 mental, a pr\u00e1tica di\u00e1ria de exerc\u00edcios \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. O sedentarismo aumenta os08 riscos de desenvolver complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 obesidade, a diabetes e a doen\u00e7as card\u00edacas,09 entre outros problemas de sa\u00fade. Por isso, praticar exerc\u00edcios regularmente \u00e9 necess\u00e1rio, mas10 muitas pessoas acham dif\u00edcil escolher uma atividade e ter tempo para ela.11 ___ Quando comparado a correr e caminhar, subir escadas queima muito mais calorias, porque12 envolve todos os m\u00fasculos abdominais, estimula todos os \u00f3rg\u00e3os, ativa a coluna e reduz o risco13 de les\u00f5es nos joelhos, nas pernas e nos tornozelos. Para tirar o melhor proveito do seu exerc\u00edcio14 f\u00edsico, use um t\u00eanis adequado (preferencialmente de corrida, para reduzir o impacto) e roupas15 confort\u00e1veis. Agora, mais detalhadamente, conhe\u00e7a oito benef\u00edcios de subir e descer escadas:16 Ajuda a perder peso Subir escadas por uma hora \u00e9 uma forma de exerc\u00edcio muito intensa17 e tem imensos benef\u00edcios aer\u00f3bicos. Voc\u00ea pode perder cerca de 0,17 calorias ao subir e 0,0518 calorias ao descer um \u00fanico degrau. Nesse ritmo, se voc\u00ea usar as escadas por pelo menos meia19 hora por dia, provavelmente queimar\u00e1 calorias suficientes para perder peso de maneira saud\u00e1vel.20 \u00c9 importante observar que a taxa de queima de calorias \u00e9 maior ao subir escadas em compara\u00e7\u00e3o21 a outras atividades, como caminhar ou correr.22 Melhora a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o: Subir quatro lances de escada (cerca de 60 degraus) em menos23 de um minuto \u00e9 um indicativo de boa sa\u00fade card\u00edaca, de acordo com um estudo recente no24 Hospital Universit\u00e1rio da Coru\u00f1a, na Espanha. A pesquisa foi apresentada durante a EACVI \u201325 Best of Imaging 2020, congresso cient\u00edfico organizado pela Sociedade Europeia de Cardiologia26 (ESC). Al\u00e9m disso, de acordo com outros estudos, subir escadas pode melhorar a circula\u00e7\u00e3o27 sangu\u00ednea no corpo, al\u00e9m de prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o e aumentar a longevidade.28 \u00c9 bom para as articula\u00e7\u00f5es: Quando comparado a outros exerc\u00edcios cardiovasculares, como a29 corrida, subir escadas tem impacto relativamente baixo. Isso significa que ele n\u00e3o exerce tanta30 for\u00e7a nos tornozelos, joelhos e quadris, o que pode ajud\u00e1-los a se manterem saud\u00e1veis ao longo31 do tempo. Al\u00e9m disso, significa que subir escadas \u00e9 um \u00f3timo exerc\u00edcio para pessoas mais velhas32 ou que est\u00e3o se recuperando de les\u00f5es.33 Aumenta a for\u00e7a muscular: subir escadas aumenta a for\u00e7a dos m\u00fasculos da perna, coxa e34 quadril, ao mesmo tempo que tonifica os m\u00fasculos abdominais. Pode ajudar tamb\u00e9m a aumentar35 a massa muscular na parte inferior do corpo.36 Aumenta a resist\u00eancia: Um estudo publicado no Scandinavian Journal of Medicine and Science37 in Sports, em 2014, revela que, ao melhorar o desempenho neuromuscular e cardiorrespirat\u00f3rio38 do corpo, subir escadas pode melhorar a marcha, o equil\u00edbrio e a resist\u00eancia. Al\u00e9m de contribuir39 para o condicionamento f\u00edsico geral, essa atividade tamb\u00e9m ajuda a reduzir o risco de queda e40 minimiza o esfor\u00e7o em outras atividades di\u00e1rias.41 Melhora a sa\u00fade mental: Todos os tipos de exerc\u00edcios ajudam seu corpo a liberar mais42 endorfinas, o que ajuda voc\u00ea a se sentir bem, de corpo e mente. Subir escadas tem o mesmo43 efeito e ajuda a regular melhor seu padr\u00e3o de sono.44 Reduz o risco de acidente vascular cerebral: De acordo com uma pesquisa desenvolvida45 pela Harvard Alumni Health Study, atividades f\u00edsicas, como subir escadas, podem reduzir o risco46 de derrame a longo prazo.47 Fortalece os m\u00fasculos: Para subir as escadas \u00e9 preciso mover todos os m\u00fasculos das pernas,48 al\u00e9m da ativa\u00e7\u00e3o do abd\u00f4men, mover os bra\u00e7os e ativar os m\u00fasculos das costas. Tudo isso se49 traduz em um sistema musculoesquel\u00e9tico mais forte e saud\u00e1vel.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/subir-escadas\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":526395,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Subir escadas: conhe\u00e7a oito benef\u00edcios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Equipe E-cycle<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Subir escadas \u00e9 uma maneira simples e funcional de praticar atividade f\u00edsica, mesmo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 sua rotina seja corrida. Trocar a escada rolante e o elevador pelas escadas ajudar\u00e1 voc\u00ea a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 tonificar as pernas, ganhar condicionamento f\u00edsico e aumentar a massa muscular em pouco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 tempo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o exige nenhum equipamento e pode ser feito em qualquer lugar, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 qualquer hora do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se voc\u00ea deseja manter a forma, emagrecer com sa\u00fade e garantir seu bem-estar f\u00edsico e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 mental, a pr\u00e1tica di\u00e1ria de exerc\u00edcios \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. O sedentarismo aumenta os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 riscos de desenvolver complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 obesidade, a diabetes e a doen\u00e7as card\u00edacas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 entre outros problemas de sa\u00fade. Por isso, praticar exerc\u00edcios regularmente \u00e9 necess\u00e1rio, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 muitas pessoas acham dif\u00edcil escolher uma atividade e ter tempo para ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Quando comparado a correr e caminhar, subir escadas queima muito mais calorias, porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 envolve todos os m\u00fasculos abdominais, estimula todos os \u00f3rg\u00e3os, ativa a coluna e reduz o risco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 de les\u00f5es nos joelhos, nas pernas e nos tornozelos. Para tirar o melhor proveito do seu exerc\u00edcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 f\u00edsico, use um t\u00eanis adequado (preferencialmente de corrida, para reduzir o impacto) e roupas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 confort\u00e1veis. Agora, mais detalhadamente, conhe\u00e7a oito benef\u00edcios de subir e descer escadas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <strong>Ajuda a perder peso<\/strong> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77528\/grupo-questao\/526395-20220417184631000000-0.png\"> Subir escadas por uma hora \u00e9 uma forma de exerc\u00edcio muito intensa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 e tem imensos benef\u00edcios aer\u00f3bicos. Voc\u00ea pode perder cerca de 0,17 calorias ao subir e 0,05<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 calorias ao descer um \u00fanico degrau. Nesse ritmo, se voc\u00ea usar as escadas por pelo menos meia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 hora por dia, provavelmente queimar\u00e1 calorias suficientes para perder peso de maneira saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 \u00c9 importante observar que a taxa de queima de calorias \u00e9 maior ao subir escadas em compara\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 a outras atividades, como caminhar ou correr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <strong>Melhora a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o:<\/strong> Subir quatro lances de escada (cerca de 60 degraus) em menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 de um minuto \u00e9 um indicativo de boa sa\u00fade card\u00edaca, de acordo com um estudo recente no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 Hospital Universit\u00e1rio da Coru\u00f1a, na Espanha. A pesquisa foi apresentada durante a EACVI \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <em>Best of Imaging <\/em>2020, congresso cient\u00edfico organizado pela Sociedade Europeia de Cardiologia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 (ESC). Al\u00e9m disso, de acordo com outros estudos, subir escadas pode melhorar a circula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 sangu\u00ednea no corpo, al\u00e9m de prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o e aumentar a longevidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <strong>\u00c9 bom para as articula\u00e7\u00f5es: <\/strong>Quando comparado a outros exerc\u00edcios cardiovasculares, como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 corrida, subir escadas tem impacto relativamente baixo. Isso significa que ele n\u00e3o exerce tanta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 for\u00e7a nos tornozelos, joelhos e quadris, o que pode ajud\u00e1-los a se manterem saud\u00e1veis ao longo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 do tempo. Al\u00e9m disso, significa que subir escadas \u00e9 um \u00f3timo exerc\u00edcio para pessoas mais velhas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 ou que est\u00e3o se recuperando de les\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <strong>Aumenta a for\u00e7a muscular:<\/strong> subir escadas aumenta a for\u00e7a dos m\u00fasculos da perna, coxa e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 quadril, ao mesmo tempo que tonifica os m\u00fasculos abdominais. Pode ajudar tamb\u00e9m a aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 a massa muscular na parte inferior do corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<strong> Aumenta a resist\u00eancia:<\/strong> Um estudo publicado no <em>Scandinavian Journal of Medicine<\/em> <em>and Science<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<em> in Sports<\/em>, em 2014, revela que, ao melhorar o desempenho neuromuscular e cardiorrespirat\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 do corpo, subir escadas pode melhorar a marcha, o equil\u00edbrio e a resist\u00eancia. Al\u00e9m de contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 para o condicionamento f\u00edsico geral, essa atividade tamb\u00e9m ajuda a reduzir o risco de queda e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 minimiza o esfor\u00e7o em outras atividades di\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 <strong>Melhora a sa\u00fade mental:<\/strong> Todos os tipos de exerc\u00edcios ajudam seu corpo a liberar mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 endorfinas, o que ajuda voc\u00ea a se sentir bem, de corpo e mente. Subir escadas tem o mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 efeito e ajuda a regular melhor seu padr\u00e3o de sono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 <strong>Reduz o risco de acidente vascular cerebral:<\/strong> De acordo com uma pesquisa desenvolvida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 pela <em>Harvard Alumni Health Study<\/em>, atividades f\u00edsicas, como subir escadas, podem reduzir o risco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 de derrame a longo prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 <strong>Fortalece os m\u00fasculos: <\/strong>Para subir as escadas \u00e9 preciso mover todos os m\u00fasculos das pernas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 al\u00e9m da ativa\u00e7\u00e3o do abd\u00f4men, mover os bra\u00e7os e ativar os m\u00fasculos das costas. Tudo isso se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 traduz em um sistema musculoesquel\u00e9tico mais forte e saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/subir-escadas\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra com encontro consonantal.","provas":[{"id":77528,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:16:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350095,"hashId":"9e2c565ea82bee65d58141fb8719cb21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma palavra com encontro consonantal.<\/p>","resposta":9293369,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minimiza.","id":9293368,"corpo":"<p>Minimiza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Degraus.","id":9293369,"corpo":"<p>Degraus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ajudam.","id":9293370,"corpo":"<p>Ajudam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subir.","id":9293371,"corpo":"<p>Subir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade.","id":9293372,"corpo":"<p>Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Subir escadas: conhe\u00e7a oito benef\u00edcios Por Equipe E-cycle01 ___ Subir escadas \u00e9 uma maneira simples e funcional de praticar atividade f\u00edsica, mesmo que a02 sua rotina seja corrida. Trocar a escada rolante e o elevador pelas escadas ajudar\u00e1 voc\u00ea a03 tonificar as pernas, ganhar condicionamento f\u00edsico e aumentar a massa muscular em pouco04 tempo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o exige nenhum equipamento e pode ser feito em qualquer lugar, a05 qualquer hora do dia.06 Se voc\u00ea deseja manter a forma, emagrecer com sa\u00fade e garantir seu bem-estar f\u00edsico e07 mental, a pr\u00e1tica di\u00e1ria de exerc\u00edcios \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. O sedentarismo aumenta os08 riscos de desenvolver complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 obesidade, a diabetes e a doen\u00e7as card\u00edacas,09 entre outros problemas de sa\u00fade. Por isso, praticar exerc\u00edcios regularmente \u00e9 necess\u00e1rio, mas10 muitas pessoas acham dif\u00edcil escolher uma atividade e ter tempo para ela.11 ___ Quando comparado a correr e caminhar, subir escadas queima muito mais calorias, porque12 envolve todos os m\u00fasculos abdominais, estimula todos os \u00f3rg\u00e3os, ativa a coluna e reduz o risco13 de les\u00f5es nos joelhos, nas pernas e nos tornozelos. Para tirar o melhor proveito do seu exerc\u00edcio14 f\u00edsico, use um t\u00eanis adequado (preferencialmente de corrida, para reduzir o impacto) e roupas15 confort\u00e1veis. Agora, mais detalhadamente, conhe\u00e7a oito benef\u00edcios de subir e descer escadas:16 Ajuda a perder peso Subir escadas por uma hora \u00e9 uma forma de exerc\u00edcio muito intensa17 e tem imensos benef\u00edcios aer\u00f3bicos. Voc\u00ea pode perder cerca de 0,17 calorias ao subir e 0,0518 calorias ao descer um \u00fanico degrau. Nesse ritmo, se voc\u00ea usar as escadas por pelo menos meia19 hora por dia, provavelmente queimar\u00e1 calorias suficientes para perder peso de maneira saud\u00e1vel.20 \u00c9 importante observar que a taxa de queima de calorias \u00e9 maior ao subir escadas em compara\u00e7\u00e3o21 a outras atividades, como caminhar ou correr.22 Melhora a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o: Subir quatro lances de escada (cerca de 60 degraus) em menos23 de um minuto \u00e9 um indicativo de boa sa\u00fade card\u00edaca, de acordo com um estudo recente no24 Hospital Universit\u00e1rio da Coru\u00f1a, na Espanha. A pesquisa foi apresentada durante a EACVI \u201325 Best of Imaging 2020, congresso cient\u00edfico organizado pela Sociedade Europeia de Cardiologia26 (ESC). Al\u00e9m disso, de acordo com outros estudos, subir escadas pode melhorar a circula\u00e7\u00e3o27 sangu\u00ednea no corpo, al\u00e9m de prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o e aumentar a longevidade.28 \u00c9 bom para as articula\u00e7\u00f5es: Quando comparado a outros exerc\u00edcios cardiovasculares, como a29 corrida, subir escadas tem impacto relativamente baixo. Isso significa que ele n\u00e3o exerce tanta30 for\u00e7a nos tornozelos, joelhos e quadris, o que pode ajud\u00e1-los a se manterem saud\u00e1veis ao longo31 do tempo. Al\u00e9m disso, significa que subir escadas \u00e9 um \u00f3timo exerc\u00edcio para pessoas mais velhas32 ou que est\u00e3o se recuperando de les\u00f5es.33 Aumenta a for\u00e7a muscular: subir escadas aumenta a for\u00e7a dos m\u00fasculos da perna, coxa e34 quadril, ao mesmo tempo que tonifica os m\u00fasculos abdominais. Pode ajudar tamb\u00e9m a aumentar35 a massa muscular na parte inferior do corpo.36 Aumenta a resist\u00eancia: Um estudo publicado no Scandinavian Journal of Medicine and Science37 in Sports, em 2014, revela que, ao melhorar o desempenho neuromuscular e cardiorrespirat\u00f3rio38 do corpo, subir escadas pode melhorar a marcha, o equil\u00edbrio e a resist\u00eancia. Al\u00e9m de contribuir39 para o condicionamento f\u00edsico geral, essa atividade tamb\u00e9m ajuda a reduzir o risco de queda e40 minimiza o esfor\u00e7o em outras atividades di\u00e1rias.41 Melhora a sa\u00fade mental: Todos os tipos de exerc\u00edcios ajudam seu corpo a liberar mais42 endorfinas, o que ajuda voc\u00ea a se sentir bem, de corpo e mente. Subir escadas tem o mesmo43 efeito e ajuda a regular melhor seu padr\u00e3o de sono.44 Reduz o risco de acidente vascular cerebral: De acordo com uma pesquisa desenvolvida45 pela Harvard Alumni Health Study, atividades f\u00edsicas, como subir escadas, podem reduzir o risco46 de derrame a longo prazo.47 Fortalece os m\u00fasculos: Para subir as escadas \u00e9 preciso mover todos os m\u00fasculos das pernas,48 al\u00e9m da ativa\u00e7\u00e3o do abd\u00f4men, mover os bra\u00e7os e ativar os m\u00fasculos das costas. Tudo isso se49 traduz em um sistema musculoesquel\u00e9tico mais forte e saud\u00e1vel.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/subir-escadas\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":526395,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Subir escadas: conhe\u00e7a oito benef\u00edcios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Equipe E-cycle<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Subir escadas \u00e9 uma maneira simples e funcional de praticar atividade f\u00edsica, mesmo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 sua rotina seja corrida. Trocar a escada rolante e o elevador pelas escadas ajudar\u00e1 voc\u00ea a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 tonificar as pernas, ganhar condicionamento f\u00edsico e aumentar a massa muscular em pouco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 tempo. Al\u00e9m disso, n\u00e3o exige nenhum equipamento e pode ser feito em qualquer lugar, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 qualquer hora do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Se voc\u00ea deseja manter a forma, emagrecer com sa\u00fade e garantir seu bem-estar f\u00edsico e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 mental, a pr\u00e1tica di\u00e1ria de exerc\u00edcios \u00e9 de extrema import\u00e2ncia. O sedentarismo aumenta os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 riscos de desenvolver complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 obesidade, a diabetes e a doen\u00e7as card\u00edacas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 entre outros problemas de sa\u00fade. Por isso, praticar exerc\u00edcios regularmente \u00e9 necess\u00e1rio, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 muitas pessoas acham dif\u00edcil escolher uma atividade e ter tempo para ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Quando comparado a correr e caminhar, subir escadas queima muito mais calorias, porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 envolve todos os m\u00fasculos abdominais, estimula todos os \u00f3rg\u00e3os, ativa a coluna e reduz o risco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 de les\u00f5es nos joelhos, nas pernas e nos tornozelos. Para tirar o melhor proveito do seu exerc\u00edcio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 f\u00edsico, use um t\u00eanis adequado (preferencialmente de corrida, para reduzir o impacto) e roupas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 confort\u00e1veis. Agora, mais detalhadamente, conhe\u00e7a oito benef\u00edcios de subir e descer escadas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 <strong>Ajuda a perder peso<\/strong> <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/77528\/grupo-questao\/526395-20220417184631000000-0.png\"> Subir escadas por uma hora \u00e9 uma forma de exerc\u00edcio muito intensa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 e tem imensos benef\u00edcios aer\u00f3bicos. Voc\u00ea pode perder cerca de 0,17 calorias ao subir e 0,05<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 calorias ao descer um \u00fanico degrau. Nesse ritmo, se voc\u00ea usar as escadas por pelo menos meia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 hora por dia, provavelmente queimar\u00e1 calorias suficientes para perder peso de maneira saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 \u00c9 importante observar que a taxa de queima de calorias \u00e9 maior ao subir escadas em compara\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 a outras atividades, como caminhar ou correr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <strong>Melhora a sa\u00fade do cora\u00e7\u00e3o:<\/strong> Subir quatro lances de escada (cerca de 60 degraus) em menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 de um minuto \u00e9 um indicativo de boa sa\u00fade card\u00edaca, de acordo com um estudo recente no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 Hospital Universit\u00e1rio da Coru\u00f1a, na Espanha. A pesquisa foi apresentada durante a EACVI \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 <em>Best of Imaging <\/em>2020, congresso cient\u00edfico organizado pela Sociedade Europeia de Cardiologia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 (ESC). Al\u00e9m disso, de acordo com outros estudos, subir escadas pode melhorar a circula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 sangu\u00ednea no corpo, al\u00e9m de prevenir doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o e aumentar a longevidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <strong>\u00c9 bom para as articula\u00e7\u00f5es: <\/strong>Quando comparado a outros exerc\u00edcios cardiovasculares, como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 corrida, subir escadas tem impacto relativamente baixo. Isso significa que ele n\u00e3o exerce tanta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 for\u00e7a nos tornozelos, joelhos e quadris, o que pode ajud\u00e1-los a se manterem saud\u00e1veis ao longo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 do tempo. Al\u00e9m disso, significa que subir escadas \u00e9 um \u00f3timo exerc\u00edcio para pessoas mais velhas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 ou que est\u00e3o se recuperando de les\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 <strong>Aumenta a for\u00e7a muscular:<\/strong> subir escadas aumenta a for\u00e7a dos m\u00fasculos da perna, coxa e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 quadril, ao mesmo tempo que tonifica os m\u00fasculos abdominais. Pode ajudar tamb\u00e9m a aumentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 a massa muscular na parte inferior do corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36<strong> Aumenta a resist\u00eancia:<\/strong> Um estudo publicado no <em>Scandinavian Journal of Medicine<\/em> <em>and Science<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">37<em> in Sports<\/em>, em 2014, revela que, ao melhorar o desempenho neuromuscular e cardiorrespirat\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 do corpo, subir escadas pode melhorar a marcha, o equil\u00edbrio e a resist\u00eancia. Al\u00e9m de contribuir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 para o condicionamento f\u00edsico geral, essa atividade tamb\u00e9m ajuda a reduzir o risco de queda e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 minimiza o esfor\u00e7o em outras atividades di\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 <strong>Melhora a sa\u00fade mental:<\/strong> Todos os tipos de exerc\u00edcios ajudam seu corpo a liberar mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 endorfinas, o que ajuda voc\u00ea a se sentir bem, de corpo e mente. Subir escadas tem o mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 efeito e ajuda a regular melhor seu padr\u00e3o de sono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 <strong>Reduz o risco de acidente vascular cerebral:<\/strong> De acordo com uma pesquisa desenvolvida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 pela <em>Harvard Alumni Health Study<\/em>, atividades f\u00edsicas, como subir escadas, podem reduzir o risco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 de derrame a longo prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 <strong>Fortalece os m\u00fasculos: <\/strong>Para subir as escadas \u00e9 preciso mover todos os m\u00fasculos das pernas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 al\u00e9m da ativa\u00e7\u00e3o do abd\u00f4men, mover os bra\u00e7os e ativar os m\u00fasculos das costas. Tudo isso se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 traduz em um sistema musculoesquel\u00e9tico mais forte e saud\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.ecycle.com.br\/subir-escadas\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha a seguir.LEITE, Will. Culpa. 05 de junho de 2021. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.willtirando.com.br\/culpa\/. A palavra \u201cque\u201d, que introduz a fala do passarinho no \u00faltimo quadrinho, \u00e9 a continua\u00e7\u00e3o de uma ora\u00e7\u00e3o maior que foi suprimida em raz\u00e3o do contexto comunicativo. Tendo isso em vista, tal palavra \u00e9 morfossintaticamente classificada como","provas":[{"id":76158,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente de Controle de Endemias - 2022"},{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:43:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349694,"hashId":"67b4c46ef5af9a410ed78f5b86b0fce1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76158\/questao\/2349694-20220416123317000000-0.png\" width=\"499\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">LEITE, Will. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Culpa<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. 05 de junho de 2021. Dispon\u00edvel em: <\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/www.willtirando.com.br\/culpa\/<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cque\u201d, que introduz a fala do passarinho no \u00faltimo quadrinho, \u00e9 a continua\u00e7\u00e3o de uma ora\u00e7\u00e3o maior que foi suprimida em raz\u00e3o do contexto comunicativo. Tendo isso em vista, tal palavra \u00e9 morfossintaticamente classificada como<\/p>","resposta":9291527,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pronome interrogativo.","id":9291526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome interrogativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.","id":9291527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome relativo.","id":9291528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome relativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o coordenativa conclusiva.","id":9291529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o coordenativa conclusiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa adverbial.","id":9291530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o subordinativa adverbial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja de eletrodom\u00e9sticos vende um liquidificador por R$ 160,00. Ap\u00f3s um reajuste no pre\u00e7o, o mesmo liquidificador passou a custar R$ 200,00. Desse modo, qual foi o percentual de aumento do pre\u00e7o?","provas":[{"id":76158,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Endemias","id":51,"slug":"agente-de-controle-de-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-agente-de-controle-de-endemias","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Agente de Controle de Endemias - 2022"},{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:43:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349705,"hashId":"11c7c5007768f608f96407d2ee174a5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja de eletrodom\u00e9sticos vende um liquidificador por R$ 160,00. Ap\u00f3s um reajuste no pre\u00e7o, o mesmo liquidificador passou a custar R$ 200,00. Desse modo, qual foi o percentual de aumento do pre\u00e7o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76158\/questao\/2349705-20220416125143000000-0.png\" style=\"\" width=\"80\"><\/p>","resposta":9291585,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5%","id":9291581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%","id":9291582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15%","id":9291583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%","id":9291584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25%","id":9291585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas a seguir e julgue V, para as verdadeiras, ou F, para as falsas. ( ) As palavras \u00e9tica (l.3) e moral (l.3) n\u00e3o pertencem \u00e0 mesma classe morfol\u00f3gica.( ) De acordo com o entrevistado, os valores \u00e9ticos s\u00e3o constru\u00eddos por algumas institui\u00e7\u00f5es sociais como a fam\u00edlia e a escola.( ) A entrevista \u00e9 um g\u00eanero textual que tem por finalidade a informa\u00e7\u00e3o. Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, de cima para baixo, os par\u00eanteses acima? ","provas":[{"id":80083,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs-2022-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio - Fiscal Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:57:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2397135,"hashId":"3fb4597d9bb1c54c735457683018b2f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas a seguir e julgue V, para as verdadeiras, ou F, para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As palavras <strong>\u00e9tica <\/strong>(<em>l<\/em>.3) e <strong>moral<\/strong> (<em>l<\/em>.3) n\u00e3o pertencem \u00e0 mesma classe morfol\u00f3gica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com o entrevistado, os valores \u00e9ticos s\u00e3o constru\u00eddos por algumas institui\u00e7\u00f5es sociais como a fam\u00edlia e a escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A entrevista \u00e9 um g\u00eanero textual que tem por finalidade a informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa preenche, CORRETAMENTE, de cima para baixo, os par\u00eanteses acima? <\/p>","resposta":9492064,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V.","id":9492063,"corpo":"<p>V - V - V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V.","id":9492064,"corpo":"<p>F - V - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - F - V.","id":9492065,"corpo":"<p>F - F - V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - F. ","id":9492066,"corpo":"<p>V - F - F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - V.","id":9492067,"corpo":"<p>V - F - V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07, leia o texto abaixo. O que \u00e9 \u00c9tica? _____ pessoa est\u00e1 numa sala e algu\u00e9m esquece ocelular. Devolver ou guardar para si? ____ dilema serve para explicar os conceitos de moral e \u00e9tica. Ofil\u00f3sofo Maria Sergio Cortella, explica a diferen\u00e7a. \"A\u00e9tica \u00e9 o conjunto de valores e princ\u00edpios que eu usopara a minha conduta no meio da sociedade, isto \u00e9,quais s\u00e3o os princ\u00edpios para eu agir. Moral \u00e9 a pr\u00e1ticadesses princ\u00edpios\", define Cortella. Este conjunto devalores \u00e9 constru\u00eddo por algumas institui\u00e7\u00f5es sociais,como fam\u00edlia e escola. \"A fam\u00edlia \u00e9 o ponto de partidada forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica\", destaca o fil\u00f3sofo. Para essa tarefa, ele argumenta que ____ a necessidade demostrar exemplos. \"A coer\u00eancia \u00e9tica \u00e9 o melhormodo de fazer com que uma crian\u00e7a e um jovementendam qual \u00e9 a sua forma\u00e7\u00e3o\", enfatiza. \u00c9tica \u00e9 oconjunto de valores e princ\u00edpios que usamos pararesponder a tr\u00eas grandes quest\u00f5es da vida: (1) quero?; (2) devo?; (3) posso? Nem tudo que eu queroeu posso; nem tudo que eu posso eu devo; e nemtudo que eu devo eu quero. Voc\u00ea tem paz de esp\u00edritoquando aquilo que voc\u00ea quer \u00e9 ao mesmo tempo oque voc\u00ea pode e o que voc\u00ea deve.\" [ ... ] Durante a entrevista, Cortella faz uma an\u00e1lisedo atual momento da sociedade. \"Eu nunca imagineique pudesse ver o meu pa\u00eds trazendo ____ tona tudo aquilo que pode ser podre. \u00c9 claro que eu n\u00e3o mealegro com a podrid\u00e3o, me alegro com a ideia daden\u00fancia\", observa o fil\u00f3sofo. Autor: M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella (adaptado),","id":531876,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 \u00c9tica? <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t _____ pessoa est\u00e1 numa sala e algu\u00e9m esquece o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>celular. Devolver ou guardar para si? ____ dilema<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> serve para explicar os conceitos de moral e \u00e9tica. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fil\u00f3sofo Maria Sergio Cortella, explica a diferen\u00e7a. \"A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9tica \u00e9 o conjunto de valores e princ\u00edpios que eu uso<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para a minha conduta no meio da sociedade, isto \u00e9,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quais s\u00e3o os princ\u00edpios para eu agir. Moral \u00e9 a pr\u00e1tica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desses princ\u00edpios\", define Cortella. Este conjunto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>valores \u00e9 constru\u00eddo por algumas institui\u00e7\u00f5es sociais,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como fam\u00edlia e escola. \"A fam\u00edlia \u00e9 o ponto de partida<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica\", destaca o fil\u00f3sofo. Para essa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> tarefa, ele argumenta que ____ a necessidade de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mostrar exemplos. \"A coer\u00eancia \u00e9tica \u00e9 o melhor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>modo de fazer com que uma crian\u00e7a e um jovem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entendam qual \u00e9 a sua forma\u00e7\u00e3o\", enfatiza. \u00c9tica \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conjunto de valores e princ\u00edpios que usamos para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>responder a tr\u00eas grandes quest\u00f5es da vida: (1)<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> quero?; (2) devo?; (3) posso? Nem tudo que eu quero<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eu posso; nem tudo que eu posso eu devo; e nem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo que eu devo eu quero. Voc\u00ea tem paz de esp\u00edrito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando aquilo que voc\u00ea quer \u00e9 ao mesmo tempo o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que voc\u00ea pode e o que voc\u00ea deve.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 10em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t [ ... ]<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Durante a entrevista, Cortella faz uma an\u00e1lise<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do atual momento da sociedade. \"Eu nunca imaginei<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que pudesse ver o meu pa\u00eds trazendo ____ tona tudo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> aquilo que pode ser podre. \u00c9 claro que eu n\u00e3o me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alegro com a podrid\u00e3o, me alegro com a ideia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>den\u00fancia\", observa o fil\u00f3sofo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\tAutor: M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella (adaptado),<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s quest\u00f5es lingu\u00edsticas, analise as assertivas: I. Em n\u00e3o me alegro (l.27-28), h\u00e1 um caso de pr\u00f3clise. II. O voc\u00e1bulo entendam (l. 15) \u00e9 formado por deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria. III. O voc\u00e1bulo amoralidade \u00e9 formado por deriva\u00e7\u00e3o prefixai e sufixal. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":80083,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs-2022-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio - Fiscal Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:57:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2397138,"hashId":"20203324f2f827e4f9c416d657590b80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s quest\u00f5es lingu\u00edsticas, analise as assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em <strong>n\u00e3o me alegro<\/strong> (<em>l<\/em>.27-28), h\u00e1 um caso de pr\u00f3clise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O voc\u00e1bulo <strong>entendam <\/strong>(<em>l<\/em>. 15) \u00e9 formado por deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O voc\u00e1bulo <strong>amoralidade <\/strong>\u00e9 formado por deriva\u00e7\u00e3o prefixai e sufixal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9492080,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9492077,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":9492078,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":9492079,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":9492080,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":9492081,"corpo":"<p>Apenas II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07, leia o texto abaixo. O que \u00e9 \u00c9tica? _____ pessoa est\u00e1 numa sala e algu\u00e9m esquece ocelular. Devolver ou guardar para si? ____ dilema serve para explicar os conceitos de moral e \u00e9tica. Ofil\u00f3sofo Maria Sergio Cortella, explica a diferen\u00e7a. \"A\u00e9tica \u00e9 o conjunto de valores e princ\u00edpios que eu usopara a minha conduta no meio da sociedade, isto \u00e9,quais s\u00e3o os princ\u00edpios para eu agir. Moral \u00e9 a pr\u00e1ticadesses princ\u00edpios\", define Cortella. Este conjunto devalores \u00e9 constru\u00eddo por algumas institui\u00e7\u00f5es sociais,como fam\u00edlia e escola. \"A fam\u00edlia \u00e9 o ponto de partidada forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica\", destaca o fil\u00f3sofo. Para essa tarefa, ele argumenta que ____ a necessidade demostrar exemplos. \"A coer\u00eancia \u00e9tica \u00e9 o melhormodo de fazer com que uma crian\u00e7a e um jovementendam qual \u00e9 a sua forma\u00e7\u00e3o\", enfatiza. \u00c9tica \u00e9 oconjunto de valores e princ\u00edpios que usamos pararesponder a tr\u00eas grandes quest\u00f5es da vida: (1) quero?; (2) devo?; (3) posso? Nem tudo que eu queroeu posso; nem tudo que eu posso eu devo; e nemtudo que eu devo eu quero. Voc\u00ea tem paz de esp\u00edritoquando aquilo que voc\u00ea quer \u00e9 ao mesmo tempo oque voc\u00ea pode e o que voc\u00ea deve.\" [ ... ] Durante a entrevista, Cortella faz uma an\u00e1lisedo atual momento da sociedade. \"Eu nunca imagineique pudesse ver o meu pa\u00eds trazendo ____ tona tudo aquilo que pode ser podre. \u00c9 claro que eu n\u00e3o mealegro com a podrid\u00e3o, me alegro com a ideia daden\u00fancia\", observa o fil\u00f3sofo. Autor: M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella (adaptado),","id":531876,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07, leia o texto abaixo. <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que \u00e9 \u00c9tica? <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t _____ pessoa est\u00e1 numa sala e algu\u00e9m esquece o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>celular. Devolver ou guardar para si? ____ dilema<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> serve para explicar os conceitos de moral e \u00e9tica. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>fil\u00f3sofo Maria Sergio Cortella, explica a diferen\u00e7a. \"A<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00e9tica \u00e9 o conjunto de valores e princ\u00edpios que eu uso<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para a minha conduta no meio da sociedade, isto \u00e9,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quais s\u00e3o os princ\u00edpios para eu agir. Moral \u00e9 a pr\u00e1tica<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desses princ\u00edpios\", define Cortella. Este conjunto de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>valores \u00e9 constru\u00eddo por algumas institui\u00e7\u00f5es sociais,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>como fam\u00edlia e escola. \"A fam\u00edlia \u00e9 o ponto de partida<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>da forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica\", destaca o fil\u00f3sofo. Para essa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> tarefa, ele argumenta que ____ a necessidade de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mostrar exemplos. \"A coer\u00eancia \u00e9tica \u00e9 o melhor<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>modo de fazer com que uma crian\u00e7a e um jovem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entendam qual \u00e9 a sua forma\u00e7\u00e3o\", enfatiza. \u00c9tica \u00e9 o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>conjunto de valores e princ\u00edpios que usamos para<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>responder a tr\u00eas grandes quest\u00f5es da vida: (1)<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> quero?; (2) devo?; (3) posso? Nem tudo que eu quero<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>eu posso; nem tudo que eu posso eu devo; e nem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tudo que eu devo eu quero. Voc\u00ea tem paz de esp\u00edrito<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>quando aquilo que voc\u00ea quer \u00e9 ao mesmo tempo o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que voc\u00ea pode e o que voc\u00ea deve.\"<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 10em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t [ ... ]<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t Durante a entrevista, Cortella faz uma an\u00e1lise<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do atual momento da sociedade. \"Eu nunca imaginei<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que pudesse ver o meu pa\u00eds trazendo ____ tona tudo<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> aquilo que pode ser podre. \u00c9 claro que eu n\u00e3o me<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alegro com a podrid\u00e3o, me alegro com a ideia da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>den\u00fancia\", observa o fil\u00f3sofo.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\tAutor: M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella (adaptado),<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um verbo CORRETAMENTE classificado quanto \u00e0 sua forma nominal. ","provas":[{"id":80083,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055,"slug":"fiscal-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio","sigla":"","id":4011,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-hortencio-rs-2022-legalle-concursos-fiscal-municipal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Hort\u00eancio - Fiscal Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 09:57:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2397155,"hashId":"1420181c40bc3a2f85f4158a2c6f2149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um verbo CORRETAMENTE classificado quanto \u00e0 sua forma nominal. <\/p>","resposta":9492134,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argumenta (pret\u00e9rito imperfeito do indicativo).","id":9492130,"corpo":"<p><strong>Argumenta <\/strong>(pret\u00e9rito imperfeito do indicativo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devo (pret\u00e9rito perfeito do indicativo). ","id":9492131,"corpo":"<p><strong>Devo<\/strong> (pret\u00e9rito perfeito do indicativo). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Usamos (presente do subjuntivo).","id":9492132,"corpo":"<p><strong>Usamos <\/strong>(presente do subjuntivo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem (imperativo).","id":9492133,"corpo":"<p><strong>Tem<\/strong> (imperativo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devolver (infinitivo). ","id":9492134,"corpo":"<p><strong>Devolver <\/strong>(infinitivo). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dirigentes de entidades privadas, notadamente concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, n\u00e3o ostentam legitimidade para figurar como autoridade coatora em mandado de seguran\u00e7a contra atos de gest\u00e3o.","provas":[{"id":81125,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais de Minas Gerais","sigla":"CRT MG","id":5804,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"crt-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crt-mg-mg-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT MG - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:14:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2397723,"hashId":"c9b29ad95578f0555aa3f645213174b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dirigentes de entidades privadas, notadamente concession\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, n\u00e3o ostentam legitimidade para figurar como autoridade coatora em mandado de seguran\u00e7a contra atos de gest\u00e3o.<\/p>","resposta":9493551,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9493551,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9493552,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legitimidade em sede de mandado de seguran\u00e7a, julgue os itens de 81 a 85. ","id":531962,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da legitimidade em sede de mandado de seguran\u00e7a, julgue os itens de<strong> 81<\/strong> a <strong>85<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (SINASE). constar\u00e3o do plano individual, no m\u00ednimo, os","provas":[{"id":87958,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento S\u00f3cio - Educativo do Rio Grande do Sul","sigla":"FASE","id":5497,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fase-rs"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fase-rs-2022-imais-administrador","tipo":1,"nome":"IMAIS - FASE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:45:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2561375,"hashId":"2c997111bcae0ce6781e7e1d54a9eedf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei do Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (SINASE). constar\u00e3o do plano individual, no m\u00ednimo, os<\/p>","resposta":10204296,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultados da avalia\u00e7\u00e3o interdisciplinar, os objetivos declarados pela fam\u00edlia, a previs\u00e3o de suas atividades do Integra\u00e7\u00e3o social e as medidas espec\u00edficas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade.","id":10204294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultados da avalia\u00e7\u00e3o interdisciplinar, os objetivos declarados pela fam\u00edlia, a previs\u00e3o de suas atividades do Integra\u00e7\u00e3o social e as medidas espec\u00edficas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetivos declarados pelo adolescente e pela fam\u00edlia, a previs\u00e3o de suas atividades de capacita\u00e7\u00e3o profissional, atividades de integra\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0 fam\u00edlia e as medidas especificas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade e sexualidade.","id":10204295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objetivos declarados pelo adolescente e pela fam\u00edlia, a previs\u00e3o de suas atividades de capacita\u00e7\u00e3o profissional, atividades de integra\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0 fam\u00edlia e as medidas especificas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade e sexualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resultados da avalia\u00e7\u00e3o interdisciplinar, os objetivos declarados pelo adolescente, a previs\u00e3o de suas atividades de integra\u00e7\u00e3o social e\/ou capacita\u00e7\u00e3o profissional, atividades de integra\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0 fam\u00edlia, formas de participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia para efetivo cumprimento do plano individual e as medidas especificas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade.","id":10204296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultados da avalia\u00e7\u00e3o interdisciplinar, os objetivos declarados pelo adolescente, a previs\u00e3o de suas atividades de integra\u00e7\u00e3o social e\/ou capacita\u00e7\u00e3o profissional, atividades de integra\u00e7\u00e3o e apoio \u00e0 fam\u00edlia, formas de participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia para efetivo cumprimento do plano individual e as medidas especificas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultados da avalia\u00e7\u00e3o interdisciplinar, os objetivos declarados pelo adolescente e pela fam\u00edlia, atividades de integra\u00e7\u00e3o e apoio social e as formas de participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia para efetivo cumprimento do plano individual.","id":10204297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resultados da avalia\u00e7\u00e3o interdisciplinar, os objetivos declarados pelo adolescente e pela fam\u00edlia, atividades de integra\u00e7\u00e3o e apoio social e as formas de participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia para efetivo cumprimento do plano individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 26","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Conselho Federal de Economistas Profissionais (CFEP), analise as assertivas: I. O CFEP tem por finalidade orientar, supervisionar, disciplinar e fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de economista em todo o territ\u00f3rio nacional, na forma da lei, e contribuir para o desenvolvimento econ\u00f4mico do pa\u00eds; II. Em mat\u00e9ria de economia profissional, o CFEP servir\u00e1 de \u00f3rg\u00e3o de consulta do governo; III. O CFEP tem sede e foro no Rio de Janeiro. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":81428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista","id":26075,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-economista"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-economista-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Economista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:48:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2399770,"hashId":"081351f150fa4760646fbb255a53ed97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Conselho Federal de Economistas Profissionais (CFEP), analise as assertivas: <strong>I<\/strong>. O CFEP tem por finalidade orientar, supervisionar, disciplinar e fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de economista em todo o territ\u00f3rio nacional, na forma da lei, e contribuir para o desenvolvimento econ\u00f4mico do pa\u00eds; <strong>II<\/strong>. Em mat\u00e9ria de economia profissional, o CFEP servir\u00e1 de \u00f3rg\u00e3o de consulta do governo; <strong>III<\/strong>. O CFEP tem sede e foro no Rio de Janeiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9499976,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9499976,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9499977,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9499978,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9499979,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9499980,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 31 a 35 se referem ao Decreto n \u00ba 31.794\/1952, que regulamenta a profiss\u00e3o de economista.","id":532233,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 31 a 35 se referem ao Decreto n \u00ba 31.794\/1952, que regulamenta a profiss\u00e3o de economista.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 31.794\/1952 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Economista, regida pela Lei n\u00ba 1.411 de 13 de agosto de 1951, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 31.794\/1952 - Disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de Economista, regida pela Lei n\u00ba 1.411 de 13 de agosto de 1951, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419060,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-31-794-1952-dispoe-sobre-a-regulamentacao-do-exercicio-da-profissao-de-economista-regida-pela-lei-no-1-411-de-13-de-agosto-de-1951-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"...cada um \u00e9 \u00daNICO e traz consigo uma bagagem de viv\u00eancias\", o termo \"\u00daNICO\" est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de: ","provas":[{"id":78042,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:52:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2343998,"hashId":"a636bfe8221e8a7f1e712c748dfe639f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\"...cada um \u00e9 <u>\u00daNICO<\/u> e traz consigo uma bagagem de viv\u00eancias\"<\/em>, o termo \"\u00daNICO\" est\u00e1 exercendo fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de: <\/p>","resposta":9267370,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Predicativo do Sujeito.","id":9267370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predicativo do Sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aposto.","id":9267371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjunto Adnominal. ","id":9267372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjunto Adnominal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objeto Direto.","id":9267373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objeto Direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Medidas para sapatoUm fil\u00f3sofo chin\u00eas, Hanfeitse, escreveu a par\u00e1bola Medida para Sapatos que expressa muito bem o que vem predominando hoje em dia, a falta de confian\u00e7a em si mesmo.Certo homem de Cheng ia comprar um novo par de sapato. Primeiro tomou as medidas dos p\u00e9s, e deixou-as na cadeira.Quando foi para a rua, esqueceu-se de lev\u00e1-las, e depois de entrar numa sapataria, disse consigo mesmo: Oh, esqueci-me de trazer as medidas e tenho de voltar para busc\u00e1-las. E assim o fez. Mas, ao regressar, a loja j\u00e1 estava fechada e ele deixou de comprar os sapatos.Ao ver a decep\u00e7\u00e3o do homem, um transeunte inquiriu o que havia sucedido e ele explicou.- Por que n\u00e3o fizeste provar os sapatos mesmos nos p\u00e9s?Cheng respondeu:- Eu confiava mais nas medidas que em mim mesmo.Essa situa\u00e7\u00e3o tem acontecido muito nos dias atuais. Muitos de n\u00f3s perdemos a originalidade e at\u00e9 a ess\u00eancia por confiar mais no gosto alheio. Deixamos de ser n\u00f3s mesmos para ser igual a fulano ou beltrano, deixamos de lado tantas coisas s\u00f3 para n\u00e3o demonstrar que somos assim ou assado e passamos imitar os outros, creditando-lhes a nossa pr\u00f3pria personalidade.Gente, cada um \u00e9 \u00fanico e traz consigo uma bagagem de viv\u00eancias, que torna singular e por mais que haja dissimula\u00e7\u00e3o no sentido de copiar os outros, de tentar passar uma realidade camuflada que n\u00e3o \u00e9 a nossa, jamais deixaremos de ser quem somos e nossa marca registrada deve ser coerente conosco.Lembremo-nos sempre de que nossas sombras s\u00e3o projetadas e elas s\u00e3o fi\u00e9is ao nosso corpo.Autor Cris Lacerda. Adaptado. Fonte: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/historias\/2006286.php","id":525721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medidas para sapato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um fil\u00f3sofo chin\u00eas, Hanfeitse, escreveu a par\u00e1bola Medida para Sapatos que expressa muito bem o que vem predominando hoje em dia, a falta de confian\u00e7a em si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Certo homem de Cheng ia comprar um novo par de sapato. Primeiro tomou as medidas dos p\u00e9s, e deixou-as na cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando foi para a rua, esqueceu-se de lev\u00e1-las, e depois de entrar numa sapataria, disse consigo mesmo: Oh, esqueci-me de trazer as medidas e tenho de voltar para busc\u00e1-las. E assim o fez. Mas, ao regressar, a loja j\u00e1 estava fechada e ele deixou de comprar os sapatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao ver a decep\u00e7\u00e3o do homem, um transeunte inquiriu o que havia sucedido e ele explicou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Por que n\u00e3o fizeste provar os sapatos mesmos nos p\u00e9s?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cheng respondeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu confiava mais nas medidas que em mim mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa situa\u00e7\u00e3o tem acontecido muito nos dias atuais. Muitos de n\u00f3s perdemos a originalidade e at\u00e9 a ess\u00eancia por confiar mais no gosto alheio. Deixamos de ser n\u00f3s mesmos para ser igual a fulano ou beltrano, deixamos de lado tantas coisas s\u00f3 para n\u00e3o demonstrar que somos assim ou assado e passamos imitar os outros, creditando-lhes a nossa pr\u00f3pria personalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gente, cada um \u00e9 \u00fanico e traz consigo uma bagagem de viv\u00eancias, que torna singular e por mais que haja dissimula\u00e7\u00e3o no sentido de copiar os outros, de tentar passar uma realidade camuflada que n\u00e3o \u00e9 a nossa, jamais deixaremos de ser quem somos e nossa marca registrada deve ser coerente conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembremo-nos sempre de que nossas sombras s\u00e3o projetadas e elas s\u00e3o fi\u00e9is ao nosso corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Autor Cris Lacerda. Adaptado. Fonte: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/historias\/2006286.php<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n.o 5.517\/1968, assinale a alternativa que apresenta penalidade pass\u00edvel de aplica\u00e7\u00e3o aos m\u00e9dicos-veterin\u00e1rios.","provas":[{"id":78150,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Paran\u00e1","sigla":"CRMV PR","id":230,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crmv-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV PR - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:52:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2346389,"hashId":"b2fe3a9517cf875154f34cb25731e297","enunciado":"<p>Conforme a Lei n.<sup>o<\/sup> 5.517\/1968, assinale a alternativa que apresenta penalidade pass\u00edvel de aplica\u00e7\u00e3o aos m\u00e9dicos-veterin\u00e1rios.<\/p>","resposta":9276748,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia p\u00fablica.","id":9276746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional por at\u00e9 tr\u00eas anos ","id":9276747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional por at\u00e9 tr\u00eas anos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"censura confidencial, em aviso reservado","id":9276748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">censura confidencial, em aviso reservado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional pelo Conselho Regional, sem necessidade de qualquer referendo ","id":9276749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional pelo Conselho Regional, sem necessidade de qualquer referendo <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multa no valor de vinte vezes a anuidade ","id":9276750,"corpo":"<p>multa no valor de vinte vezes a anuidade <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.517\/1968 - Disp\u00f5e s\u00f4bre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de m\u00e9dico-veterin\u00e1rio e cria os Conselhos Federal e Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401074,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-517-1968-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-medico-veterinario-e-cria-os-conselhos-federal-e-regionais-de-medicina-veterinaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe esse trecho: Certo homem de Cheng ia comprar um novo par de sapato. Primeiro tomou as medidas dos p\u00e9s, e deixou-as na cadeira. Qual a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito da \u00faltima ora\u00e7\u00e3o desse trecho?","provas":[{"id":78042,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:52:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2344007,"hashId":"c2105086383be283383e43ec876713eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe esse trecho: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Certo homem de Cheng ia comprar um novo par de sapato. Primeiro tomou as medidas dos p\u00e9s, e deixou-as na cadeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a classifica\u00e7\u00e3o do sujeito da \u00faltima ora\u00e7\u00e3o desse trecho?<\/p>","resposta":9267406,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito Oculto.","id":9267406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito Oculto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito Indeterminado.","id":9267407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito Indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sujeito Inexistente. ","id":9267408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito Inexistente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito Simples. ","id":9267409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sujeito Simples. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. Medidas para sapatoUm fil\u00f3sofo chin\u00eas, Hanfeitse, escreveu a par\u00e1bola Medida para Sapatos que expressa muito bem o que vem predominando hoje em dia, a falta de confian\u00e7a em si mesmo.Certo homem de Cheng ia comprar um novo par de sapato. Primeiro tomou as medidas dos p\u00e9s, e deixou-as na cadeira.Quando foi para a rua, esqueceu-se de lev\u00e1-las, e depois de entrar numa sapataria, disse consigo mesmo: Oh, esqueci-me de trazer as medidas e tenho de voltar para busc\u00e1-las. E assim o fez. Mas, ao regressar, a loja j\u00e1 estava fechada e ele deixou de comprar os sapatos.Ao ver a decep\u00e7\u00e3o do homem, um transeunte inquiriu o que havia sucedido e ele explicou.- Por que n\u00e3o fizeste provar os sapatos mesmos nos p\u00e9s?Cheng respondeu:- Eu confiava mais nas medidas que em mim mesmo.Essa situa\u00e7\u00e3o tem acontecido muito nos dias atuais. Muitos de n\u00f3s perdemos a originalidade e at\u00e9 a ess\u00eancia por confiar mais no gosto alheio. Deixamos de ser n\u00f3s mesmos para ser igual a fulano ou beltrano, deixamos de lado tantas coisas s\u00f3 para n\u00e3o demonstrar que somos assim ou assado e passamos imitar os outros, creditando-lhes a nossa pr\u00f3pria personalidade.Gente, cada um \u00e9 \u00fanico e traz consigo uma bagagem de viv\u00eancias, que torna singular e por mais que haja dissimula\u00e7\u00e3o no sentido de copiar os outros, de tentar passar uma realidade camuflada que n\u00e3o \u00e9 a nossa, jamais deixaremos de ser quem somos e nossa marca registrada deve ser coerente conosco.Lembremo-nos sempre de que nossas sombras s\u00e3o projetadas e elas s\u00e3o fi\u00e9is ao nosso corpo.Autor Cris Lacerda. Adaptado. Fonte: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/historias\/2006286.php","id":525721,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 30. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medidas para sapato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um fil\u00f3sofo chin\u00eas, Hanfeitse, escreveu a par\u00e1bola Medida para Sapatos que expressa muito bem o que vem predominando hoje em dia, a falta de confian\u00e7a em si mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Certo homem de Cheng ia comprar um novo par de sapato. Primeiro tomou as medidas dos p\u00e9s, e deixou-as na cadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando foi para a rua, esqueceu-se de lev\u00e1-las, e depois de entrar numa sapataria, disse consigo mesmo: Oh, esqueci-me de trazer as medidas e tenho de voltar para busc\u00e1-las. E assim o fez. Mas, ao regressar, a loja j\u00e1 estava fechada e ele deixou de comprar os sapatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao ver a decep\u00e7\u00e3o do homem, um transeunte inquiriu o que havia sucedido e ele explicou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Por que n\u00e3o fizeste provar os sapatos mesmos nos p\u00e9s?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cheng respondeu:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Eu confiava mais nas medidas que em mim mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa situa\u00e7\u00e3o tem acontecido muito nos dias atuais. Muitos de n\u00f3s perdemos a originalidade e at\u00e9 a ess\u00eancia por confiar mais no gosto alheio. Deixamos de ser n\u00f3s mesmos para ser igual a fulano ou beltrano, deixamos de lado tantas coisas s\u00f3 para n\u00e3o demonstrar que somos assim ou assado e passamos imitar os outros, creditando-lhes a nossa pr\u00f3pria personalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gente, cada um \u00e9 \u00fanico e traz consigo uma bagagem de viv\u00eancias, que torna singular e por mais que haja dissimula\u00e7\u00e3o no sentido de copiar os outros, de tentar passar uma realidade camuflada que n\u00e3o \u00e9 a nossa, jamais deixaremos de ser quem somos e nossa marca registrada deve ser coerente conosco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembremo-nos sempre de que nossas sombras s\u00e3o projetadas e elas s\u00e3o fi\u00e9is ao nosso corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Autor Cris Lacerda. Adaptado. Fonte: https:\/\/www.contandohistorias.com.br \/historias\/2006286.php<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cotas raciais s\u00e3o reservas de vagas para grupos \u00e9tnico-raciais, como as popula\u00e7\u00f5es negras e ind\u00edgenas, que sofreram um processo de exclus\u00e3o ao longo da hist\u00f3ria do Brasil. O direito a essas vagas \u00e9 atribu\u00eddo a estudantes negros(as) pretos(as) e pardos(as) e ind\u00edgenas que cursaram o Ensino M\u00e9dio em escolas","provas":[{"id":78045,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente de Alunos - 2022"},{"id":78048,"cargo":{"descricao":"Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas","id":17401,"slug":"desenhista-de-artes-graficas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-desenhista-de-artes-graficas","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Desenhista de Artes Gr\u00e1ficas - 2022"},{"id":78056,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":78059,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":78060,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2022-ufg-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:53:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2343873,"hashId":"2b7c83d33d7ae41a9d46228d2b97a559","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cotas raciais s\u00e3o reservas de vagas para grupos \u00e9tnico-raciais, como as popula\u00e7\u00f5es negras e ind\u00edgenas, que sofreram um processo de exclus\u00e3o ao longo da hist\u00f3ria do Brasil. O direito a essas vagas \u00e9 atribu\u00eddo a estudantes negros(as) pretos(as) e pardos(as) e ind\u00edgenas que cursaram o Ensino M\u00e9dio em escolas<\/p>","resposta":9266840,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de qualquer tipo.","id":9266837,"corpo":"<p>de qualquer tipo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunit\u00e1rias. ","id":9266838,"corpo":"<p>comunit\u00e1rias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privadas.","id":9266839,"corpo":"<p>privadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00fablicas. ","id":9266840,"corpo":"<p>p\u00fablicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.990\/2014 -Lei das Cotas Raciais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.990\/2014 -Lei das Cotas Raciais","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401381,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-990-2014-lei-das-cotas-raciais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":24098,"slug":"pedagogo-area-orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Documento aprovado pela Lei n\u00ba 13.005\/2014 e que constitui um marco fundamental para as pol\u00edticas p\u00fablicas brasileiras. Suas 20 metas conferiram ao pa\u00eds um horizonte para o qual os esfor\u00e7os dos entes federativos e da sociedade civil convergissem com a finalidade de consolidar um sistema educacional capaz de concretizar o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em sua integralidade, dissolvendo as barreiras para o acesso e a perman\u00eancia, reduzindo as desigualdades, promovendo os direitos humanos e garantindo a forma\u00e7\u00e3o para o trabalho e para o exerc\u00edcio aut\u00f4nomo da cidadania. Esse documento recebeu o nome de:","provas":[{"id":78053,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea: Orientador Educacional","id":24098,"slug":"pedagogo-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2022-ufg-pedagogo-area-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea: Orientador Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:53:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":2346494,"hashId":"023612ae035c69bc03a7ad2c91b8ed31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento aprovado pela Lei n\u00ba 13.005\/2014 e que constitui um marco fundamental para as pol\u00edticas p\u00fablicas brasileiras. Suas 20 metas conferiram ao pa\u00eds um horizonte para o qual os esfor\u00e7os dos entes federativos e da sociedade civil convergissem com a finalidade de consolidar um sistema educacional capaz de concretizar o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o em sua integralidade, dissolvendo as barreiras para o acesso e a perman\u00eancia, reduzindo as desigualdades, promovendo os direitos humanos e garantindo a forma\u00e7\u00e3o para o trabalho e para o exerc\u00edcio aut\u00f4nomo da cidadania. Esse documento recebeu o nome de:<\/p>","resposta":9277234,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Base Nacional Comum Curricular (BNCC).","id":9277232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Base Nacional Comum Curricular (BNCC).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planos Nacionais de Educa\u00e7\u00e3o (PCNs).","id":9277233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planos Nacionais de Educa\u00e7\u00e3o (PCNs).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE). ","id":9277234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs).","id":9277235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes Curriculares Nacionais (DCNs).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400664,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-005-2014-aprova-o-plano-nacional-de-educacao-pne-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Manh\u00e3","id":25309,"slug":"auditor-tecnico-de-tributos-manha"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda de Sergipe","sigla":"SEFAZ SE","id":5334,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sefaz-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tNo ano de 2016, um estado da Federa\u00e7\u00e3o instituiu, unilateralmente, determinado benef\u00edcio fiscal de ICMS, alusivo ao setor de ind\u00fastrias de refrigerantes.Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, observada a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Lei Complementar n.\u00ba 160\/2017 e a jurisprud\u00eancia do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":77755,"cargo":{"descricao":"Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Manh\u00e3","id":25309,"slug":"auditor-tecnico-de-tributos-manha"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda de Sergipe","sigla":"SEFAZ SE","id":5334,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sefaz-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-se-se-2022-cespe-cebraspe-auditor-tecnico-de-tributos-manha","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ SE - Auditor T\u00e9cnico de Tributos - Manh\u00e3 - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:56:37","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2340656,"hashId":"92828ebf6a6dc171e5f7fdf80a300e79","enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo ano de 2016, um estado da Federa\u00e7\u00e3o instituiu, unilateralmente, determinado benef\u00edcio fiscal de ICMS, alusivo ao setor de ind\u00fastrias de refrigerantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, observada a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Lei Complementar n.\u00ba 160\/2017 e a jurisprud\u00eancia do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9252433,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio fiscal de ICMS unilateralmente \u00e9 compat\u00edvel com o texto constitucional.","id":9252429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio fiscal de ICMS unilateralmente \u00e9 compat\u00edvel com o texto constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nada obstante a institui\u00e7\u00e3o unilateral do benef\u00edcio fiscal seja incompat\u00edvel com o texto constitucional, \u00e9 poss\u00edvel, mediante conv\u00eanio firmado no \u00e2mbito do CONFAZ, a reinstitui\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio fiscal, desde que este n\u00e3o esteja mais em vigor.","id":9252430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada obstante a institui\u00e7\u00e3o unilateral do benef\u00edcio fiscal seja incompat\u00edvel com o texto constitucional, \u00e9 poss\u00edvel, mediante conv\u00eanio firmado no \u00e2mbito do CONFAZ, a reinstitui\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio fiscal, desde que este n\u00e3o esteja mais em vigor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nada obstante a institui\u00e7\u00e3o unilateral do benef\u00edcio fiscal de ICMS seja incompat\u00edvel com o texto constitucional, \u00e9 poss\u00edvel, mediante decreto legislativo, a remiss\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes daquele benef\u00edcio.","id":9252431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada obstante a institui\u00e7\u00e3o unilateral do benef\u00edcio fiscal de ICMS seja incompat\u00edvel com o texto constitucional, \u00e9 poss\u00edvel, mediante decreto legislativo, a remiss\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes daquele benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nada obstante a institui\u00e7\u00e3o unilateral do benef\u00edcio fiscal de ICMS seja incompat\u00edvel com o texto constitucional, \u00e9 poss\u00edvel, mediante conv\u00eanio firmado no \u00e2mbito do CONFAZ, a remiss\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes daquele benef\u00edcio, sendo suficiente o voto favor\u00e1vel de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os das unidades federadas.","id":9252432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada obstante a institui\u00e7\u00e3o unilateral do benef\u00edcio fiscal de ICMS seja incompat\u00edvel com o texto constitucional, \u00e9 poss\u00edvel, mediante conv\u00eanio firmado no \u00e2mbito do CONFAZ, a remiss\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes daquele benef\u00edcio, sendo suficiente o voto favor\u00e1vel de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os das unidades federadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nada obstante a institui\u00e7\u00e3o unilateral do benef\u00edcio fiscal de ICMS seja incompat\u00edvel com o texto constitucional, \u00e9 poss\u00edvel, mediante conv\u00eanio firmado no \u00e2mbito do CONFAZ, a remiss\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes daquele benef\u00edcio, caso haja, cumulativamente, o voto favor\u00e1vel de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os das unidades federadas e, no m\u00ednimo, um ter\u00e7o das unidades federadas integrantes de cada uma das cinco regi\u00f5es do pa\u00eds.","id":9252433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nada obstante a institui\u00e7\u00e3o unilateral do benef\u00edcio fiscal de ICMS seja incompat\u00edvel com o texto constitucional, \u00e9 poss\u00edvel, mediante conv\u00eanio firmado no \u00e2mbito do CONFAZ, a remiss\u00e3o dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios decorrentes daquele benef\u00edcio, caso haja, cumulativamente, o voto favor\u00e1vel de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os das unidades federadas e, no m\u00ednimo, um ter\u00e7o das unidades federadas integrantes de cada uma das cinco regi\u00f5es do pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 45 ","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios Fiscais (CONFAZ)","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Fiscais (CONFAZ)","pai":407211,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417731,"slug":"direito-tributario-beneficios-fiscais-confaz"}],"slug":"legislacao-federal\/2340656","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dem\u00eancia da pessoa idosa se caracteriza por defici\u00eancias apresentadas nas atividades di\u00e1rias o que acarreta falta de independ\u00eancia do individuo, sendo necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o de cuidadores ou respons\u00e1veis para a realiza\u00e7\u00e3o dessas atividades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dem\u00eancia, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2324416,"hashId":"e9754f61c17500101eb2343b1ca1ea00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dem\u00eancia da pessoa idosa se caracteriza por defici\u00eancias apresentadas nas atividades di\u00e1rias o que acarreta falta de independ\u00eancia do individuo, sendo necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o de cuidadores ou respons\u00e1veis para a realiza\u00e7\u00e3o dessas atividades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dem\u00eancia, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":9178972,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A preval\u00eancia da dem\u00eancia aumenta com a idade, mas n\u00e3o pode ser considerada um acometimento inerente ao envelhecimento.","id":9178968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia da dem\u00eancia aumenta com a idade, mas n\u00e3o pode ser considerada um acometimento inerente ao envelhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A correta higieniza\u00e7\u00e3o bucal fica comprometida, nos casos de quadros demenciais, em raz\u00e3o da falta de autonomia e dos cuidados pessoais.","id":9178969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A correta higieniza\u00e7\u00e3o bucal fica comprometida, nos casos de quadros demenciais, em raz\u00e3o da falta de autonomia e dos cuidados pessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Doen\u00e7a de Alzheimer (DA) \u00e9 o tipo de dem\u00eancia mais prevalente entre as pessoas idosas.","id":9178970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doen\u00e7a de Alzheimer (DA) \u00e9 o tipo de dem\u00eancia mais prevalente entre as pessoas idosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os principais tipos de dem\u00eancia s\u00e3o: Doen\u00e7a de Alzheimer, Dem\u00eancia Vascular, Dem\u00eancia com Corpos de Lewy e Dem\u00eancia Fronto-Temporal.","id":9178971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais tipos de dem\u00eancia s\u00e3o: Doen\u00e7a de Alzheimer, Dem\u00eancia Vascular, Dem\u00eancia com Corpos de Lewy e Dem\u00eancia Fronto-Temporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia de casos de dem\u00eancia no Brasil \u00e9 mais alta do que a m\u00e9dia mundial, sendo maior entre homens e analfabetos.","id":9178972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia de casos de dem\u00eancia no Brasil \u00e9 mais alta do que a m\u00e9dia mundial, sendo maior entre homens e analfabetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o dos processos de crescimento e desenvolvimento humano. ","provas":[{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2324645,"hashId":"bfc4cf4aefb723235d80195028b0cfac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o dos processos de crescimento e desenvolvimento humano. <\/p>","resposta":9180001,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade cronol\u00f3gica: fornece uma classifica\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e cronol\u00f3gica em anos e\/ou meses a partir do nascimento do indiv\u00edduo.","id":9179999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade cronol\u00f3gica: fornece uma classifica\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica e cronol\u00f3gica em anos e\/ou meses a partir do nascimento do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade biol\u00f3gica: fornece um registro da sua taxa de progress\u00e3o funcional, com base na faixa et\u00e1ria.","id":9180000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade biol\u00f3gica: fornece um registro da sua taxa de progress\u00e3o funcional, com base na faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idade esquel\u00e9tica: fornece um registro da idade biol\u00f3gica pelo desenvolvimento do esqueleto. Poder ser realizada de maneira precisa pelo raio X dos ossos carpais da m\u00e3o e punho.","id":9180001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade esquel\u00e9tica: fornece um registro da idade biol\u00f3gica pelo desenvolvimento do esqueleto. Poder ser realizada de maneira precisa pelo raio X dos ossos carpais da m\u00e3o e punho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idade morfol\u00f3gica: se refere \u00e0 compara\u00e7\u00e3o do tamanho da pessoa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o corporal do indiv\u00edduo (estatura, altura tronco-encef\u00e1lica, peso, di\u00e2metros e dobras cut\u00e2neas), com padr\u00f5es normativos.","id":9180002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade morfol\u00f3gica: se refere \u00e0 compara\u00e7\u00e3o do tamanho da pessoa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o corporal do indiv\u00edduo (estatura, altura tronco-encef\u00e1lica, peso, di\u00e2metros e dobras cut\u00e2neas), com padr\u00f5es normativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Idade sexual: \u00e9 determinada pela aquisi\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas.","id":9180003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade sexual: \u00e9 determinada pela aquisi\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas morfol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Academia da Sa\u00fade trata-se de uma iniciativa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade com o objetivo central de fomentar pr\u00e1ticas de cuidado em sa\u00fade. Nessa l\u00f3gica, s\u00e3o previstas para o desenvolvimento do Programa v\u00e1rias possibilidades de pr\u00e1ticas de cuidado em sa\u00fade, embasadas em eixos e a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidos localmente pelo Programa, EXCETO:","provas":[{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2324528,"hashId":"debf71a9efebf3613af371b0266ecaba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Academia da Sa\u00fade trata-se de uma iniciativa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade com o objetivo central de fomentar pr\u00e1ticas de cuidado em sa\u00fade. Nessa l\u00f3gica, s\u00e3o previstas para o desenvolvimento do Programa v\u00e1rias possibilidades de pr\u00e1ticas de cuidado em sa\u00fade, embasadas em eixos e a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidos localmente pelo Programa, EXCETO:<\/p>","resposta":9179470,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas corporais e atividades f\u00edsicas.","id":9179466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1ticas corporais e atividades f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o do cuidado e de modos de vida saud\u00e1veis.","id":9179467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o do cuidado e de modos de vida saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1ticas art\u00edsticas e culturais.","id":9179468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1ticas art\u00edsticas e culturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":9179469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobiliza\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Potencializa\u00e7\u00e3o de atividades esportivas para competi\u00e7\u00e3o.","id":9179470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Potencializa\u00e7\u00e3o de atividades esportivas para competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envolvimento das crian\u00e7as no treinamento esportivo poder\u00e1 oferecer benef\u00edcios espec\u00edficos em longo prazo para a sa\u00fade, como por exemplo, a estimula\u00e7\u00e3o do crescimento e densidade \u00f3ssea (ROWLAND, 2008). Nesse contexto, sabe-se que a atividade f\u00edsica pode influenciar o crescimento das crian\u00e7as por meio de alguns poss\u00edveis mecanismos. Em rela\u00e7\u00e3o a estes mecanismos assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2324568,"hashId":"0bd9a2d290a52a6518ee62aedd8088e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O envolvimento das crian\u00e7as no treinamento esportivo poder\u00e1 oferecer benef\u00edcios espec\u00edficos em longo prazo para a sa\u00fade, como por exemplo, a estimula\u00e7\u00e3o do crescimento e densidade \u00f3ssea (ROWLAND, 2008). Nesse contexto, sabe-se que a atividade f\u00edsica pode influenciar o crescimento das crian\u00e7as por meio de alguns poss\u00edveis mecanismos. Em rela\u00e7\u00e3o a estes mecanismos assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":9179651,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento da atividade f\u00edsica e o estresse musculoesquel\u00e9tico s\u00e3o importantes para promover o crescimento de crian\u00e7as.","id":9179650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da atividade f\u00edsica e o estresse musculoesquel\u00e9tico s\u00e3o importantes para promover o crescimento de crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade f\u00edsica serve como est\u00edmulo insuficiente para a produ\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento. ","id":9179651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade f\u00edsica serve como est\u00edmulo insuficiente para a produ\u00e7\u00e3o de fatores de crescimento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atividade muscular gera estresse mec\u00e2nico local, ativando o crescimento musculoesquel\u00e9tico.","id":9179652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade muscular gera estresse mec\u00e2nico local, ativando o crescimento musculoesquel\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os exerc\u00edcios agudos e cr\u00f4nicos promovem altera\u00e7\u00f5es no eixo GH\/IGF-1 e na produ\u00e7\u00e3o de outros fatores do crescimento.","id":9179653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exerc\u00edcios agudos e cr\u00f4nicos promovem altera\u00e7\u00f5es no eixo GH\/IGF-1 e na produ\u00e7\u00e3o de outros fatores do crescimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O exerc\u00edcio f\u00edsico atua sobre os estoques cal\u00f3ricos competindo com a demanda energ\u00e9tica.","id":9179654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio f\u00edsico atua sobre os estoques cal\u00f3ricos competindo com a demanda energ\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ordene, por prioridade, a sequ\u00eancia em que deve ser tratada a fratura em caso da detec\u00e7\u00e3o de sua ocorr\u00eancia: (_) Fraturas nos m\u00fasculos dos membros superiores. (_) Fraturas p\u00e9lvicas. (_) Fraturas medulares. (_) Traumatismo craniano e fraturas na caixa tor\u00e1cica. (_) Fraturas de m\u00fasculos dos membros inferiores. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas acima, marque a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2324673,"hashId":"f169c7c6ca81158350144b652388e1da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordene, por prioridade, a sequ\u00eancia em que deve ser tratada a fratura em caso da detec\u00e7\u00e3o de sua ocorr\u00eancia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Fraturas nos m\u00fasculos dos membros superiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Fraturas p\u00e9lvicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Fraturas medulares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Traumatismo craniano e fraturas na caixa tor\u00e1cica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Fraturas de m\u00fasculos dos membros inferiores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirmativas acima, marque a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":9180128,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2\u00aa, 3\u00aa, 1\u00aa, 4\u00aa e 5\u00aa","id":9180127,"corpo":"<p>2\u00aa, 3\u00aa, 1\u00aa, 4\u00aa e 5\u00aa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5\u00aa, 3\u00aa, 1\u00aa, 2\u00aa e 4\u00aa ","id":9180128,"corpo":"<p>5\u00aa, 3\u00aa, 1\u00aa, 2\u00aa e 4\u00aa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\u00aa, 2\u00aa, 3\u00aa, 5\u00aa e 4\u00aa ","id":9180129,"corpo":"<p>1\u00aa, 2\u00aa, 3\u00aa, 5\u00aa e 4\u00aa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\u00aa, 2\u00aa, 4\u00aa, 1\u00aa e 3\u00aa","id":9180130,"corpo":"<p>5\u00aa, 2\u00aa, 4\u00aa, 1\u00aa e 3\u00aa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\u00aa, 5\u00aa, 1\u00aa, 2\u00aa e 4\u00aa ","id":9180131,"corpo":"<p>3\u00aa, 5\u00aa, 1\u00aa, 2\u00aa e 4\u00aa <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e3os s\u00e3o consideradas as principais ferramentas dos profissionais que atuam nos servi\u00e7os de sa\u00fade, por\u00e9m, podem se tornar carreadoras de microrganismos. A higieniza\u00e7\u00e3o cuidadosa das m\u00e3os \u00e9 de primordial import\u00e2ncia. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indique a frequ\u00eancia com que o dentista deve lavar as m\u00e3os para o atendimento do paciente:","provas":[{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2324470,"hashId":"22d22be7b31fe3fe049b0ddecb64ce98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e3os s\u00e3o consideradas as principais ferramentas dos profissionais que atuam nos servi\u00e7os de sa\u00fade, por\u00e9m, podem se tornar carreadoras de microrganismos. A higieniza\u00e7\u00e3o cuidadosa das m\u00e3os \u00e9 de primordial import\u00e2ncia. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA que indique a frequ\u00eancia com que o dentista deve lavar as m\u00e3os para o atendimento do paciente:<\/p>","resposta":9179208,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes e ap\u00f3s o atendimento ao paciente.","id":9179206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes e ap\u00f3s o atendimento ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante (se houver contamina\u00e7\u00e3o) e ap\u00f3s o atendimento ao paciente.","id":9179207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante (se houver contamina\u00e7\u00e3o) e ap\u00f3s o atendimento ao paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes, durante (se houver contamina\u00e7\u00e3o) e ap\u00f3s o atendimento ao paciente.","id":9179208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes, durante (se houver contamina\u00e7\u00e3o) e ap\u00f3s o atendimento ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, pois o profissional est\u00e1 protegido com luvas.","id":9179209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, pois o profissional est\u00e1 protegido com luvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antes e a qualquer momento do atendimento ao paciente.","id":9179210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes e a qualquer momento do atendimento ao paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As les\u00f5es patol\u00f3gicas da cavidade bucal s\u00e3o classificadas em: les\u00f5es pseudoc\u00edsticas e cistos dos ossos maxilares; tumores benignos dos ossos gn\u00e1ticos; tumores malignos e les\u00f5es benignas dos tecidos moles da boca. Existem v\u00e1rios procedimentos para o tratamento cir\u00fargico, dentre eles, a enuclea\u00e7\u00e3o. Coloque V (verdadeira) ou F (falsa) e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: (_) A enuclea\u00e7\u00e3o do cisto s\u00f3 pode ser realizado se houver a presen\u00e7a de uma camada de tecido conjuntivo entre o componente epitelial e a parede \u00f3ssea da cavidade c\u00edstica. (_) O objetivo da enuclea\u00e7\u00e3o \u00e9 remover o cisto em uma pe\u00e7a \u00fanica, por\u00e9m, se ocorrer fragmenta\u00e7\u00e3o, as chances de recidivas s\u00e3o m\u00ednimas. (_) A enuclea\u00e7\u00e3o permite a cria\u00e7\u00e3o de uma janela cir\u00fargica na parede do cisto, com o esvaziamento do seu conte\u00fado e manuten\u00e7\u00e3o da continuidade entre o cisto e a cavidade oral. (_) O tratamento de escolha para a remo\u00e7\u00e3o dos cistos \u00e9 a enuclea\u00e7\u00e3o, a qual deve ser usada em qualquer cisto que possa ser removido de forma segura sem sacrificar as estruturas adjacentes.","provas":[{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2324413,"hashId":"e3ccef47caad4b9a0ad2332fa983fef1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es patol\u00f3gicas da cavidade bucal s\u00e3o classificadas em: les\u00f5es pseudoc\u00edsticas e cistos dos ossos maxilares; tumores benignos dos ossos gn\u00e1ticos; tumores malignos e les\u00f5es benignas dos tecidos moles da boca. Existem v\u00e1rios procedimentos para o tratamento cir\u00fargico, dentre eles, a enuclea\u00e7\u00e3o. Coloque V (verdadeira) ou F (falsa) e marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A enuclea\u00e7\u00e3o do cisto s\u00f3 pode ser realizado se houver a presen\u00e7a de uma camada de tecido conjuntivo entre o componente epitelial e a parede \u00f3ssea da cavidade c\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O objetivo da enuclea\u00e7\u00e3o \u00e9 remover o cisto em uma pe\u00e7a \u00fanica, por\u00e9m, se ocorrer fragmenta\u00e7\u00e3o, as chances de recidivas s\u00e3o m\u00ednimas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) A enuclea\u00e7\u00e3o permite a cria\u00e7\u00e3o de uma janela cir\u00fargica na parede do cisto, com o esvaziamento do seu conte\u00fado e manuten\u00e7\u00e3o da continuidade entre o cisto e a cavidade oral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) O tratamento de escolha para a remo\u00e7\u00e3o dos cistos \u00e9 a enuclea\u00e7\u00e3o, a qual deve ser usada em qualquer cisto que possa ser removido de forma segura sem sacrificar as estruturas adjacentes.<\/p>","resposta":9178954,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; F; V e F","id":9178953,"corpo":"<p>V; F; V e F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V; F; F e V","id":9178954,"corpo":"<p>V; F; F e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F; V; F e V","id":9178955,"corpo":"<p>F; V; F e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F; V; V e F","id":9178956,"corpo":"<p>F; V; V e F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V; V; F e F.","id":9178957,"corpo":"<p>V; V; F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":"odontologia\/2324413","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As terapias n\u00e3o farmacol\u00f3gicas s\u00e3o importantes recomenda\u00e7\u00f5es para o controle da hipertens\u00e3o arterial. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aponte qual N\u00c3O \u00e9 uma dessas terapias:","provas":[{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2324596,"hashId":"f2ab8b13b1c2b890892cb1135c524f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As terapias n\u00e3o farmacol\u00f3gicas s\u00e3o importantes recomenda\u00e7\u00f5es para o controle da hipertens\u00e3o arterial. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aponte qual N\u00c3O \u00e9 uma dessas terapias:<\/p>","resposta":9179783,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o ao consumo de \u00e1lcool.","id":9179780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00e3o ao consumo de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00e3o do consumo de s\u00f3dio.","id":9179781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00e3o do consumo de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da massa corporal.","id":9179782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da massa corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento do consumo de vitamina C.","id":9179783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do consumo de vitamina C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":9179784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias e Les\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias e Les\u00f5es","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402882,"slug":"educacao-fisica-patologias-e-lesoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho do assistente social se volta para a interven\u00e7\u00e3o nas diferentes express\u00f5es da quest\u00e3o social o que significa que atua:","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2323846,"hashId":"1a1c548a80077360ee555ee763aa809e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho do assistente social se volta para a interven\u00e7\u00e3o nas diferentes express\u00f5es da quest\u00e3o social o que significa que atua:<\/p>","resposta":9176328,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos processos de ajuda psicossocial, a partir do qual ocorrem transforma\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s experi\u00eancias de pessoas, grupos e comunidades.","id":9176325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos processos de ajuda psicossocial, a partir do qual ocorrem transforma\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s experi\u00eancias de pessoas, grupos e comunidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos conflitos entre capital e trabalho, medindo a coopera\u00e7\u00e3o entre os atores e favorecendo as formas de prote\u00e7\u00e3o social.","id":9176326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos conflitos entre capital e trabalho, medindo a coopera\u00e7\u00e3o entre os atores e favorecendo as formas de prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas inter-rela\u00e7\u00f5es do bin\u00f4mio indiv\u00edduo-sociedade, junto a indiv\u00edduos com desajustamentos familiares e sociais que, muitas vezes, decorrem de estruturas sociais inadequadas.","id":9176327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas inter-rela\u00e7\u00f5es do bin\u00f4mio indiv\u00edduo-sociedade, junto a indiv\u00edduos com desajustamentos familiares e sociais que, muitas vezes, decorrem de estruturas sociais inadequadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos fatores geradores das desigualdades, como desemprego, explora\u00e7\u00e3o, analfabetismo, fome, pobreza, e nas diferentes formas de resist\u00eancia ou luta contra essas desigualdades, como os conselhos de direitos, os sindicatos, as pol\u00edticas, as associa\u00e7\u00f5es, os programas e os projetos sociais.","id":9176328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos fatores geradores das desigualdades, como desemprego, explora\u00e7\u00e3o, analfabetismo, fome, pobreza, e nas diferentes formas de resist\u00eancia ou luta contra essas desigualdades, como os conselhos de direitos, os sindicatos, as pol\u00edticas, as associa\u00e7\u00f5es, os programas e os projetos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no al\u00edvio e na redu\u00e7\u00e3o dos problemas das pessoas ou grupos, contribuindo para evitar o surgimento dos conflitos.","id":9176329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no al\u00edvio e na redu\u00e7\u00e3o dos problemas das pessoas ou grupos, contribuindo para evitar o surgimento dos conflitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/2323846","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epidemiologia, no processo de entender como se d\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\/doen\u00e7a nas popula\u00e7\u00f5es, utiliza duas medidas principais: incid\u00eancia e preval\u00eancia. Em se tratando da import\u00e2ncia das taxas de preval\u00eancia e incid\u00eancia em uma popula\u00e7\u00e3o, podemos dizer: ","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"},{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"},{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":77151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":77152,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2323703,"hashId":"299b6657086e02466359710d1b52f6bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A epidemiologia, no processo de entender como se d\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\/doen\u00e7a nas popula\u00e7\u00f5es, utiliza duas medidas principais: <em>incid\u00eancia e preval\u00eancia<\/em>. Em se tratando da import\u00e2ncia das taxas de preval\u00eancia e incid\u00eancia em uma popula\u00e7\u00e3o, podemos dizer: <\/p>","resposta":9175678,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incid\u00eancia e preval\u00eancia s\u00e3o medidas de frequ\u00eancia de doen\u00e7as que identificam onde ocorrem mais casos de uma determinada doen\u00e7a ou agravo.","id":9175674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incid\u00eancia e preval\u00eancia s\u00e3o medidas de frequ\u00eancia de doen\u00e7as que identificam onde ocorrem mais casos de uma determinada doen\u00e7a ou agravo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida mais simples de preval\u00eancia \u00e9 a frequ\u00eancia absoluta ou a contagem dos casos de uma doen\u00e7a em um determinado tempo e lugar.","id":9175675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida mais simples de preval\u00eancia \u00e9 a frequ\u00eancia absoluta ou a contagem dos casos de uma doen\u00e7a em um determinado tempo e lugar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia refere-se ao total de casos de uma doen\u00e7a em uma regi\u00e3o, enquanto a incid\u00eancia considera apenas os casos novos ou ocorridos recentemente.","id":9175676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia refere-se ao total de casos de uma doen\u00e7a em uma regi\u00e3o, enquanto a incid\u00eancia considera apenas os casos novos ou ocorridos recentemente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia traduz a ideia de doentes ou de casos novos que v\u00e3o acontecendo ao longo do tempo e preval\u00eancia d\u00e1 a ideia de um n\u00famero de casos (novos e antigos) contados em um tempo limitado.","id":9175677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia traduz a ideia de doentes ou de casos novos que v\u00e3o acontecendo ao longo do tempo e preval\u00eancia d\u00e1 a ideia de um n\u00famero de casos (novos e antigos) contados em um tempo limitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as op\u00e7\u00f5es anteriores est\u00e3o corretas.","id":9175678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as op\u00e7\u00f5es anteriores est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha dos instrumentos da interven\u00e7\u00e3o profissional do assistente social est\u00e1 intimamente relacionada","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324225,"hashId":"d9f808adf5426ef28163024b64174fba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha dos instrumentos da interven\u00e7\u00e3o profissional do assistente social est\u00e1 intimamente relacionada<\/p>","resposta":9178093,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos objetivos e \u00e0s finalidades da profiss\u00e3o.","id":9178093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos objetivos e \u00e0s finalidades da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s determina\u00e7\u00f5es institucionais.","id":9178094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s determina\u00e7\u00f5es institucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica adotada pelo profissional","id":9178095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rico-metodol\u00f3gica adotada pelo profissional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 dire\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da pr\u00e1tica profissional, pois existe uma rela\u00e7\u00e3o direta entre instrumentos e teorias.","id":9178096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 dire\u00e7\u00e3o te\u00f3rica da pr\u00e1tica profissional, pois existe uma rela\u00e7\u00e3o direta entre instrumentos e teorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s necessidades e aos interesses da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria.","id":9178097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s necessidades e aos interesses da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/2324225","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 incid\u00eancia de hipertens\u00e3o nesse mesmo munic\u00edpio, considerando o mesmo quantitativo populacional e o mesmo per\u00edodo, podemos dizer que a incid\u00eancia foi de","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"},{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"},{"id":77149,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-educador-fisico","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Educador F\u00edsico - 2022"},{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"},{"id":77151,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":77152,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2323702,"hashId":"9c7f5fc414dc2f4cd938221098523d80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 incid\u00eancia de hipertens\u00e3o nesse mesmo munic\u00edpio, considerando o mesmo quantitativo populacional e o mesmo per\u00edodo, podemos dizer que a incid\u00eancia foi de<\/p>","resposta":9175669,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5%","id":9175669,"corpo":"<p>2,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5%","id":9175670,"corpo":"<p>5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,5%","id":9175671,"corpo":"<p>7,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10%","id":9175672,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel calcular devido \u00e0 insufici\u00eancia de dados.","id":9175673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel calcular devido \u00e0 insufici\u00eancia de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/2323702","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional do idoso estabelecida pela Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, pelo Decreto n\u00ba 9.921, de 18 de julho de 2019, e pelo Decreto n\u00ba 10.604, de 20 de janeiro de 2021, introduziu","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324320,"hashId":"be04e3babc5937954c038d99198ef956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A regulamenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica nacional do idoso estabelecida pela Lei n\u00ba 8.842, de 4 de janeiro de 1994, pelo Decreto n\u00ba 9.921, de 18 de julho de 2019, e pelo Decreto n\u00ba 10.604, de 20 de janeiro de 2021, introduziu<\/p>","resposta":9178536,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Estrat\u00e9gia Brasil Amigo da Pessoa Idosa.","id":9178536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Estrat\u00e9gia Brasil Amigo da Pessoa Idosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o atendimento n\u00e3o asilar como preferencial.","id":9178537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento n\u00e3o asilar como preferencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o atendimento asilar como preferencial.","id":9178538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento asilar como preferencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas na implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Idoso.","id":9178539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas na implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade de consigna\u00e7\u00e3o de recursos financeiros nos or\u00e7amentos dos governos federal, estaduais e municipais para a implanta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es afeitas \u00e0s \u00e1reas de compet\u00eancia de cada esfera governamental.","id":9178540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obrigatoriedade de consigna\u00e7\u00e3o de recursos financeiros nos or\u00e7amentos dos governos federal, estaduais e municipais para a implanta\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es afeitas \u00e0s \u00e1reas de compet\u00eancia de cada esfera governamental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395038,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-842-1994-dispoe-sobre-a-politica-nacional-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395695,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-8-001-a-9-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto 9.921\/2019 - Consolida atos normativos editados pelo Poder Executivo federal que disp\u00f5em sobre a tem\u00e1tica da pessoa idosa.","oab":true,"nome":"Decreto 9.921\/2019 - Consolida atos normativos editados pelo Poder Executivo federal que disp\u00f5em sobre a tem\u00e1tica da pessoa idosa.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396429,"slug":"legislacao-federal-decreto-9-921-2019-consolida-atos-normativos-editados-pelo-poder-executivo-federal-que-dispoem-sobre-a-tematica-da-pessoa-idosa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"}],"slug":"legislacao-federal\/2324320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrevista, presente desde a origem do Servi\u00e7o Social como profiss\u00e3o, adquiriu, em cada momento hist\u00f3rico, diferentes concep\u00e7\u00f5es, sendo compreendida, atualmente como","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324242,"hashId":"7598edd6589062b5c4b2687fabc4d9b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrevista, presente desde a origem do Servi\u00e7o Social como profiss\u00e3o, adquiriu, em cada momento hist\u00f3rico, diferentes concep\u00e7\u00f5es, sendo compreendida, atualmente como<\/p>","resposta":9178178,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma arte, que se aperfei\u00e7oa com a pr\u00e1tica.","id":9178177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma arte, que se aperfei\u00e7oa com a pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um instrumental t\u00e9cnico-operativo que permite realizar uma escuta qualificada e estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica intencional com o usu\u00e1rio, atrav\u00e9s da qual se busca conhecer a realidade social, econ\u00f4mica, cultural e pol\u00edtica nas quais este est\u00e1 inserido e que incide direta ou indiretamente sobre as suas demandas.","id":9178178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um instrumental t\u00e9cnico-operativo que permite realizar uma escuta qualificada e estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica intencional com o usu\u00e1rio, atrav\u00e9s da qual se busca conhecer a realidade social, econ\u00f4mica, cultural e pol\u00edtica nas quais este est\u00e1 inserido e que incide direta ou indiretamente sobre as suas demandas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um meio de trabalho que permite estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o profissional, um v\u00ednculo intersubjetivo e interpessoal entre duas ou mais pessoas, estabelecendo como diferencial o uso de um conjunto de regras e t\u00e9cnicas destinadas a resolver os problemas dos usu\u00e1rios","id":9178179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um meio de trabalho que permite estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o profissional, um v\u00ednculo intersubjetivo e interpessoal entre duas ou mais pessoas, estabelecendo como diferencial o uso de um conjunto de regras e t\u00e9cnicas destinadas a resolver os problemas dos usu\u00e1rios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um meio do qual se serve o assistente social para buscar a \"fala origin\u00e1ria\", \"fala\" esta que possibilita a media\u00e7\u00e3o com o outro e a comunica\u00e7\u00e3o com o mundo.","id":9178180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um meio do qual se serve o assistente social para buscar a \"fala origin\u00e1ria\", \"fala\" esta que possibilita a media\u00e7\u00e3o com o outro e a comunica\u00e7\u00e3o com o mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um meio, por excel ncia, para o estabelecimento das rela\u00e7\u00f5es com o \"cliente\", necess\u00e1rias ao \"tratamento social\".","id":9178181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um meio, por excel ncia, para o estabelecimento das rela\u00e7\u00f5es com o \"cliente\", necess\u00e1rias ao \"tratamento social\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/2324242","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica nacional do idoso disposta pela lei n\u00ba 8.842, de 04 de janeiro de 1994, tem como objetivo:","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324310,"hashId":"4527e49d1d45c64b9e32663be484a91a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica nacional do idoso disposta pela lei n\u00ba 8.842, de 04 de janeiro de 1994, tem como objetivo:<\/p>","resposta":9178491,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender ao idoso, especialmente aqueles que n\u00e3o possuem condi\u00e7\u00f5es que garantam sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia, na modalidade asilar.","id":9178489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender ao idoso, especialmente aqueles que n\u00e3o possuem condi\u00e7\u00f5es que garantam sua pr\u00f3pria sobreviv\u00eancia, na modalidade asilar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacitar os recursos humanos nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":9178490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacitar os recursos humanos nas \u00e1reas de geriatria e gerontologia e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua autonomia, sua integra\u00e7\u00e3o e sua participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade.","id":9178491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua autonomia, sua integra\u00e7\u00e3o e sua participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoiar estudos e pesquisas sobre as quest\u00f5es relativas ao envelhecimento.","id":9178492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar estudos e pesquisas sobre as quest\u00f5es relativas ao envelhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantir ao idoso a assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade, entendida como o conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, nos diversos n\u00edveis de atendimento do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade \u2013 SUS.","id":9178493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir ao idoso a assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade, entendida como o conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, nos diversos n\u00edveis de atendimento do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade \u2013 SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.842\/1994 -Disp\u00f5e sobre \u00e0 Pol\u00edtica Nacional do Idoso","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395038,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-842-1994-dispoe-sobre-a-politica-nacional-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395695,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-8-001-a-9-000"}],"slug":"legislacao-federal\/2324310","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A guarda \"do sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o\", prevista na Lei n\u00ba 1.529 de 17 de dezembro de 1996 (inciso VIII do art. 128), que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Oeiras \u2013 Piau\u00ed, como um dos deveres do servidor,","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324261,"hashId":"b80dc24008e442e7d6bc8ceedcc98a98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda \"do sigilo sobre assunto da reparti\u00e7\u00e3o\", prevista na Lei n\u00ba 1.529 de 17 de dezembro de 1996 (inciso VIII do art. 128), que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Oeiras \u2013 Piau\u00ed, como um dos deveres do servidor,<\/p>","resposta":9178266,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vai de encontro ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o sigilo profissional \u00e9 um direito.","id":9178266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vai de encontro ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o sigilo profissional \u00e9 um direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vai ao encontro do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o sigilo profissional \u00e9 um dever.","id":9178267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vai ao encontro do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o sigilo profissional \u00e9 um dever.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vai ao encontro do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o assistente social est\u00e1 moral e legalmente sujeito a guardar discri\u00e7\u00e3o, no que concerne ao exerc\u00edcio profissional, sobretudo quanto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es em que trabalha.","id":9178268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vai ao encontro do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o assistente social est\u00e1 moral e legalmente sujeito a guardar discri\u00e7\u00e3o, no que concerne ao exerc\u00edcio profissional, sobretudo quanto \u00e0s institui\u00e7\u00f5es em que trabalha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vai ao encontro do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o assistente social deve observar o sigilo profissional, sobre todas as informa\u00e7\u00f5es confiadas e\/ou colhidas no exerc\u00edcio profissional.","id":9178269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vai ao encontro do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o assistente social deve observar o sigilo profissional, sobre todas as informa\u00e7\u00f5es confiadas e\/ou colhidas no exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vai de encontro ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o assistente social s\u00f3 deve observar o sigilo profissional quando as informa\u00e7\u00f5es forem relativas a interesses da classe trabalhadora.","id":9178270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vai de encontro ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do assistente social vigente, pois o assistente social s\u00f3 deve observar o sigilo profissional quando as informa\u00e7\u00f5es forem relativas a interesses da classe trabalhadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395553,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-piaui-pi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a certificados de chave p\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2184348,"hashId":"1be4133d45238768b17a5edf63de4de5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a certificados de chave p\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8572039,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um certificado vincula uma chave p\u00fablica a uma entidade.","id":8572037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um certificado vincula uma chave p\u00fablica a uma entidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um certificado \u00e9 emitido, em geral, por uma Autoridade Certificadora (CA).","id":8572038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um certificado \u00e9 emitido, em geral, por uma Autoridade Certificadora (CA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Certificados cont\u00e9m apenas a chave p\u00fablica da entidade juntamente com um c\u00f3digo hash de verifica\u00e7\u00e3o de integridade.","id":8572039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certificados cont\u00e9m apenas a chave p\u00fablica da entidade juntamente com um c\u00f3digo hash de verifica\u00e7\u00e3o de integridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os emissores de certificados devem verificar e confirmar a identidade de quem solicita um certificado.","id":8572040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3os emissores de certificados devem verificar e confirmar a identidade de quem solicita um certificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Certificados s\u00e3o assinados digitalmente por quem os emite.","id":8572041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certificados s\u00e3o assinados digitalmente por quem os emite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","oab":false,"nome":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","pai":429474,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429477,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-chave-publica-icp-brasil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o seguinte diagrama entidade-relacionamento:Em rela\u00e7\u00e3o ao diagrama apresentado acima, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2184265,"hashId":"48a01b096682fd70d52ce95f3f57757f","enunciado":"<p>Analise o seguinte diagrama entidade-relacionamento:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71397\/questao\/2184265-20220127135201000000-0.png\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao diagrama apresentado acima, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8571667,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A entidade Hor\u00e1rios \u00e9 uma entidade fraca.","id":8571665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A entidade <em>Hor\u00e1rios<\/em> \u00e9 uma entidade fraca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atributo codCli \u00e9 o identificador da entidade Clientes.","id":8571666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atributo <em>codCli<\/em> \u00e9 o identificador da entidade <em>Clientes<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Uma atividade em Atividades deve estar relacionada a, no m\u00ednimo, um plano em Planos.","id":8571667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uma atividade em <em>Atividades<\/em> deve estar relacionada a, no m\u00ednimo, um plano em <em>Planos<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Podem existir clientes em Clientes n\u00e3o relacionados a nenhum plano em Planos.","id":8571668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Podem existir clientes em <em>Clientes<\/em> n\u00e3o relacionados a nenhum plano em <em>Planos<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toda atividade em Atividades possui, pelos menos, uma rela\u00e7\u00e3o com um hor\u00e1rio em Hor\u00e1rios","id":8571669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda atividade em <em>Atividades<\/em> possui, pelos menos, uma rela\u00e7\u00e3o com um hor\u00e1rio em <em>Hor\u00e1rios<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2184265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ______________ \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de dados obtidos de diversas fontes heterog\u00eaneas, orientada a assunto, contendo uma cole\u00e7\u00e3o de tecnologias de apoio \u00e0 decis\u00e3o. Dentre essas tecnologias, destacam-se as ferramentas _________ que permite a an\u00e1lise de dados complexos, utilizando, por exemplo, capacidades de computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. Quando h\u00e1 a necessidade de se trabalhar com um subconjunto de dados de uma organiza\u00e7\u00e3o, por exemplo, voltados a um \u00fanico departamento, \u00e9 poss\u00edvel utilizar um outro conceito conhecido como _________________.Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2184315,"hashId":"66cac8435028db782865d4f94464423e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ______________ \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de dados obtidos de diversas fontes heterog\u00eaneas, orientada a assunto, contendo uma cole\u00e7\u00e3o de tecnologias de apoio \u00e0 decis\u00e3o. Dentre essas tecnologias, destacam-se as ferramentas _________ que permite a an\u00e1lise de dados complexos, utilizando, por exemplo, capacidades de computa\u00e7\u00e3o distribu\u00edda. Quando h\u00e1 a necessidade de se trabalhar com um subconjunto de dados de uma organiza\u00e7\u00e3o, por exemplo, voltados a um \u00fanico departamento, \u00e9 poss\u00edvel utilizar um outro conceito conhecido como _________________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8571884,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Data warehouse \u2013 OLAP \u2013 Data marts","id":8571884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Data warehouse \u2013 OLAP \u2013 Data marts<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Data warehouse \u2013 OLTP \u2013 Data marts","id":8571885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Data warehouse \u2013 OLTP \u2013 Data marts<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Data mart \u2013 OLAP \u2013 SGBDs","id":8571886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Data mart \u2013 OLAP \u2013 SGBDs<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Data mart \u2013 OLTP \u2013 Data warehouses","id":8571887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Data mart \u2013 OLTP \u2013 Data warehouses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Data mart \u2013 OLTP \u2013 SGBDs","id":8571888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Data mart \u2013 OLTP \u2013 SGBDs<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OLAP","oab":false,"nome":"OLAP","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8111,"slug":"tecnologia-da-informacao-olap"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao recurso de namespaces em PHP, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2183762,"hashId":"59ef2e6560200f3aa3d37dcdd86e2609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao recurso de namespaces em PHP, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8569488,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subnamespaces s\u00e3o separados por um caractere de ponto final.","id":8569487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subnamespaces s\u00e3o separados por um caractere de ponto final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que classes em namespaces diferentes tenham o mesmo nome.","id":8569488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel que classes em namespaces diferentes tenham o mesmo nome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um arquivo PHP pode ser inserido em um namespace chamado teste com o comando \u201cnamespace(teste);\u201d.","id":8569489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um arquivo PHP pode ser inserido em um namespace chamado <em>teste<\/em> com o comando \u201c<em>namespace(teste)<\/em>;\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nome do namespace utilizado para um arquivo PHP deve coincidir obrigatoriamente com o nome do diret\u00f3rio onde se encontra.","id":8569490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome do namespace utilizado para um arquivo PHP deve coincidir obrigatoriamente com o nome do diret\u00f3rio onde se encontra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada arquivo PHP pode conter apenas um \u00fanico namespace.","id":8569491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada arquivo PHP pode conter apenas um \u00fanico namespace.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183762","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ropriedades de transa\u00e7\u00f5es em Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBDs) incluem:I. Isolamento.II. Privacidade.III. Atomicidade.IV. Preserva\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2184310,"hashId":"3a91c4896e158c754294923cd1645ee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ropriedades de transa\u00e7\u00f5es em Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBDs) incluem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Isolamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Privacidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atomicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Preserva\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8571864,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8571862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":8571863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":8571864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":8571865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8571866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2184310","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como assistente social de um NASF (N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia), voc\u00ea","provas":[{"id":77147,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-assistente-social","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:59:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2324296,"hashId":"ff159d8aa812e271ea0189a3f8739a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como assistente social de um NASF (N\u00facleo Ampliado de Sa\u00fade da Fam\u00edlia), voc\u00ea<\/p>","resposta":9178429,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passar\u00e1 a ser um sanitarista.","id":9178428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passar\u00e1 a ser um sanitarista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atuar\u00e1 na promo\u00e7\u00e3o da cidadania e de produ\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que fomentem e fortale\u00e7am redes de suporte social, propiciando maior integra\u00e7\u00e3o entre servi\u00e7os sociais e outros equipamentos p\u00fablicos e os servi\u00e7os de sa\u00fade nos territ\u00f3rios aos quais se vinculam, contribuindo para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es intersetoriais.","id":9178429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuar\u00e1 na promo\u00e7\u00e3o da cidadania e de produ\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias que fomentem e fortale\u00e7am redes de suporte social, propiciando maior integra\u00e7\u00e3o entre servi\u00e7os sociais e outros equipamentos p\u00fablicos e os servi\u00e7os de sa\u00fade nos territ\u00f3rios aos quais se vinculam, contribuindo para o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es intersetoriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privilegiar\u00e1, no exerc\u00edcio profissional, a interven\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das tens\u00f5es produzidas subjetivamente pelos sujeitos, atuando por meio do Servi\u00e7o Social Cl\u00ednico.","id":9178430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privilegiar\u00e1, no exerc\u00edcio profissional, a interven\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das tens\u00f5es produzidas subjetivamente pelos sujeitos, atuando por meio do Servi\u00e7o Social Cl\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precisar\u00e1 flexibilizar os princ\u00edpios defendidos no projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, fazendo concess\u00f5es e revis\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas a fim de assegurar ganhos pol\u00edticos.","id":9178431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisar\u00e1 flexibilizar os princ\u00edpios defendidos no projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional, fazendo concess\u00f5es e revis\u00f5es te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas a fim de assegurar ganhos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 a responsabilidade pela condu\u00e7\u00e3o dos casos individuais, familiares ou comunit\u00e1rios, encarregando-se da aten\u00e7\u00e3o ao longo do tempo, ou seja, de maneira longitudinal.","id":9178432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 a responsabilidade pela condu\u00e7\u00e3o dos casos individuais, familiares ou comunit\u00e1rios, encarregando-se da aten\u00e7\u00e3o ao longo do tempo, ou seja, de maneira longitudinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/2324296","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o diagrama de sequ\u00eancia UML mostrado abaixo.Em rela\u00e7\u00e3o ao diagrama mostrado, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Um objeto da classe Controle recebe uma mensagem execute que cont\u00e9m uma inst\u00e2ncia p da classe Plano.( ) A mensagem consultaPlanoPorCategoria pode ser enviada diversas vezes, uma vez para cada categoria c.( ) A mensagem consulta recebida pelo objeto da classe Controle causa, por sua vez, o envio da mensagem consultaPlanoPorCategoria \u00e0 inst\u00e2ncia b da classe BaseDePlanos.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2183703,"hashId":"010363af14f565d5d3ee3ff3a9c34253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o diagrama de sequ\u00eancia UML mostrado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71397\/questao\/2183703-20220127110342000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao diagrama mostrado, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um objeto da classe <em>Controle<\/em> recebe uma mensagem execute que cont\u00e9m uma inst\u00e2ncia <em>p<\/em> da classe <em>Plano<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mensagem <em>consultaPlanoPorCategoria<\/em> pode ser enviada diversas vezes, uma vez para cada categoria c.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mensagem <em>consulta<\/em> recebida pelo objeto da classe <em>Controle<\/em> causa, por sua vez, o envio da mensagem <em>consultaPlanoPorCategoria<\/em> \u00e0 inst\u00e2ncia b da classe <em>BaseDePlanos<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8569205,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":8569204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":8569205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":8569206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":8569207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":8569208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183703","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento de fontes, chamado de m\u00eddia training, tem como objetivo capacitar o assessorado para dar boas entrevistas na m\u00eddia. Sobre o trabalho de m\u00eddia training, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2180182,"hashId":"54f74f33c6d685b2cc5e76d30c7ac481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento de fontes, chamado de m\u00eddia training, tem como objetivo capacitar o assessorado para dar boas entrevistas na m\u00eddia. Sobre o trabalho de m\u00eddia training, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8553894,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O assessor de imprensa deve orientar o cliente a estar sempre disposto a dar entrevistas na m\u00eddia, exceto nos momentos de crise, situa\u00e7\u00e3o em que o melhor a fazer \u00e9 fugir dos jornalistas. ","id":8553892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assessor de imprensa deve orientar o cliente a estar sempre disposto a dar entrevistas na m\u00eddia, exceto nos momentos de crise, situa\u00e7\u00e3o em que o melhor a fazer \u00e9 fugir dos jornalistas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das regras para uma boa entrevista \u00e9 explicar em detalhes tudo o que for perguntado, desta forma, ficar\u00e1 mais interessante para quem assistir ou ler.","id":8553893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das regras para uma boa entrevista \u00e9 explicar em detalhes tudo o que for perguntado, desta forma, ficar\u00e1 mais interessante para quem assistir ou ler.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O bom entrevistado \u00e9 aquele que escolhe mensagens-chave, para esclarecer, de forma sucinta e precisa, o que for perguntado.","id":8553894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bom entrevistado \u00e9 aquele que escolhe mensagens-chave, para esclarecer, de forma sucinta e precisa, o que for perguntado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fonte deve falar pausadamente, com dic\u00e7\u00e3o clara e, no caso de ser perguntada sobre um assunto ou informa\u00e7\u00e3o que desconhe\u00e7a, \u00e9 aconselh\u00e1vel criar uma explica\u00e7\u00e3o que pare\u00e7a convincente ao jornalista.","id":8553895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fonte deve falar pausadamente, com dic\u00e7\u00e3o clara e, no caso de ser perguntada sobre um assunto ou informa\u00e7\u00e3o que desconhe\u00e7a, \u00e9 aconselh\u00e1vel criar uma explica\u00e7\u00e3o que pare\u00e7a convincente ao jornalista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a entrevista for na TV, o entrevistado deve vestir-se de forma elegante e discreta, decorar o nome do jornalista que far\u00e1 a entrevista e mostrar-se amigo dele, para dar um clima de descontra\u00e7\u00e3o e improviso \u00e0 conversa.","id":8553896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a entrevista for na TV, o entrevistado deve vestir-se de forma elegante e discreta, decorar o nome do jornalista que far\u00e1 a entrevista e mostrar-se amigo dele, para dar um clima de descontra\u00e7\u00e3o e improviso \u00e0 conversa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes","oab":false,"nome":"Fontes","pai":418248,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397698,"slug":"comunicacao-social-fontes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/2180182","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cobertura de eventos \u00e9 o acompanhamento de uma atividade, inaugura\u00e7\u00e3o ou novidade que costuma render uma apari\u00e7\u00e3o na m\u00eddia do assessorado ou organiza\u00e7\u00e3o. Portanto, o planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de seus resultados s\u00e3o fundamentais. A organiza\u00e7\u00e3o de eventos \u00e9 uma atividade t\u00edpica de _________________, mas exige a integra\u00e7\u00e3o de todas as \u00e1reas da Comunica\u00e7\u00e3o. Cabe __________________ fazer o contato com os jornalistas dos ve\u00edculos com potencial de participar da cobertura, al\u00e9m de produzir releases e press kits. Dependendo do porte do evento, \u00e9 interessante tamb\u00e9m disponibilizar __________________, para facilitar o trabalho dos jornalistas, e possibilitando uma cobertura mais efetiva para o assessorado. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2180176,"hashId":"85e54b3f895f6147804a681ec7b6bc12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobertura de eventos \u00e9 o acompanhamento de uma atividade, inaugura\u00e7\u00e3o ou novidade que costuma render uma apari\u00e7\u00e3o na m\u00eddia do assessorado ou organiza\u00e7\u00e3o. Portanto, o planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de seus resultados s\u00e3o fundamentais. A organiza\u00e7\u00e3o de eventos \u00e9 uma atividade t\u00edpica de _________________, mas exige a integra\u00e7\u00e3o de todas as \u00e1reas da Comunica\u00e7\u00e3o. Cabe __________________ fazer o contato com os jornalistas dos ve\u00edculos com potencial de participar da cobertura, al\u00e9m de produzir releases e press kits. Dependendo do porte do evento, \u00e9 interessante tamb\u00e9m disponibilizar __________________, para facilitar o trabalho dos jornalistas, e possibilitando uma cobertura mais efetiva para o assessorado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":8553863,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 \u00e0 assessoria de imprensa \u2013 brindes","id":8553862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 \u00e0 assessoria de imprensa \u2013 brindes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 \u00e0 assessoria de imprensa \u2013 uma sala de imprensa","id":8553863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 \u00e0 assessoria de imprensa \u2013 uma sala de imprensa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jornalistas \u2013 aos rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 um almo\u00e7o","id":8553864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jornalistas \u2013 aos rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 um almo\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 aos publicit\u00e1rios \u2013 brindes","id":8553865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 aos publicit\u00e1rios \u2013 brindes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"jornalistas \u2013 aos rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 uma sala de imprensa","id":8553866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">jornalistas \u2013 aos rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas \u2013 uma sala de imprensa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418315,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Eventos (Tipologia, Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o)","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418318,"slug":"comunicacao-social-eventos-tipologia-planejamento-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o relacionamento da m\u00eddia com a fonte, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2180199,"hashId":"fc2c91c2cc8521841d47a498a1fb3192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o relacionamento da m\u00eddia com a fonte, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8553980,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes da exist\u00eancia das assessorias de imprensa, empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos importantes tinham os chamados rep\u00f3rteres setorizados, para cobrir os assuntos daquelas institui\u00e7\u00f5es.","id":8553977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da exist\u00eancia das assessorias de imprensa, empresas e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos importantes tinham os chamados rep\u00f3rteres setorizados, para cobrir os assuntos daquelas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As assessorias de imprensa profissionalizaram o contato dos jornalistas com suas fontes.","id":8553978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As assessorias de imprensa profissionalizaram o contato dos jornalistas com suas fontes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao assessor de imprensa treinar o assessorado para dar boas entrevistas na m\u00eddia, atrav\u00e9s do que se chama de m\u00eddia training.","id":8553979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao assessor de imprensa treinar o assessorado para dar boas entrevistas na m\u00eddia, atrav\u00e9s do que se chama de m\u00eddia training.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fontes mais confi\u00e1veis para os jornalistas s\u00e3o as independentes, que \u00e9 de quem eles extraem a maior parte das informa\u00e7\u00f5es.","id":8553980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fontes mais confi\u00e1veis para os jornalistas s\u00e3o as independentes, que \u00e9 de quem eles extraem a maior parte das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assim como o assessor de imprensa, o jornalista de ve\u00edculo tamb\u00e9m \u00e9 um intermedi\u00e1rio; ele deve conjugar sua atividade de interesse p\u00fablico com o compromisso com o empregador.","id":8553981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como o assessor de imprensa, o jornalista de ve\u00edculo tamb\u00e9m \u00e9 um intermedi\u00e1rio; ele deve conjugar sua atividade de interesse p\u00fablico com o compromisso com o empregador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes","oab":false,"nome":"Fontes","pai":418248,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397698,"slug":"comunicacao-social-fontes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/2180199","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os g\u00eaneros jornal\u00edsticos, classificados por Marques de Melo e Assis (2016), assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, para as assertivas a seguir. ( ) O g\u00eanero informativo visa \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e ao aux\u00edlio na tomada de decis\u00f5es cotidianas, tais como indicadores, cota\u00e7\u00e3o, roteiro e servi\u00e7os. ( ) O g\u00eanero opinativo tem finalidade educativa e esclarecedora, aprofunda e analisa o tema abordado. ( ) O g\u00eanero interpretativo visa ao debate de ideias, atrav\u00e9s de argumenta\u00e7\u00e3o e posicionamento de uma pessoa ou do ve\u00edculo, acerca de algum assunto relevante. ( ) O g\u00eanero diversional traz para pauta temas mais leves, para entreter, como as hist\u00f3rias de interesse humano. ( ) O g\u00eanero utilit\u00e1rio \u00e9 baseado no factual, primando pela objetividade e imparcialidade no relato dos fatos, tendo como exemplo a entrevista. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":2180187,"hashId":"c13c7cb7adae28d0bed067e5afd7f7e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os g\u00eaneros jornal\u00edsticos, classificados por Marques de Melo e Assis (2016), assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, para as assertivas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O g\u00eanero informativo visa \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e ao aux\u00edlio na tomada de decis\u00f5es cotidianas, tais como indicadores, cota\u00e7\u00e3o, roteiro e servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O g\u00eanero opinativo tem finalidade educativa e esclarecedora, aprofunda e analisa o tema abordado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O g\u00eanero interpretativo visa ao debate de ideias, atrav\u00e9s de argumenta\u00e7\u00e3o e posicionamento de uma pessoa ou do ve\u00edculo, acerca de algum assunto relevante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O g\u00eanero diversional traz para pauta temas mais leves, para entreter, como as hist\u00f3rias de interesse humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O g\u00eanero utilit\u00e1rio \u00e9 baseado no factual, primando pela objetividade e imparcialidade no relato dos fatos, tendo como exemplo a entrevista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":8553920,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":8553917,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":8553918,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":8553919,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8553920,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. ","id":8553921,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","oab":false,"nome":"G\u00eaneros e Formatos Jornal\u00edsticos","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397685,"slug":"comunicacao-social-generos-e-formatos-jornalisticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (BRASIL, 2009), h\u00e1 um denso conjunto de documentos legislativos que regulam os princ\u00edpios que normatizam a escolariza\u00e7\u00e3o dos alunos da educa\u00e7\u00e3o especial no ensino comum, pautando a urg\u00eancia da constru\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico adequado para atender suas singularidades na coletividade. Para tal, dois eixos pol\u00edticos s\u00e3o centrais: a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores e a institui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o do Atendimento Educacional Especializado (AEE). A respeito do AEE, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":89016,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-professor-de-educacao-especial","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:45:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2561956,"hashId":"07c0f71b8dec096d7b32649a29818fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva (BRASIL, 2009), h\u00e1 um denso conjunto de documentos legislativos que regulam os princ\u00edpios que normatizam a escolariza\u00e7\u00e3o dos alunos da educa\u00e7\u00e3o especial no ensino comum, pautando a urg\u00eancia da constru\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico adequado para atender suas singularidades na coletividade. Para tal, dois eixos pol\u00edticos s\u00e3o centrais: a forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de professores e a institui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o do Atendimento Educacional Especializado (AEE). A respeito do AEE, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10207133,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de um servi\u00e7o que tem como fun\u00e7\u00e3o principal a forma\u00e7\u00e3o do aluno por meio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, recursos de acessibilidade e estrat\u00e9gias que eliminem as barreiras para sua plena participa\u00e7\u00e3o na sociedade e desenvolvimento de sua aprendizagem.","id":10207132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um servi\u00e7o que tem como fun\u00e7\u00e3o principal a forma\u00e7\u00e3o do aluno por meio da disponibiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, recursos de acessibilidade e estrat\u00e9gias que eliminem as barreiras para sua plena participa\u00e7\u00e3o na sociedade e desenvolvimento de sua aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de um servi\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o complementar e\/ou suplementar, oferecido no contraturno aos alunos com defici\u00eancia, altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o e transtornos globais do desenvolvimento, matriculados em classes comuns do ensino regular.","id":10207133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um servi\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o complementar e\/ou suplementar, oferecido no contraturno aos alunos com defici\u00eancia, altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o e transtornos globais do desenvolvimento, matriculados em classes comuns do ensino regular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de um servi\u00e7o extra, sugerido no projeto pedag\u00f3gico do centro de AEE p\u00fablico ou privado sem fins lucrativos, conveniado para essa finalidade, aprovado automaticamente pela respectiva Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.","id":10207134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um servi\u00e7o extra, sugerido no projeto pedag\u00f3gico do centro de AEE p\u00fablico ou privado sem fins lucrativos, conveniado para essa finalidade, aprovado automaticamente pela respectiva Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de um servi\u00e7o de apoio convencional que pode eliminar as barreiras de acesso ao conhecimento e que contribui com o sucesso no processo de escolariza\u00e7\u00e3o do alunado dos anos iniciais e finais do ensino fundamental, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, inclusive dos alunos da educa\u00e7\u00e3o especial.","id":10207135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um servi\u00e7o de apoio convencional que pode eliminar as barreiras de acesso ao conhecimento e que contribui com o sucesso no processo de escolariza\u00e7\u00e3o do alunado dos anos iniciais e finais do ensino fundamental, da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, inclusive dos alunos da educa\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de um servi\u00e7o que pode ser ofertado com prioridade ao aluno especial como um conjunto de atividades, recursos de acessibilidade e pedag\u00f3gicos organizados institucional e alternadamente, pautados em atividades que sejam similares \u00e0quelas realizadas na sala de aula comum.","id":10207136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um servi\u00e7o que pode ser ofertado com prioridade ao aluno especial como um conjunto de atividades, recursos de acessibilidade e pedag\u00f3gicos organizados institucional e alternadamente, pautados em atividades que sejam similares \u00e0quelas realizadas na sala de aula comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550494,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os enunciados, considerando as fases de tratamento da esquizofrenia. I. O tratamento durante essa fase concentra-se em aliviar os sintomas psic\u00f3ticos mais graves. Essa fase em geral dura de 4 a 8 semanas. Normalmente est\u00e1 associada com agita\u00e7\u00e3o grave, que pode resultar de sintomas como del\u00edrios assustadores, alucina\u00e7\u00f5es ou desconfian\u00e7a ou de outras causas (incluindo abuso de estimulantes). Os antipsic\u00f3ticos e os benzodiazep\u00ednicos podem acalmar os pacientes com bastante rapidez. Com aqueles muito agitados, a administra\u00e7\u00e3o intramuscular de antipsic\u00f3ticos produz um efeito mais r\u00e1pido. II. Nessa fase, a doen\u00e7a est\u00e1 em um est\u00e1gio relativo de remiss\u00e3o. Os objetivos durante essa fase s\u00e3o os de prevenir reca\u00edda psic\u00f3tica e de ajudar os pacientes a melhorar seu n\u00edvel de funcionamento. Pacientes est\u00e1veis que s\u00e3o mantidos com um antipsic\u00f3tico t\u00eam uma taxa de reca\u00edda muito mais baixa que aqueles que t\u00eam seus medicamentos descontinuados. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: ","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324824,"hashId":"47c04d91e77a369e3388539e861c48f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os enunciados, considerando as fases de tratamento da esquizofrenia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O tratamento durante essa fase concentra-se em aliviar os sintomas psic\u00f3ticos mais graves. Essa fase em geral dura de 4 a 8 semanas. Normalmente est\u00e1 associada com agita\u00e7\u00e3o grave, que pode resultar de sintomas como del\u00edrios assustadores, alucina\u00e7\u00f5es ou desconfian\u00e7a ou de outras causas (incluindo abuso de estimulantes). Os antipsic\u00f3ticos e os benzodiazep\u00ednicos podem acalmar os pacientes com bastante rapidez. Com aqueles muito agitados, a administra\u00e7\u00e3o intramuscular de antipsic\u00f3ticos produz um efeito mais r\u00e1pido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nessa fase, a doen\u00e7a est\u00e1 em um est\u00e1gio relativo de remiss\u00e3o. Os objetivos durante essa fase s\u00e3o os de prevenir reca\u00edda psic\u00f3tica e de ajudar os pacientes a melhorar seu n\u00edvel de funcionamento. Pacientes est\u00e1veis que s\u00e3o mantidos com um antipsic\u00f3tico t\u00eam uma taxa de reca\u00edda muito mais baixa que aqueles que t\u00eam seus medicamentos descontinuados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA: <\/p>","resposta":9180825,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os enunciados I e II referem-se \u00e0 fase aguda.","id":9180823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciados I e II referem-se \u00e0 fase aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os enunciados I e II referem-se \u00e0 fase de estabiliza\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o.","id":9180824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciados I e II referem-se \u00e0 fase de estabiliza\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os enunciados I e II referem-se, respectivamente, \u00e0 fase aguda e \u00e0 fase de estabiliza\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o.","id":9180825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciados I e II referem-se, respectivamente, \u00e0 fase aguda e \u00e0 fase de estabiliza\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os enunciados I e II referem-se, respectivamente, \u00e0 fase de estabiliza\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o e \u00e0 fase aguda.","id":9180826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enunciados I e II referem-se, respectivamente, \u00e0 fase de estabiliza\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o e \u00e0 fase aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O enunciado I refere-se \u00e0 fase de estabiliza\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o.","id":9180827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enunciado I refere-se \u00e0 fase de estabiliza\u00e7\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 definida como uma dificuldade de iniciar ou manter o sono. \u00c9 a reclama\u00e7\u00e3o mais comum do sono, podendo ser transit\u00f3ria ou persistente. Levantamentos populacionais demonstram um \u00edndice de preval\u00eancia, em 1 ano, de 30% a 45% nos adultos. O DSM-5 define o transtorno como insatisfa\u00e7\u00e3o com a quantidade ou qualidade do sono associada com um ou mais dos sintomas a seguir: a dificuldade de iniciar o sono; a dificuldade de manter o sono, acordando com frequ\u00eancia ou tendo problemas para voltar a dormir; e o despertar cedo pela manh\u00e3 sem conseguir voltar a dormir. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA, considerando as caracteriza\u00e7\u00f5es acima, sobre aquilo que se refere ao transtorno:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324773,"hashId":"826d79ff47a0ea2187f0a454fc7d320c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 definida como uma dificuldade de iniciar ou manter o sono. \u00c9 a reclama\u00e7\u00e3o mais comum do sono, podendo ser transit\u00f3ria ou persistente. Levantamentos populacionais demonstram um \u00edndice de preval\u00eancia, em 1 ano, de 30% a 45% nos adultos. O DSM-5 define o transtorno como insatisfa\u00e7\u00e3o com a quantidade ou qualidade do sono associada com um ou mais dos sintomas a seguir: a dificuldade de iniciar o sono; a dificuldade de manter o sono, acordando com frequ\u00eancia ou tendo problemas para voltar a dormir; e o despertar cedo pela manh\u00e3 sem conseguir voltar a dormir. Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA, considerando as caracteriza\u00e7\u00f5es acima, sobre aquilo que se refere ao transtorno:<\/p>","resposta":9180588,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ins\u00f4nia.","id":9180588,"corpo":"<p>Ins\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipersonol\u00eancia.","id":9180589,"corpo":"<p>Hipersonol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Narcolepsia.","id":9180590,"corpo":"<p>Narcolepsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipopn\u00e9ia obstrutiva do sono.","id":9180591,"corpo":"<p>Hipopn\u00e9ia obstrutiva do sono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parassonias.","id":9180592,"corpo":"<p>Parassonias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2324773","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sr. Y. procurou terapia depois que sua esposa se queixou da aus\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o sexual. O paciente evitava o sexo devido \u00e0 sua disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til frequente e aos sentimentos penosos de inadequa\u00e7\u00e3o que tinha depois de seus \"fracassos\". Ele se apresentou como um homem articulado, educado e autoacusador. Ele era fiel \u00e0 esposa, mas masturbava-se com frequ\u00eancia. Suas fantasias envolviam componentes s\u00e1dicos expl\u00edcitos, incluindo pendurar e morder mulheres. O contraste entre suas fantasias raivosas e agressivas e seu comportamento carinhoso e atencioso com sua esposa simbolizava seus conflitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sexualidade, \u00e0 sua masculinidade e aos seus sentimentos confusos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres.Referente ao diagn\u00f3stico do caso acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324793,"hashId":"1abf1bcc1fc991b7ab9d151f01dedb83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sr. Y. procurou terapia depois que sua esposa se queixou da aus\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o sexual. O paciente evitava o sexo devido \u00e0 sua disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9til frequente e aos sentimentos penosos de inadequa\u00e7\u00e3o que tinha depois de seus \"fracassos\". Ele se apresentou como um homem articulado, educado e autoacusador. Ele era fiel \u00e0 esposa, mas masturbava-se com frequ\u00eancia. Suas fantasias envolviam componentes s\u00e1dicos expl\u00edcitos, incluindo pendurar e morder mulheres. O contraste entre suas fantasias raivosas e agressivas e seu comportamento carinhoso e atencioso com sua esposa simbolizava seus conflitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua sexualidade, \u00e0 sua masculinidade e aos seus sentimentos confusos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Referente ao diagn\u00f3stico do caso acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9180684,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de ejacula\u00e7\u00e3o prematura.","id":9180683,"corpo":"<p>Transtorno de ejacula\u00e7\u00e3o prematura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno er\u00e9til, tipo situacional.","id":9180684,"corpo":"<p>Transtorno er\u00e9til, tipo situacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de ejacula\u00e7\u00e3o retardada.","id":9180685,"corpo":"<p>Transtorno de ejacula\u00e7\u00e3o retardada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno er\u00e9til, tipo generalizada.","id":9180686,"corpo":"<p>Transtorno er\u00e9til, tipo generalizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno do desejo sexual masculino hipoativo.","id":9180687,"corpo":"<p>Transtorno do desejo sexual masculino hipoativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2324793","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Sra. R., mulher solteira de 28 anos, apresentou-se com a reclama\u00e7\u00e3o de que era \"horr\u00edvel\" e de que sentia que os outros riam dela devido \u00e0 sua feiura. Na verdade, ela era uma mulher atraente. Come\u00e7ou a se preocupar com sua apar\u00eancia quando tinha 13, idade em que ficou obcecada por seus \"defeitos faciais\" (por exemplo, seu nariz era muito gordo, seus olhos muito distantes). At\u00e9 esse momento, R. era confiante, boa aluna e socialmente ativa. Contudo, sua fixa\u00e7\u00e3o em seu rosto a fez se retirar do conv\u00edvio social e ter dificuldades de se concentrar na escola, o que, por sua vez, teve efeitos negativos em suas notas. A Sra. R. abandonou o Ensino M\u00e9dio e o completou a dist\u00e2ncia devido \u00e0 sua preocupa\u00e7\u00e3o. Ela come\u00e7ou a notar \"manchas\" e cabelos em seu rosto. Olhava-se com frequ\u00eancia em espelhos e outras superf\u00edcies reflexivas (por exemplo, colheres, janelas). Percebeu que pensava sobre seus defeitos durante quase o dia todo, todos os dias. Apesar dos coment\u00e1rios reconfortantes de sua fam\u00edlia e de outras pessoas, n\u00e3o se convencia de que n\u00e3o havia coisa alguma errada com sua apar\u00eancia.Referente ao caso acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324887,"hashId":"2710041f75b450c389e6d6bca2194bdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Sra. R., mulher solteira de 28 anos, apresentou-se com a reclama\u00e7\u00e3o de que era \"horr\u00edvel\" e de que sentia que os outros riam dela devido \u00e0 sua feiura. Na verdade, ela era uma mulher atraente. Come\u00e7ou a se preocupar com sua apar\u00eancia quando tinha 13, idade em que ficou obcecada por seus \"defeitos faciais\" (por exemplo, seu nariz era muito gordo, seus olhos muito distantes). At\u00e9 esse momento, R. era confiante, boa aluna e socialmente ativa. Contudo, sua fixa\u00e7\u00e3o em seu rosto a fez se retirar do conv\u00edvio social e ter dificuldades de se concentrar na escola, o que, por sua vez, teve efeitos negativos em suas notas. A Sra. R. abandonou o Ensino M\u00e9dio e o completou a dist\u00e2ncia devido \u00e0 sua preocupa\u00e7\u00e3o. Ela come\u00e7ou a notar \"manchas\" e cabelos em seu rosto. Olhava-se com frequ\u00eancia em espelhos e outras superf\u00edcies reflexivas (por exemplo, colheres, janelas). Percebeu que pensava sobre seus defeitos durante quase o dia todo, todos os dias. Apesar dos coment\u00e1rios reconfortantes de sua fam\u00edlia e de outras pessoas, n\u00e3o se convencia de que n\u00e3o havia coisa alguma errada com sua apar\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Referente ao caso acima, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9181108,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de acumula\u00e7\u00e3o.","id":9181105,"corpo":"<p>Transtorno de acumula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tricotilomia.","id":9181106,"corpo":"<p>Tricotilomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno de escoria\u00e7\u00e3o.","id":9181107,"corpo":"<p>Transtorno de escoria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno dism\u00f3rfico corporal.","id":9181108,"corpo":"<p>Transtorno dism\u00f3rfico corporal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bulimia nervosa.","id":9181109,"corpo":"<p>Bulimia nervosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/2324887","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio, os concursos p\u00fablicos para o cargo de professor ser\u00e3o realizados segundo suas \u00e1reas e habilita\u00e7\u00f5es. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto a essas \u00e1reas e habilita\u00e7\u00f5es. ( ) \u00c1rea 1 \u2013 Curr\u00edculo por atividade, Ensino Fundamental de 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9rie, habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de magist\u00e9rio Ensino M\u00e9dio. ( ) \u00c1rea 2 \u2013 Curr\u00edculo por disciplina, Ensino Fundamental de 5\u00aa \u00e0 8\u00aa s\u00e9rie; habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de grau superior. ( ) Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 Habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de magist\u00e9rio Ensino M\u00e9dio, com cursos de aperfei\u00e7oamento na \u00e1rea pr\u00e9-escolar. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":77537,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2022-fundatec-professor-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":2336628,"hashId":"18b0939c07ccec44bd04e9d6e25ae3a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Plano de Carreira do Magist\u00e9rio, os concursos p\u00fablicos para o cargo de professor ser\u00e3o realizados segundo suas \u00e1reas e habilita\u00e7\u00f5es. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, quanto a essas \u00e1reas e habilita\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea 1 \u2013 Curr\u00edculo por atividade, Ensino Fundamental de 1\u00aa a 4\u00aa s\u00e9rie, habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de magist\u00e9rio Ensino M\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c1rea 2 \u2013 Curr\u00edculo por disciplina, Ensino Fundamental de 5\u00aa \u00e0 8\u00aa s\u00e9rie; habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de grau superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u2013 Habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de magist\u00e9rio Ensino M\u00e9dio, com cursos de aperfei\u00e7oamento na \u00e1rea pr\u00e9-escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":9233825,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":9233822,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":9233823,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9233824,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9233825,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9233826,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o - MEC","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395474,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-educacao-mec"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos transtornos de personalidades, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324702,"hashId":"2fe867b493ca93ae87d1b29fd4e398df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente aos transtornos de personalidades, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9180268,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transtorno de personalidade esquiz\u00f3ide \u00e9 uma incapacidade de se adequar \u00e0s regras sociais que normalmente governam diversos aspectos do comportamento adolescente e adulto de um indiv\u00edduo.","id":9180264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de personalidade esquiz\u00f3ide \u00e9 uma incapacidade de se adequar \u00e0s regras sociais que normalmente governam diversos aspectos do comportamento adolescente e adulto de um indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O transtorno de personalidade esquizot\u00edpica \u00e9 caracterizado por um padr\u00e3o vital\u00edcio de retraimento social. Indiv\u00edduos com esse transtorno costumam ser vistos pelos outros como exc\u00eantricos, isolados ou solit\u00e1rios. Seu desconforto com a intera\u00e7\u00e3o humana, sua introvers\u00e3o e seu afeto frio e constrito s\u00e3o destaques.","id":9180265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de personalidade esquizot\u00edpica \u00e9 caracterizado por um padr\u00e3o vital\u00edcio de retraimento social. Indiv\u00edduos com esse transtorno costumam ser vistos pelos outros como exc\u00eantricos, isolados ou solit\u00e1rios. Seu desconforto com a intera\u00e7\u00e3o humana, sua introvers\u00e3o e seu afeto frio e constrito s\u00e3o destaques.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O transtorno de personalidade antissocial exibe caracter\u00edsticas estranhas ou exc\u00eantricas impressionantes, mesmo para leigos. Pensamento m\u00e1gico, no\u00e7\u00f5es peculiares, ideias de refer\u00eancia, ilus\u00f5es e desrealiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o parte do mundo cotidiano de uma pessoa com o transtorno.","id":9180266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de personalidade antissocial exibe caracter\u00edsticas estranhas ou exc\u00eantricas impressionantes, mesmo para leigos. Pensamento m\u00e1gico, no\u00e7\u00f5es peculiares, ideias de refer\u00eancia, ilus\u00f5es e desrealiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o parte do mundo cotidiano de uma pessoa com o transtorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O transtorno de personalidade obsessivo-compulsiva \u00e9 caracterizado por um senso agu\u00e7ado de auto import\u00e2ncia, aus\u00eancia de empatia e sentimentos grandiosos de serem \u00fanicas. Contudo, por tr\u00e1s dessas caracter\u00edsticas, existe uma autoestima fr\u00e1gil e vulner\u00e1vel \u00e0s menores cr\u00edticas.","id":9180267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de personalidade obsessivo-compulsiva \u00e9 caracterizado por um senso agu\u00e7ado de auto import\u00e2ncia, aus\u00eancia de empatia e sentimentos grandiosos de serem \u00fanicas. Contudo, por tr\u00e1s dessas caracter\u00edsticas, existe uma autoestima fr\u00e1gil e vulner\u00e1vel \u00e0s menores cr\u00edticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O transtorno de personalidade borderline tem por caracter\u00edstica afeto, humor, comportamento, rela\u00e7\u00f5es objetais e autoimagem extraordinariamente inst\u00e1veis, quase sempre parecem estar em crise. Mudan\u00e7as de humor s\u00e3o comuns. A pessoa pode estar inclinada a discuss\u00f5es em um momento, deprimida no momento seguinte e, mais tarde, se queixar de n\u00e3o ter sentimentos.","id":9180268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de personalidade borderline tem por caracter\u00edstica afeto, humor, comportamento, rela\u00e7\u00f5es objetais e autoimagem extraordinariamente inst\u00e1veis, quase sempre parecem estar em crise. Mudan\u00e7as de humor s\u00e3o comuns. A pessoa pode estar inclinada a discuss\u00f5es em um momento, deprimida no momento seguinte e, mais tarde, se queixar de n\u00e3o ter sentimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal caracter\u00edstica da amn\u00e9sia dissociativa \u00e9 uma incapacidade de lembrar de informa\u00e7\u00f5es pessoais importantes, normalmente de natureza traum\u00e1tica ou estressante, que \u00e9 extensa demais para ser explicada por esquecimento habitual. Referente aos tipos de amn\u00e9sia dissociativa analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo. Amn\u00e9sia____________: capacidade de lembrar de eventos relacionados a um per\u00edodo circunscrito de tempo. Amn\u00e9sia____________: habilidade de lembrar de alguns, mas n\u00e3o todos os eventos ocorridos durante um per\u00edodo circunscrito de tempo. Amn\u00e9sia____________: incapacidade de lembrar da vida inteira. Amn\u00e9sia____________: incapacidade de lembrar de eventos sucessivos enquanto ocorrem. Amn\u00e9sia____________: incapacidade de lembrar de uma categoria de informa\u00e7\u00e3o, tal como todas as mem\u00f3rias relacionadas \u00e0 pr\u00f3pria fam\u00edlia ou a uma pessoa espec\u00edfica Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":77150,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":24925,"slug":"medico-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-medico-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:57:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2324931,"hashId":"b33a16535285fef4be92ccd7e5c70fcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal caracter\u00edstica da amn\u00e9sia dissociativa \u00e9 uma incapacidade de lembrar de informa\u00e7\u00f5es pessoais importantes, normalmente de natureza traum\u00e1tica ou estressante, que \u00e9 extensa demais para ser explicada por esquecimento habitual. Referente aos tipos de amn\u00e9sia dissociativa analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amn\u00e9sia____________: capacidade de lembrar de eventos relacionados a um per\u00edodo circunscrito de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amn\u00e9sia____________: habilidade de lembrar de alguns, mas n\u00e3o todos os eventos ocorridos durante um per\u00edodo circunscrito de tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amn\u00e9sia____________: incapacidade de lembrar da vida inteira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amn\u00e9sia____________: incapacidade de lembrar de eventos sucessivos enquanto ocorrem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amn\u00e9sia____________: incapacidade de lembrar de uma categoria de informa\u00e7\u00e3o, tal como todas as mem\u00f3rias relacionadas \u00e0 pr\u00f3pria fam\u00edlia ou a uma pessoa espec\u00edfica <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9181312,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seletiva, localizada, sistematizada, generalizada e cont\u00ednua","id":9181309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seletiva, localizada, sistematizada, generalizada e cont\u00ednua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"generalizada, seletiva, cont\u00ednua, localizada e sistematizada","id":9181310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">generalizada, seletiva, cont\u00ednua, localizada e sistematizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cont\u00ednua, sistematizada, seletiva, generalizada e localizada","id":9181311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cont\u00ednua, sistematizada, seletiva, generalizada e localizada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"localizada, seletiva, generalizada, cont\u00ednua e sistematizada","id":9181312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">localizada, seletiva, generalizada, cont\u00ednua e sistematizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seletiva, sistematizada, localizada, cont\u00ednua e generalizada","id":9181313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seletiva, sistematizada, localizada, cont\u00ednua e generalizada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es orais do c\u00e2ncer podem ocorrer de forma prim\u00e1ria \u2013 decorrentes da multiplica\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas malignas na boca; ou secund\u00e1ria \u2013 resultantes da altera\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o hematol\u00f3gica do paciente. As manifesta\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias do c\u00e2ncer infanto-juvenil s\u00e3o consequ\u00eancias das discrasias sangu\u00edneas, como palidez de conjuntivas e mucosas. Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre manifesta\u00e7\u00f5es bucais secund\u00e1rias:","provas":[{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2324423,"hashId":"b9bb39dffca409aaf62436f532284433","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As manifesta\u00e7\u00f5es orais do c\u00e2ncer podem ocorrer de forma prim\u00e1ria \u2013 decorrentes da multiplica\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas malignas na boca; ou secund\u00e1ria \u2013 resultantes da altera\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o hematol\u00f3gica do paciente. As manifesta\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias do c\u00e2ncer infanto-juvenil s\u00e3o consequ\u00eancias das discrasias sangu\u00edneas, como palidez de conjuntivas e mucosas. Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre manifesta\u00e7\u00f5es bucais secund\u00e1rias:<\/p>","resposta":9178999,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algumas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o raras como, sangramentos espont\u00e2neos em l\u00e1bios, l\u00edngua e gengiva ou presen\u00e7a de \u00falceras relacionadas \u00e0 neutropenia e plaquetopenia.","id":9178999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas s\u00e3o raras como, sangramentos espont\u00e2neos em l\u00e1bios, l\u00edngua e gengiva ou presen\u00e7a de \u00falceras relacionadas \u00e0 neutropenia e plaquetopenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tecidos gengivais podem expressar sinais cl\u00ednicos de infiltra\u00e7\u00e3o leuc\u00eamica, como crescimento gengival, sem infec\u00e7\u00e3o dental ou periodontal associada, podendo haver pet\u00e9quias ou equimoses.","id":9179000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tecidos gengivais podem expressar sinais cl\u00ednicos de infiltra\u00e7\u00e3o leuc\u00eamica, como crescimento gengival, sem infec\u00e7\u00e3o dental ou periodontal associada, podendo haver pet\u00e9quias ou equimoses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes em tratamento contra o c\u00e2ncer tendem a apresentar imunossupress\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es quantitativas e qualitativas da saliva, favorecendo infec\u00e7\u00f5es oportunistas f\u00fangicas, virais ou bacterianas.","id":9179001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes em tratamento contra o c\u00e2ncer tendem a apresentar imunossupress\u00e3o e altera\u00e7\u00f5es quantitativas e qualitativas da saliva, favorecendo infec\u00e7\u00f5es oportunistas f\u00fangicas, virais ou bacterianas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o de c\u00e1rie, em pacientes submetidos \u00e0 radioterapia, tende a se desenvolver de maneira mais agressiva e com r\u00e1pida progress\u00e3o devido \u00e0 maior susceptibilidade da jun\u00e7\u00e3o amelodentin\u00e1ria.","id":9179002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o de c\u00e1rie, em pacientes submetidos \u00e0 radioterapia, tende a se desenvolver de maneira mais agressiva e com r\u00e1pida progress\u00e3o devido \u00e0 maior susceptibilidade da jun\u00e7\u00e3o amelodentin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As terapias antineopl\u00e1sicas s\u00e3o potencialmente estomatot\u00f3xicas, podendo causar altera\u00e7\u00f5es no paladar e dist\u00farbios de forma\u00e7\u00e3o dos germes dent\u00e1rios.","id":9179003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As terapias antineopl\u00e1sicas s\u00e3o potencialmente estomatot\u00f3xicas, podendo causar altera\u00e7\u00f5es no paladar e dist\u00farbios de forma\u00e7\u00e3o dos germes dent\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC T 16.10 estabelece crit\u00e9rios e procedimentos para a avalia\u00e7\u00e3o e a mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos integrantes do patrim\u00f4nio de entidades do setor p\u00fablico. Para tanto, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer algumas defini\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m expressas na referida norma. Nesse sentido, considerando o definido na NBC T 16.5 \u201c __________________________ \u00e9 o ajuste ao valor de mercado ou de consenso entre as partes para bens do ativo, quando esse for inferior ao valor l\u00edquido cont\u00e1bil\u201d. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":71400,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2178187,"hashId":"41335236233fb0316ac74849553977be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBC T 16.10 estabelece crit\u00e9rios e procedimentos para a avalia\u00e7\u00e3o e a mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos integrantes do patrim\u00f4nio de entidades do setor p\u00fablico. Para tanto, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer algumas defini\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m expressas na referida norma. Nesse sentido, considerando o definido na NBC T 16.5 \u201c __________________________ \u00e9 o ajuste ao valor de mercado ou de consenso entre as partes para bens do ativo, quando esse for inferior ao valor l\u00edquido cont\u00e1bil\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":8544646,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Influ\u00eancia significativa","id":8544642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Influ\u00eancia significativa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valor justo","id":8544643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valor justo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o","id":8544644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mensura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o","id":8544645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reavalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel (impairment)","id":8544646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel (<em>impairment<\/em>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBC T 16.10 (Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos em Entidades do Setor P\u00fablico)","oab":false,"nome":"NBC T 16.10 (Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos ativos e passivos em Entidades do Setor P\u00fablico)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412730,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-10-avaliacao-e-mensuracao-dos-ativos-e-passivos-em-entidades-do-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/2178187","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 despesa e o empenho desta, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. I. O empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o. II. O empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos. III. \u00c9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho, sempre que devidamente justificada.","provas":[{"id":71400,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2178281,"hashId":"6d4044d8c1ac38f238504805a5345e35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 despesa e o empenho desta, analise as assertivas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 permitida a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho, sempre que devidamente justificada.<\/p>","resposta":8545110,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8545108,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":8545109,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8545110,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":8545111,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8545112,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas P\u00fablicas e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","oab":false,"nome":"Despesas P\u00fablicas e a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF)","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411658,"slug":"direito-financeiro-despesas-publicas-e-a-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho","pai":411658,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411659,"slug":"direito-financeiro-limitacao-de-empenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":"legislacao-federal\/2178281","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os pacientes que apresentam limita\u00e7\u00f5es de cooperar durante a consulta e para os quais todas as t\u00e9cnicas de manejo de comportamento n\u00e3o permitirem o atendimento odontol\u00f3gico seguro, pode-se indicar, como estrat\u00e9gia para o atendimento, a seda\u00e7\u00e3o. Levando em conta o enunciado abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: I. O paciente, levando em conta seu quadro pregresso, n\u00e3o precisa ser avaliado de forma individual, uma vez que pessoas com defici\u00eancias apresentam particularidades j\u00e1 conhecidas e que n\u00e3o contraindicam o uso da seda\u00e7\u00e3o; II. A anestesia geral em pessoas com doen\u00e7a card\u00edaca cian\u00f3tica, com doen\u00e7as pulmonares e com altera\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es hep\u00e1tica e renal n\u00e3o deve ser realizada; III. Pacientes obesos requerem aten\u00e7\u00e3o especial, pois estes pacientes apresentam dificuldade de manuten\u00e7\u00e3o da permeabilidade das vias a\u00e9reas, al\u00e9m de dif\u00edcil pun\u00e7\u00e3o venosa; IV. A anestesia geral tem sua indica\u00e7\u00e3o em casos de pacientes com altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas que apresentam alto risco de atendimento odontol\u00f3gico em n\u00edvel ambulatorial.","provas":[{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2324397,"hashId":"23f9fcf851a9013d786910aedcb8009f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os pacientes que apresentam limita\u00e7\u00f5es de cooperar durante a consulta e para os quais todas as t\u00e9cnicas de manejo de comportamento n\u00e3o permitirem o atendimento odontol\u00f3gico seguro, pode-se indicar, como estrat\u00e9gia para o atendimento, a seda\u00e7\u00e3o. Levando em conta o enunciado abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O paciente, levando em conta seu quadro pregresso, n\u00e3o precisa ser avaliado de forma individual, uma vez que pessoas com defici\u00eancias apresentam particularidades j\u00e1 conhecidas e que n\u00e3o contraindicam o uso da seda\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A anestesia geral em pessoas com doen\u00e7a card\u00edaca cian\u00f3tica, com doen\u00e7as pulmonares e com altera\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es hep\u00e1tica e renal n\u00e3o deve ser realizada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pacientes obesos requerem aten\u00e7\u00e3o especial, pois estes pacientes apresentam dificuldade de manuten\u00e7\u00e3o da permeabilidade das vias a\u00e9reas, al\u00e9m de dif\u00edcil pun\u00e7\u00e3o venosa; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A anestesia geral tem sua indica\u00e7\u00e3o em casos de pacientes com altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas que apresentam alto risco de atendimento odontol\u00f3gico em n\u00edvel ambulatorial.<\/p>","resposta":9178885,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":9178883,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II.","id":9178884,"corpo":"<p> II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I.","id":9178885,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" IV.","id":9178886,"corpo":"<p> IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9178887,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre t\u00e9cnicas de criptografia, analise as assertivas abaixo:I. O DES (Data Encrypton Standard) \u00e9 um exemplo de algoritmo de cifra de bloco.II. Algoritmos de chave p\u00fablica utilizam a chave privada do emissor para criptografar mensagens e a chave p\u00fablica do receptor para decodific\u00e1-las.III. Um exemplo de algoritmo de criptografia de chave sim\u00e9trica \u00e9 o RSA.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2184336,"hashId":"86bba9856069d1dca87a219d9710d70e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre t\u00e9cnicas de criptografia, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O DES (<em>Data Encrypton Standard<\/em>) \u00e9 um exemplo de algoritmo de cifra de bloco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Algoritmos de chave p\u00fablica utilizam a chave privada do emissor para criptografar mensagens e a chave p\u00fablica do receptor para decodific\u00e1-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um exemplo de algoritmo de criptografia de chave sim\u00e9trica \u00e9 o RSA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8571980,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8571980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8571981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8571982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8571983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8571984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2184336","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas vezes, durante a fase de levantamento de requisitos, \u00e9 importante identificar como fun\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas de um sistema ser\u00e3o usadas por diferentes classes de usu\u00e1rios. Para tanto, pode-se utilizar um conjunto de __________________ que identifique roteiros de uso para o sistema a ser constru\u00eddo.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2183744,"hashId":"e8cb108616a78607073e283a303f7531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas vezes, durante a fase de levantamento de requisitos, \u00e9 importante identificar como fun\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas de um sistema ser\u00e3o usadas por diferentes classes de usu\u00e1rios. Para tanto, pode-se utilizar um conjunto de __________________ que identifique roteiros de uso para o sistema a ser constru\u00eddo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":8569402,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cen\u00e1rios de uso","id":8569402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cen\u00e1rios de uso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prot\u00f3tipos","id":8569403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prot\u00f3tipos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelos de dom\u00ednio","id":8569404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelos de dom\u00ednio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagramas de comunica\u00e7\u00e3o","id":8569405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagramas de comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modelos conceituais","id":8569406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modelos conceituais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","oab":false,"nome":"Especifica\u00e7\u00e3o de requisitos.","pai":7959,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428806,"slug":"tecnologia-da-informacao-especificacao-de-requisitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183744","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica, sendo caracterizada pela hiperglicemia, que pode ocasionar disfun\u00e7\u00e3o e fal\u00eancia de alguns \u00f3rg\u00e3os. O atendimento odontol\u00f3gico do paciente com DM requer que o profissional tenha vasto conhecimento sobre o tema. Sobre a DM, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":77148,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais","id":7915,"slug":"cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Oeiras","sigla":"","id":5440,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-oeiras-pi-2022-copese-ufpi-cirurgiao-dentista-area-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Oeiras - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Pacientes Especiais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2324429,"hashId":"61304b6f0997acd0a64bb68542ec07df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes Mellitus (DM) \u00e9 um importante problema de sa\u00fade p\u00fablica, sendo caracterizada pela hiperglicemia, que pode ocasionar disfun\u00e7\u00e3o e fal\u00eancia de alguns \u00f3rg\u00e3os. O atendimento odontol\u00f3gico do paciente com DM requer que o profissional tenha vasto conhecimento sobre o tema. Sobre a DM, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":9179027,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes submetidos \u00e0 insulinoterapia apresentam suscetibilidade aumentada \u00e0 hipoglicemia durante o procedimento odontol\u00f3gico.","id":9179025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes submetidos \u00e0 insulinoterapia apresentam suscetibilidade aumentada \u00e0 hipoglicemia durante o procedimento odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O melhor hor\u00e1rio para consultas dos pacientes com DM \u00e9 no per\u00edodo da manh\u00e3, em que a insulina atinge seu n\u00edvel m\u00e1ximo de secre\u00e7\u00e3o.","id":9179026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O melhor hor\u00e1rio para consultas dos pacientes com DM \u00e9 no per\u00edodo da manh\u00e3, em que a insulina atinge seu n\u00edvel m\u00e1ximo de secre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anest\u00e9sicos com curto tempo de atua\u00e7\u00e3o exercem influ\u00eancia sobre a atividade do mioc\u00e1rdio, portanto devem ser as primeiras escolhas para pacientes diab\u00e9ticos.","id":9179027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anest\u00e9sicos com curto tempo de atua\u00e7\u00e3o exercem influ\u00eancia sobre a atividade do mioc\u00e1rdio, portanto devem ser as primeiras escolhas para pacientes diab\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mepivaca\u00edna a 3% sem vasoconstritor, bem como a priloca\u00edna associada \u00e0 felipressina, podem ser administradas em pacientes diab\u00e9ticos.","id":9179028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mepivaca\u00edna a 3% sem vasoconstritor, bem como a priloca\u00edna associada \u00e0 felipressina, podem ser administradas em pacientes diab\u00e9ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A epinefrina \u00e9 um vasoconstritor que exerce um efeito farmacol\u00f3gico oposto ao da insulina, contribuindo para o aumento da glicemia.","id":9179029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A epinefrina \u00e9 um vasoconstritor que exerce um efeito farmacol\u00f3gico oposto ao da insulina, contribuindo para o aumento da glicemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho de c\u00f3digo Java abaixo:public abstract class ClasseA extends RecursoB implements RecursoC, RecursoD {public ClasseA(int valor) {super(valor);}@Overridepublic int metodoB(double x, double y) {return (int)(x + y);}}Sobre o c\u00f3digo mostrado acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2183759,"hashId":"acdaab65969b2ae8d85ba873fd3af63e","enunciado":"<p>Analise o trecho de c\u00f3digo Java abaixo:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><strong>public abstract class ClasseA extends RecursoB implements RecursoC, RecursoD {<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><strong>public ClasseA(int valor) {<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\"><strong>super(valor);<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><strong>}<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><strong>@Override<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><strong>public int metodoB(double x, double y) {<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\"><strong>return (int)(x + y);<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><strong>}<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><strong>}<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p>Sobre o c\u00f3digo mostrado acima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8569477,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A implementa\u00e7\u00e3o de ClasseA aplica o conceito de heran\u00e7a m\u00faltipla, pois a palavra-chave implements estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de heran\u00e7a entre ClasseA e as classes RecursoC e RecursoD.","id":8569473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A implementa\u00e7\u00e3o de ClasseA aplica o conceito de heran\u00e7a m\u00faltipla, pois a palavra-chave <em>implements<\/em> estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de heran\u00e7a entre ClasseA e as classes RecursoC e RecursoD.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O comando new ClasseA(10) pode criar uma inst\u00e2ncia de ClasseA.","id":8569474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando <em>new ClasseA(10<\/em>) pode criar uma inst\u00e2ncia de ClasseA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um erro no comando return presente dentro de metodoB, pois a coer\u00e7\u00e3o indicada \u00e9 inv\u00e1lida.","id":8569475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um erro no comando <em>return<\/em> presente dentro de <em>metodoB<\/em>, pois a coer\u00e7\u00e3o indicada \u00e9 inv\u00e1lida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel afirmar que ClasseA sobrescreve todos os m\u00e9todos definidos em RecursoB, RecursoC e RecursoD.","id":8569476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel afirmar que ClasseA sobrescreve todos os m\u00e9todos definidos em RecursoB, RecursoC e RecursoD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RecursoB possui um construtor que recebe um \u00fanico par\u00e2metro do tipo int.","id":8569477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RecursoB possui um construtor que recebe um \u00fanico par\u00e2metro do tipo <em>int<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2183759","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entidade do setor p\u00fablico deve manter procedimentos uniformes de registros cont\u00e1beis, por meio de processo manual, mecanizado ou eletr\u00f4nico, em rigorosa ordem cronol\u00f3gica, como suporte \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. S\u00e3o mencionadas na NBC T 16.5 as caracter\u00edsticas do registro e da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil no setor p\u00fablico. Considerando esse contexto, dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a caracter\u00edstica que atende \u00e0 seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201cos registros cont\u00e1beis e as informa\u00e7\u00f5es apresentadas devem conter todos os aspectos relevantes\u201d. ","provas":[{"id":71400,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 11:58:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2178180,"hashId":"eb44e7d854175953225abd47a6de5580","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade do setor p\u00fablico deve manter procedimentos uniformes de registros cont\u00e1beis, por meio de processo manual, mecanizado ou eletr\u00f4nico, em rigorosa ordem cronol\u00f3gica, como suporte \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. S\u00e3o mencionadas na NBC T 16.5 as caracter\u00edsticas do registro e da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil no setor p\u00fablico. Considerando esse contexto, dentre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a caracter\u00edstica que atende \u00e0 seguinte descri\u00e7\u00e3o: \u201cos registros cont\u00e1beis e as informa\u00e7\u00f5es apresentadas devem conter todos os aspectos relevantes\u201d. <\/p>","resposta":8544608,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objetividade.","id":8544607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Representatividade.","id":8544608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fidedignidade.","id":8544609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fidedignidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Confiabilidade.","id":8544610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Confiabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comparabilidade.","id":8544611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas Qualitativas","pai":412586,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412608,"slug":"contabilidade-publica-caracteristicas-qualitativas"}],"slug":"contabilidade-publica\/2178180","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o global est\u00e1 envelhecendo. Em 2008, quase 56 milh\u00f5es de pessoas no mundo tinham 65 anos ou mais, e o incremento anual l\u00edquido \u00e9 de mais de 870 mil por m\u00eas. At\u00e9 2040, projeta-se uma popula\u00e7\u00e3o total dessa faixa et\u00e1ria de 1,3 bilh\u00e3o (PAPALIA; FELDMAN, 2013). Analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, de acordo com os autores citados. ( ) O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o reflete um lento crescimento na expectativa de vida. ( ) Gerontologistas preveem que, na falta de maiores mudan\u00e7as de estilo de vida, a expectativa de vida pode estagnar a sua tend\u00eancia crescente e at\u00e9 mesmo declinar nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, j\u00e1 que doen\u00e7as infecciosas e relacionadas \u00e0 obesidade compensam os ganhos obtidos com os avan\u00e7os da medicina. ( ) As mulheres em geral vivem mais tempo e apresentam taxas de mortalidade mais baixas em todas as idades do que os homens. ( ) Via de regra, a diferen\u00e7a nas expectativas de vida entre pa\u00edses desenvolvidos e pa\u00edses em desenvolvimento \u00e9 enorme. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179870,"hashId":"5b700af18bd6d294ca30441fb179c877","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o global est\u00e1 envelhecendo. Em 2008, quase 56 milh\u00f5es de pessoas no mundo tinham 65 anos ou mais, e o incremento anual l\u00edquido \u00e9 de mais de 870 mil por m\u00eas. At\u00e9 2040, projeta-se uma popula\u00e7\u00e3o total dessa faixa et\u00e1ria de 1,3 bilh\u00e3o (PAPALIA; FELDMAN, 2013). Analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas, de acordo com os autores citados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o reflete um lento crescimento na expectativa de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gerontologistas preveem que, na falta de maiores mudan\u00e7as de estilo de vida, a expectativa de vida pode estagnar a sua tend\u00eancia crescente e at\u00e9 mesmo declinar nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, j\u00e1 que doen\u00e7as infecciosas e relacionadas \u00e0 obesidade compensam os ganhos obtidos com os avan\u00e7os da medicina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As mulheres em geral vivem mais tempo e apresentam taxas de mortalidade mais baixas em todas as idades do que os homens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Via de regra, a diferen\u00e7a nas expectativas de vida entre pa\u00edses desenvolvidos e pa\u00edses em desenvolvimento \u00e9 enorme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8552333,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8552332,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":8552333,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8552334,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":8552335,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8552336,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/2179870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas essenciais do transtorno do espectro autista (DSM-5), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179879,"hashId":"6d4a11e75782ac86a08ae13085a37f6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as caracter\u00edsticas essenciais do transtorno do espectro autista (DSM-5), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8552377,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es do transtorno variam muito pouco dependendo da gravidade da condi\u00e7\u00e3o autista, do n\u00edvel de desenvolvimento e da idade cronol\u00f3gica.","id":8552377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifesta\u00e7\u00f5es do transtorno variam muito pouco dependendo da gravidade da condi\u00e7\u00e3o autista, do n\u00edvel de desenvolvimento e da idade cronol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preju\u00edzo persistente na comunica\u00e7\u00e3o social rec\u00edproca e na intera\u00e7\u00e3o social s\u00e3o caracter\u00edsticas essenciais.","id":8552378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preju\u00edzo persistente na comunica\u00e7\u00e3o social rec\u00edproca e na intera\u00e7\u00e3o social s\u00e3o caracter\u00edsticas essenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padr\u00f5es restritos e repetitivos de comportamento, interesses ou atividades s\u00e3o caracter\u00edsticas essenciais.","id":8552379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padr\u00f5es restritos e repetitivos de comportamento, interesses ou atividades s\u00e3o caracter\u00edsticas essenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sintomas est\u00e3o presentes desde o in\u00edcio da inf\u00e2ncia e limitam ou prejudicam o funcionamento di\u00e1rio.","id":8552380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas est\u00e3o presentes desde o in\u00edcio da inf\u00e2ncia e limitam ou prejudicam o funcionamento di\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio em que o preju\u00edzo funcional fica evidente varia de acordo com caracter\u00edsticas do indiv\u00edduo e seu ambiente.","id":8552381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio em que o preju\u00edzo funcional fica evidente varia de acordo com caracter\u00edsticas do indiv\u00edduo e seu ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/2179879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do CFP estabelece diretrizes para a realiza\u00e7\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica no exerc\u00edcio profissional da psic\u00f3loga e do psic\u00f3logo e regulamenta o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Testes Psicol\u00f3gicos \u2013 SATEPSI. Sobre essa resolu\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir: I. Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u00e9 definida como um processo estruturado de investiga\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos, composto de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos, com o objetivo de prover informa\u00e7\u00f5es \u00e0 tomada de decis\u00e3o, no \u00e2mbito individual, grupal ou institucional, com base em demandas, condi\u00e7\u00f5es e finalidades espec\u00edficas. II. A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo t\u00eam a prerrogativa de decidir quais s\u00e3o os m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos empregados na Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica, desde que devidamente fundamentados na literatura cient\u00edfica psicol\u00f3gica e nas normativas vigentes do CFP.III. Na realiza\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica, a psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo devem basear sua decis\u00e3o, ocasionalmente, em m\u00e9todos e\/ou t\u00e9cnicas e\/ou instrumentos psicol\u00f3gicos reconhecidos cientificamente para uso na pr\u00e1tica profissional da psic\u00f3loga e do psic\u00f3logo (fontes fundamentais de informa\u00e7\u00e3o), nunca recorrendo a procedimentos e recursos auxiliares (fontes complementares de informa\u00e7\u00e3o). Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179869,"hashId":"ba3da96e3945b257fe82a431aaba910b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do CFP estabelece diretrizes para a realiza\u00e7\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica no exerc\u00edcio profissional da psic\u00f3loga e do psic\u00f3logo e regulamenta o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o de Testes Psicol\u00f3gicos \u2013 SATEPSI. Sobre essa resolu\u00e7\u00e3o, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica \u00e9 definida como um processo estruturado de investiga\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos psicol\u00f3gicos, composto de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos, com o objetivo de prover informa\u00e7\u00f5es \u00e0 tomada de decis\u00e3o, no \u00e2mbito individual, grupal ou institucional, com base em demandas, condi\u00e7\u00f5es e finalidades espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo t\u00eam a prerrogativa de decidir quais s\u00e3o os m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e instrumentos empregados na Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica, desde que devidamente fundamentados na literatura cient\u00edfica psicol\u00f3gica e nas normativas vigentes do CFP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na realiza\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica, a psic\u00f3loga e o psic\u00f3logo devem basear sua decis\u00e3o, ocasionalmente, em m\u00e9todos e\/ou t\u00e9cnicas e\/ou instrumentos psicol\u00f3gicos reconhecidos cientificamente para uso na pr\u00e1tica profissional da psic\u00f3loga e do psic\u00f3logo (fontes fundamentais de informa\u00e7\u00e3o), nunca recorrendo a procedimentos e recursos auxiliares (fontes complementares de informa\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8552328,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8552327,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8552328,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8552329,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8552330,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8552331,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testagem psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Testagem psicol\u00f3gica","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398608,"slug":"psicologia-testagem-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do CFP, s\u00e3o consideradas fontes fundamentais e complementares de informa\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica as citadas nas alternativas a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179868,"hashId":"c45abcf9930182b6c8e213d0a23cd8b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do CFP, s\u00e3o consideradas fontes fundamentais e complementares de informa\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o da Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica as citadas nas alternativas a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":8552325,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testes psicol\u00f3gicos aprovados pelo CFP para uso profissional da psic\u00f3loga e do psic\u00f3logo.","id":8552322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Testes psicol\u00f3gicos aprovados pelo CFP para uso profissional da psic\u00f3loga e do psic\u00f3logo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrevistas psicol\u00f3gicas.","id":8552323,"corpo":"<p>Entrevistas psicol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolos ou registros de observa\u00e7\u00e3o de comportamentos obtidos individualmente ou por meio de processo grupal e\/ou t\u00e9cnicas de grupo.","id":8552324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolos ou registros de observa\u00e7\u00e3o de comportamentos obtidos individualmente ou por meio de processo grupal e\/ou t\u00e9cnicas de grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas e instrumentos n\u00e3o psicol\u00f3gicos sem respaldo da literatura cient\u00edfica da \u00e1rea e que respeitem o C\u00f3digo de \u00c9tica e as garantias da legisla\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o.","id":8552325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicas e instrumentos n\u00e3o psicol\u00f3gicos sem respaldo da literatura cient\u00edfica da \u00e1rea e que respeitem o C\u00f3digo de \u00c9tica e as garantias da legisla\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Documentos t\u00e9cnicos, tais como protocolos ou relat\u00f3rios de equipes multiprofissionais.","id":8552326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos t\u00e9cnicos, tais como protocolos ou relat\u00f3rios de equipes multiprofissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417469,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dagenais-Demarais et al. (apud VAZQUEZ et al., 2019) analisam que os estudos em bem-estar no trabalho t\u00eam sido influenciados principalmente por tr\u00eas principais abordagens: Teoria das Emo\u00e7\u00f5es, Psicologia Human\u00edstica e Psicologia Positiva. Sobre o assunto, analise as assertivas a seguir:I. Na teoria das emo\u00e7\u00f5es, os debates se intensificaram nos anos 1980, ao conceber o bem-estar a partir da raz\u00e3o entre afetos positivos e negativos.II. A Psicologia Human\u00edstica foi fundamental na compreens\u00e3o do bem-estar no trabalho pelas premissas sobre desconfian\u00e7a nos seres humanos e em sua bondade fundamental, com foco na experi\u00eancia subjetiva, autorrealiza\u00e7\u00e3o, congru\u00eancia e autodetermina\u00e7\u00e3o, o que coloca o indiv\u00edduo em posi\u00e7\u00e3o de fazer suas pr\u00f3prias escolhas.III. O advento da Psicologia Positiva foi um marco na evolu\u00e7\u00e3o do conceito de bem-estar, em que os aspectos positivos da experi\u00eancia humana e os estados psicol\u00f3gicos positivos ganharam destaque.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2179892,"hashId":"3694892c3e504d641bdb32fdb2e3a95c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dagenais-Demarais et al. (apud VAZQUEZ et al., 2019) analisam que os estudos em bem-estar no trabalho t\u00eam sido influenciados principalmente por tr\u00eas principais abordagens: Teoria das Emo\u00e7\u00f5es, Psicologia Human\u00edstica e Psicologia Positiva. Sobre o assunto, analise as assertivas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na teoria das emo\u00e7\u00f5es, os debates se intensificaram nos anos 1980, ao conceber o bem-estar a partir da raz\u00e3o entre afetos positivos e negativos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Psicologia Human\u00edstica foi fundamental na compreens\u00e3o do bem-estar no trabalho pelas premissas sobre desconfian\u00e7a nos seres humanos e em sua bondade fundamental, com foco na experi\u00eancia subjetiva, autorrealiza\u00e7\u00e3o, congru\u00eancia e autodetermina\u00e7\u00e3o, o que coloca o indiv\u00edduo em posi\u00e7\u00e3o de fazer suas pr\u00f3prias escolhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O advento da Psicologia Positiva foi um marco na evolu\u00e7\u00e3o do conceito de bem-estar, em que os aspectos positivos da experi\u00eancia humana e os estados psicol\u00f3gicos positivos ganharam destaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8552444,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8552442,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8552443,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8552444,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8552445,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8552446,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417465,"slug":"psicologia-qualidade-de-vida"}],"slug":"psicologia\/2179892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os analg\u00e9sicos rotineiramente empregados na cl\u00ednica odontol\u00f3gica s\u00e3o a dipirona e o paracetamol. Como alternativa a ambos, pode-se optar pelo ibuprofeno, que em doses menores tem a\u00e7\u00e3o analg\u00e9sica similar \u00e0 da dipirona, sem praticamente exercer atividade anti-inflamat\u00f3ria. Acerca dos analg\u00e9sicos empregados na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179946,"hashId":"b0f08091ca78c3e4b0444841e8b85a3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os analg\u00e9sicos rotineiramente empregados na cl\u00ednica odontol\u00f3gica s\u00e3o a dipirona e o paracetamol. Como alternativa a ambos, pode-se optar pelo ibuprofeno, que em doses menores tem a\u00e7\u00e3o analg\u00e9sica similar \u00e0 da dipirona, sem praticamente exercer atividade anti-inflamat\u00f3ria. Acerca dos analg\u00e9sicos empregados na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8552715,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Paracetamol n\u00e3o \u00e9 um analg\u00e9sico seguro para uso em gestantes e lactantes.","id":8552712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Paracetamol n\u00e3o \u00e9 um analg\u00e9sico seguro para uso em gestantes e lactantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Dipirona prescrita por via IM ou IV, n\u00e3o exige nenhum cuidado ou cautela quando administrada a pacientes com condi\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias inst\u00e1veis, sendo essa uma de suas vantagens.","id":8552713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Dipirona prescrita por via IM ou IV, n\u00e3o exige nenhum cuidado ou cautela quando administrada a pacientes com condi\u00e7\u00f5es circulat\u00f3rias inst\u00e1veis, sendo essa uma de suas vantagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Ibuprofeno \u00e9 indicado para pacientes com hist\u00f3ria de gastrite ou \u00falcera p\u00e9ptica, hipertens\u00e3o arterial ou doen\u00e7a renal, em virtude de suas propriedades n\u00e3o delet\u00e9rias.","id":8552714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ibuprofeno \u00e9 indicado para pacientes com hist\u00f3ria de gastrite ou \u00falcera p\u00e9ptica, hipertens\u00e3o arterial ou doen\u00e7a renal, em virtude de suas propriedades n\u00e3o delet\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Paracetamol pode causar danos ao f\u00edgado. Recentemente, o FDA recomendou que as doses m\u00e1ximas di\u00e1rias de paracetamol, em adultos, fossem reduzidas de 4 g para 3,25 g.","id":8552715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Paracetamol pode causar danos ao f\u00edgado. Recentemente, o FDA recomendou que as doses m\u00e1ximas di\u00e1rias de paracetamol, em adultos, fossem reduzidas de 4 g para 3,25 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Ibuprofeno \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha em pacientes com hist\u00f3ria de hipersensibilidade ao \u00e1cido acetilsalic\u00edlico, por n\u00e3o possuir potencial de alergia cruzada.","id":8552716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ibuprofeno \u00e9 a medica\u00e7\u00e3o de escolha em pacientes com hist\u00f3ria de hipersensibilidade ao \u00e1cido acetilsalic\u00edlico, por n\u00e3o possuir potencial de alergia cruzada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417560,"slug":"odontologia-analgesicos-e-anti-inflamatorios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A busca pela harmonia dental, conquistada por meio de cor e forma, tem levado um grande n\u00famero de pacientes aos consult\u00f3rios dent\u00e1rios, na esperan\u00e7a de mudan\u00e7as, melhorias e at\u00e9 mesmo transforma\u00e7\u00f5es profundas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento integrado entre a Ortodontia e a Dent\u00edstica, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179913,"hashId":"ee644aadc29c9cd381ebd3338adaa2c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A busca pela harmonia dental, conquistada por meio de cor e forma, tem levado um grande n\u00famero de pacientes aos consult\u00f3rios dent\u00e1rios, na esperan\u00e7a de mudan\u00e7as, melhorias e at\u00e9 mesmo transforma\u00e7\u00f5es profundas. Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento integrado entre a Ortodontia e a Dent\u00edstica, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8552551,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O incisivo central \u00e9 o maior dente anterior, ele guarda uma propor\u00e7\u00e3o de aproximadamente 75% da largura e 88% do comprimento em rela\u00e7\u00e3o ao incisivo lateral, e cerca de 95% do comprimento e 90% da largura do canino.","id":8552547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O incisivo central \u00e9 o maior dente anterior, ele guarda uma propor\u00e7\u00e3o de aproximadamente 75% da largura e 88% do comprimento em rela\u00e7\u00e3o ao incisivo lateral, e cerca de 95% do comprimento e 90% da largura do canino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se os dentes n\u00e3o apresentam formas alteradas, a movimenta\u00e7\u00e3o ortod\u00f4ntica \u00e9 sem d\u00favida a melhor op\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar a propor\u00e7\u00e3o dourada, pois o problema \u00e9 apenas de espa\u00e7o.","id":8552548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os dentes n\u00e3o apresentam formas alteradas, a movimenta\u00e7\u00e3o ortod\u00f4ntica \u00e9 sem d\u00favida a melhor op\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar a propor\u00e7\u00e3o dourada, pois o problema \u00e9 apenas de espa\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada vez mais intensa, a for\u00e7a adesiva dos materiais est\u00e9ticos tem permitido que m\u00ednimos preparos sejam realizados, de tal forma que, se n\u00e3o houver participa\u00e7\u00e3o da dentina, o esmalte dever\u00e1 ser biselado, pois a a\u00e7\u00e3o do \u00e1cido \u00e9 pouco efetiva sobre a camada aprism\u00e1tica.","id":8552549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada vez mais intensa, a for\u00e7a adesiva dos materiais est\u00e9ticos tem permitido que m\u00ednimos preparos sejam realizados, de tal forma que, se n\u00e3o houver participa\u00e7\u00e3o da dentina, o esmalte dever\u00e1 ser biselado, pois a a\u00e7\u00e3o do \u00e1cido \u00e9 pouco efetiva sobre a camada aprism\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casos em que os dentes apresentam altera\u00e7\u00f5es de forma, tamanho ou est\u00e3o ausentes, a Ortodontia sozinha n\u00e3o ser\u00e1 capaz de resolver, e a Dent\u00edstica, em associa\u00e7\u00e3o, pode contribuir de forma altamente satisfat\u00f3ria para constituir um sorriso perfeito.","id":8552550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em casos em que os dentes apresentam altera\u00e7\u00f5es de forma, tamanho ou est\u00e3o ausentes, a Ortodontia sozinha n\u00e3o ser\u00e1 capaz de resolver, e a Dent\u00edstica, em associa\u00e7\u00e3o, pode contribuir de forma altamente satisfat\u00f3ria para constituir um sorriso perfeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A inclina\u00e7\u00e3o de 75 graus em rela\u00e7\u00e3o ao cavo-superficial tem a finalidade de remover a fin\u00edssima camada de sais minerais que se acumula sobre o esmalte, e que, se n\u00e3o for removida, produzir\u00e1 uma dificuldade na cria\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de condicionamento \u00e1cido definidos.","id":8552551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclina\u00e7\u00e3o de 75 graus em rela\u00e7\u00e3o ao cavo-superficial tem a finalidade de remover a fin\u00edssima camada de sais minerais que se acumula sobre o esmalte, e que, se n\u00e3o for removida, produzir\u00e1 uma dificuldade na cria\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de condicionamento \u00e1cido definidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e9tica dental","oab":false,"nome":"Est\u00e9tica dental","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":400705,"slug":"odontologia-estetica-dental"}],"slug":"odontologia\/2179913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o da face e da cavidade oral \u00e9 de natureza complexa e envolve o desenvolvimento de m\u00faltiplos processos teciduais que devem se unir e fusionar de modo extremamente ordenado. Dist\u00farbios no crescimento desses processos teciduais ou nas suas fus\u00f5es podem resultar na forma\u00e7\u00e3o de fendas orofaciais. Considerando a classifica\u00e7\u00e3o das fendas orofaciais, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Fenda Labial. 2. Fenda Palatina. 3. Fenda Mediana do L\u00e1bio Superior. 4. Fenda Facial Obl\u00edqua. Coluna 2 ( ) \u00c9 um tipo de fenda causada pela falha na fus\u00e3o das cristas palatinas, representando 30% dos casos isolados de um grupo de fendas orofaciais com condi\u00e7\u00f5es relacionadas etiologicamente, e 50% dos seus portadores t\u00eam anomalias associadas a s\u00edndromes de desenvolvimento.( ) \u00c9 um tipo de fenda que se estende do l\u00e1bio superior ao olho, as formas graves s\u00e3o incompat\u00edveis com a vida e pode envolver a narina, ou pode passar lateralmente pelo nariz e se estender para o olho. Essa fenda \u00e9 rara, representando apenas um em cada 1.300 casos de fendas orofaciais. ( ) \u00c9 uma anomalia extremamente rara que resulta da falha na fus\u00e3o dos processos nasais medianos. Ela pode estar associada a v\u00e1rias s\u00edndromes, incluindo a s\u00edndrome orodigitofacial e a s\u00edndrome de Ellis-van Creveld. As mais aparentes, na verdade representam uma agenesia do palato prim\u00e1rio associada \u00e0 holoprosencefalia. ( ) Aproximadamente 80% dos casos s\u00e3o unilaterais, sendo 20% bilaterais. Cerca de 70% das fendas unilaterais ocorrem no lado esquerdo, al\u00e9m disso, cerca de 70% dessas fendas unilaterais est\u00e3o associadas a outro tipo de fenda, enquanto a frequ\u00eancia da concomit\u00e2ncia com outro tipo de fenda aumenta para 85% nos pacientes com fenda bilateral. Uma fenda completa estende-se atrav\u00e9s da narina, por\u00e9m uma fenda incompleta n\u00e3o envolve o nariz. O defeito \u00f3sseo pode ser observado em radiografias. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179933,"hashId":"752f444b08f120d953d15d77d343ed32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o da face e da cavidade oral \u00e9 de natureza complexa e envolve o desenvolvimento de m\u00faltiplos processos teciduais que devem se unir e fusionar de modo extremamente ordenado. Dist\u00farbios no crescimento desses processos teciduais ou nas suas fus\u00f5es podem resultar na forma\u00e7\u00e3o de fendas orofaciais. Considerando a classifica\u00e7\u00e3o das fendas orofaciais, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Fenda Labial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Fenda Palatina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Fenda Mediana do L\u00e1bio Superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Fenda Facial Obl\u00edqua.<strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um tipo de fenda causada pela falha na fus\u00e3o das cristas palatinas, representando 30% dos casos isolados de um grupo de fendas orofaciais com condi\u00e7\u00f5es relacionadas etiologicamente, e 50% dos seus portadores t\u00eam anomalias associadas a s\u00edndromes de desenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um tipo de fenda que se estende do l\u00e1bio superior ao olho, as formas graves s\u00e3o incompat\u00edveis com a vida e pode envolver a narina, ou pode passar lateralmente pelo nariz e se estender para o olho. Essa fenda \u00e9 rara, representando apenas um em cada 1.300 casos de fendas orofaciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma anomalia extremamente rara que resulta da falha na fus\u00e3o dos processos nasais medianos. Ela pode estar associada a v\u00e1rias s\u00edndromes, incluindo a s\u00edndrome orodigitofacial e a s\u00edndrome de Ellis-van Creveld. As mais aparentes, na verdade representam uma agenesia do palato prim\u00e1rio associada \u00e0 holoprosencefalia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aproximadamente 80% dos casos s\u00e3o unilaterais, sendo 20% bilaterais. Cerca de 70% das fendas unilaterais ocorrem no lado esquerdo, al\u00e9m disso, cerca de 70% dessas fendas unilaterais est\u00e3o associadas a outro tipo de fenda, enquanto a frequ\u00eancia da concomit\u00e2ncia com outro tipo de fenda aumenta para 85% nos pacientes com fenda bilateral. Uma fenda completa estende-se atrav\u00e9s da narina, por\u00e9m uma fenda incompleta n\u00e3o envolve o nariz. O defeito \u00f3sseo pode ser observado em radiografias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":8552647,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":8552647,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":8552648,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.","id":8552649,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":8552650,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.","id":8552651,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histologia e Embriologia Oral","oab":false,"nome":"Histologia e Embriologia Oral","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399431,"slug":"odontologia-histologia-e-embriologia-oral"}],"slug":"odontologia\/2179933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe achado dispon\u00edvel na literatura demonstrando uma taxa de sucesso do tratamento expectante, de 92% ap\u00f3s 3 a 4 anos. O tratamento expectante, no entanto, apresenta desvantagens associadas \u00e0 necessidade de uma segunda consulta para reabertura da cavidade e escava\u00e7\u00e3o final, EXCETO:","provas":[{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2179911,"hashId":"6d7e0f31ab8edb623857f096e9239a4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe achado dispon\u00edvel na literatura demonstrando uma taxa de sucesso do tratamento expectante, de 92% ap\u00f3s 3 a 4 anos. O tratamento expectante, no entanto, apresenta desvantagens associadas \u00e0 necessidade de uma segunda consulta para reabertura da cavidade e escava\u00e7\u00e3o final, EXCETO:<\/p>","resposta":8552539,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risco de degrada\u00e7\u00e3o ou perda do material provis\u00f3rio e consequente progress\u00e3o da les\u00e3o.","id":8552537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco de degrada\u00e7\u00e3o ou perda do material provis\u00f3rio e consequente progress\u00e3o da les\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Risco de exposi\u00e7\u00e3o pulpar durante a remo\u00e7\u00e3o do material provis\u00f3rio ou durante a escava\u00e7\u00e3o final.","id":8552538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Risco de exposi\u00e7\u00e3o pulpar durante a remo\u00e7\u00e3o do material provis\u00f3rio ou durante a escava\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio como material forrador colocado sobre o tecido dentin\u00e1rio a fim de evitar a infiltra\u00e7\u00e3o de microrganismos e substrato.","id":8552539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio como material forrador colocado sobre o tecido dentin\u00e1rio a fim de evitar a infiltra\u00e7\u00e3o de microrganismos e substrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior tempo e custo necess\u00e1rios ao tratamento.","id":8552540,"corpo":"<p>Maior tempo e custo necess\u00e1rios ao tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desconforto adicional ao paciente.","id":8552541,"corpo":"<p>Desconforto adicional ao paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamentos Conservadores da Polpa","oab":false,"nome":"Tratamentos Conservadores da Polpa","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399350,"slug":"odontologia-tratamentos-conservadores-da-polpa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O risco decorrente das provis\u00f5es de sinistro, definido como sendo o risco de que as provis\u00f5es constitu\u00eddas por uma Operadora de Planos de Sa\u00fade sejam inadequadas ou insuficientes, e o risco de precifica\u00e7\u00e3o, definido como sendo o risco de que o valor estimado adotado para a contrapresta\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade n\u00e3o seja suficiente para a cobertura dos custos apurados, s\u00e3o tipos de risco:","provas":[{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2197602,"hashId":"35fd2e47ae3bb99d8ac1577e2d4a7afd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco decorrente das provis\u00f5es de sinistro, definido como sendo o risco de que as provis\u00f5es constitu\u00eddas por uma Operadora de Planos de Sa\u00fade sejam inadequadas ou insuficientes, e o risco de precifica\u00e7\u00e3o, definido como sendo o risco de que o valor estimado adotado para a contrapresta\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade n\u00e3o seja suficiente para a cobertura dos custos apurados, s\u00e3o tipos de risco:<\/p>","resposta":8628327,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De mercado. ","id":8628323,"corpo":"<p>De mercado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De liquidez. ","id":8628324,"corpo":"<p>De liquidez. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De cr\u00e9dito. ","id":8628325,"corpo":"<p>De cr\u00e9dito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operacionais. ","id":8628326,"corpo":"<p>Operacionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De subscri\u00e7\u00e3o. ","id":8628327,"corpo":"<p>De subscri\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o atuarial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o atuarial","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402498,"slug":"atuaria-avaliacao-atuarial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor devido pelo Segurado ao Segurador para que este assuma os riscos previstos no contrato de seguro e a efetiva\u00e7\u00e3o do risco s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2186549,"hashId":"08a9927d44542b48428e600aa9071bc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor devido pelo Segurado ao Segurador para que este assuma os riscos previstos no contrato de seguro e a efetiva\u00e7\u00e3o do risco s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8581174,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indeniza\u00e7\u00e3o e Sinistro.","id":8581170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeniza\u00e7\u00e3o e Sinistro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indeniza\u00e7\u00e3o e Pr\u00eamio.","id":8581171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeniza\u00e7\u00e3o e Pr\u00eamio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamio e Indeniza\u00e7\u00e3o.","id":8581172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00eamio e Indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinistro e Pr\u00eamio.","id":8581173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinistro e Pr\u00eamio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pr\u00eamio e Sinistro.","id":8581174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00eamio e Sinistro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402509,"slug":"atuaria-seguros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que um indiv\u00edduo de 32 anos contratou, na data atual, um seguro contra morte diferido por 15 anos e tempor\u00e1rio por 30 anos, \u00e9 correto afirmar que, caso o segurado venha a falecer","provas":[{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2197557,"hashId":"fa5adb840afd740bcd127247301ab387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que um indiv\u00edduo de 32 anos contratou, na data atual, um seguro contra morte diferido por 15 anos e tempor\u00e1rio por 30 anos, \u00e9 correto afirmar que, caso o segurado venha a falecer<\/p>","resposta":8628106,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dentro dos pr\u00f3ximos 15 anos, a sua fam\u00edlia receber\u00e1 o benef\u00edcio.","id":8628103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentro dos pr\u00f3ximos 15 anos, a sua fam\u00edlia receber\u00e1 o benef\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentro dos pr\u00f3ximos 30 anos, a sua fam\u00edlia n\u00e3o receber\u00e1 o benef\u00edcio. ","id":8628104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentro dos pr\u00f3ximos 30 anos, a sua fam\u00edlia n\u00e3o receber\u00e1 o benef\u00edcio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos 80 anos de idade, a sua fam\u00edlia receber\u00e1 o benef\u00edcio. ","id":8628105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos 80 anos de idade, a sua fam\u00edlia receber\u00e1 o benef\u00edcio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos 55 anos de idade, a sua fam\u00edlia receber\u00e1 o benef\u00edcio.","id":8628106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos 55 anos de idade, a sua fam\u00edlia receber\u00e1 o benef\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em qualquer momento, a sua fam\u00edlia receber\u00e1 o benef\u00edcio por 15 anos.","id":8628107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em qualquer momento, a sua fam\u00edlia receber\u00e1 o benef\u00edcio por 15 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402509,"slug":"atuaria-seguros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa de 30 anos deseja contratar um seguro que deixe R$ 400.000,00 caso venha a falecer entre os 40 e 60 anos. A este valor ser\u00e1 acrescido R$ 60.000,00 a cada ano a partir do segundo ano, inclusive. Assinale a alternativa abaixo que representa a formula\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo do pr\u00eamio \u00fanico e puro de tal seguro.","provas":[{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2197503,"hashId":"7481c8f68c53e1e90155405cb349a8f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa de 30 anos deseja contratar um seguro que deixe R$ 400.000,00 caso venha a falecer entre os 40 e 60 anos. A este valor ser\u00e1 acrescido R$ 60.000,00 a cada ano a partir do segundo ano, inclusive. Assinale a alternativa abaixo que representa a formula\u00e7\u00e3o para o c\u00e1lculo do pr\u00eamio \u00fanico e puro de tal seguro.<\/p>","resposta":8627846,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p30u\u200b = [D30\u200bM40\u200b\u2212M60\u200b\u200b \u2212 0,15 x D30\u200bR41\u200b\u2212R60\u200b\u221221M60\u200b\u200b] x R$ 400.000,00 ","id":8627844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p_{30}^u\\ =\\ \\left[\\frac{M_{40}-M_{60}}{D_{30}}\\ -\\ 0,15\\ x\\ \\ \\frac{R_{41}-R_{60}-21M_{60}}{D_{30}}\\right]\\ x\\ R\\$\\ 400.000,00\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.9125em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord\">$<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p30u\u200b = [D30\u200bM40\u200b\u2212M60\u200b\u200b\u22120,15 x D30\u200bR41\u200b\u2212R60\u200b\u221219M60\u200b\u200b] x R$ 400.000,00 ","id":8627845,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p_{30}^u\\ =\\ \\left[\\frac{M_{40}-M_{60}}{D_{30}}-0,15\\ x\\ \\frac{R_{41}-R_{60}-19M_{60}}{D_{30}}\\right]\\ x\\ R\\$\\ 400.000,00\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.9125em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord\">$<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p30u\u200b = [D30\u200bM40 \u200b\u2212 M60\u200b\u200b + 0,15 x D30\u200bR41\u200b\u2212R60\u200b=21M60\u200b\u200b] x R$ 400.000,00 ","id":8627846,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p_{30}^u\\ =\\ \\left[\\frac{M_{40\\ }-\\ M_{60}}{D_{30}}\\ +\\ 0,15\\ x\\ \\frac{R_{41}-R_{60}=21M_{60}}{D_{30}}\\right]\\ x\\ R\\$\\ 400.000,00\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.9125em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord\">$<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p30 u\u200b=[D30\u200bM40\u200b\u2212M60\u200b\u200b x \u22120,15 x D30\u200bR41\u200b\u2212R60\u200b\u221219M60\u200b\u200b] x R$ 400.000,00 ","id":8627847,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p_{30\\ }^u=\\left[\\frac{M_{40}-M_{60}}{D_{30}}\\ x\\ -0,15\\ x\\ \\frac{R_{41}-R_{60}-19M_{60}}{D_{30}}\\right]\\ x\\ R\\$\\ 400.000,00\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.9125em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord\">$<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p30u\u200b = [D30\u200bM40\u200b\u2212M60\u200b\u200b+0,15 x D40\u200bR41\u200b\u2212R60\u200b\u221221M60\u200b\u200b] x R$ 400.000,00 ","id":8627848,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p_{30}^{^{ }u}\\ =\\ \\left[\\frac{M_{40}-M_{60}}{D_{30}}+0,15\\ x\\ \\frac{R_{41}-R_{60}-21M_{60}}{D_{40}}\\right]\\ x\\ R\\$\\ 400.000,00\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.912808em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.6647em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.431em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">u<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">[<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888431em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.02778em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.4101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.00773em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.10903em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.4451em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">]<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord\">$<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planos de previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Planos de previd\u00eancia","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402501,"slug":"atuaria-planos-de-previdencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reserva matem\u00e1tica de Benef\u00edcios a Conceder","oab":false,"nome":"Reserva matem\u00e1tica de Benef\u00edcios a Conceder","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402506,"slug":"atuaria-reserva-matematica-de-beneficios-a-conceder"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24675,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-administracao"},{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":24679,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-direito"},{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24680,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquivologia","id":24968,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-arquivologia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":24972,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":24975,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-secretariado-executivo"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24970,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-farmacia"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos especificados no Art. 2\u00ba da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), o fundamento que N\u00c3O faz parte dessa Lei \u00e9:","provas":[{"id":71396,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24675,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":71404,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito","id":24679,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-direito"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-direito","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Direito - 2022"},{"id":71407,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24680,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"},{"id":71400,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade","id":24678,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":71473,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":24976,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":71469,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia","id":24974,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psicologia - 2022"},{"id":71468,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24973,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2022"},{"id":71436,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquivologia","id":24968,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquivologia - 2022"},{"id":71446,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo","id":24971,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Jornalismo - 2022"},{"id":71459,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":24972,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-comunicacao-social-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"},{"id":71470,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Secretariado Executivo","id":24975,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-secretariado-executivo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Secretariado Executivo - 2022"},{"id":71441,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":24970,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":71397,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":24677,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias\/ Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:02:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2177963,"hashId":"883a2b847e2a2f0e0f30e094276dba02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos fundamentos especificados no Art. 2\u00ba da Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD), o fundamento que N\u00c3O faz parte dessa Lei \u00e9:<\/p>","resposta":8543575,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 privacidade.","id":8543572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito \u00e0 privacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autodetermina\u00e7\u00e3o informativa.","id":8543573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autodetermina\u00e7\u00e3o informativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inviolabilidade da intimidade, da honra e da imagem.","id":8543574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inviolabilidade da intimidade, da honra e da imagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liberdade na divulga\u00e7\u00e3o de dados pessoais em meios digitais, seguindo o princ\u00edpio da liberdade de informa\u00e7\u00e3o.","id":8543575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade na divulga\u00e7\u00e3o de dados pessoais em meios digitais, seguindo o princ\u00edpio da liberdade de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Liberdade de express\u00e3o, de informa\u00e7\u00e3o, de comunica\u00e7\u00e3o e de opini\u00e3o.","id":8543576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liberdade de express\u00e3o, de informa\u00e7\u00e3o, de comunica\u00e7\u00e3o e de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.709\/2018 - Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404802,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-709-2018-lei-geral-de-protecao-de-dados-pessoais-lgpd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":404802,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428149,"slug":"legislacao-federal-disposicoes-preliminares"}],"slug":"legislacao-federal\/2177963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24680,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es estabelecidas nas diretrizes b\u00e1sicas de esteriliza\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o de artigos cl\u00ednicos e m\u00e9dico-hospitalares, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":71407,"cargo":{"descricao":"Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24680,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:05:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2178015,"hashId":"dfa90cfc6f49446e896c1414a2a2048b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as defini\u00e7\u00f5es estabelecidas nas diretrizes b\u00e1sicas de esteriliza\u00e7\u00e3o e desinfec\u00e7\u00e3o de artigos cl\u00ednicos e m\u00e9dico-hospitalares, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8543810,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e\/ou qu\u00edmica de sujidades em geral (oleosidade, umidade, mat\u00e9ria org\u00e2nica, poeira, entre outros) de determinado local.","id":8543807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e\/ou qu\u00edmica de sujidades em geral (oleosidade, umidade, mat\u00e9ria org\u00e2nica, poeira, entre outros) de determinado local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antissepsia \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o de microrganismos da pele, mucosa ou tecidos vivos, com aux\u00edlio de antiss\u00e9pticos, subst\u00e2ncias microbiocidas ou microbiost\u00e1ticas.","id":8543808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antissepsia \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o de microrganismos da pele, mucosa ou tecidos vivos, com aux\u00edlio de antiss\u00e9pticos, subst\u00e2ncias microbiocidas ou microbiost\u00e1ticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o de todos os microrganismos, inclusive esporulados, atrav\u00e9s de processo qu\u00edmico ou f\u00edsico.","id":8543809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o de todos os microrganismos, inclusive esporulados, atrav\u00e9s de processo qu\u00edmico ou f\u00edsico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assepsia \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o de microrganismos, exceto esporulados, de materiais ou artigos inanimados, atrav\u00e9s de processo f\u00edsico ou qu\u00edmico, com aux\u00edlio de desinfetantes.","id":8543810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assepsia \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o de microrganismos, exceto esporulados, de materiais ou artigos inanimados, atrav\u00e9s de processo f\u00edsico ou qu\u00edmico, com aux\u00edlio de desinfetantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descontamina\u00e7\u00e3o \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o parcial ou total de microrganismos de materiais ou superf\u00edcies inanimadas.","id":8543811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descontamina\u00e7\u00e3o \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o parcial ou total de microrganismos de materiais ou superf\u00edcies inanimadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/2178015","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando uma pessoa de 35 anos para um Seguro de Sobreviv\u00eancia, que ter\u00e1 um custo per capita j\u00e1 considerando as despesas comerciais de \ud835\udefd\ud835\udc62, sendo os pr\u00eamios pagos no in\u00edcio de cada m\u00eas, de forma imediata e dentro dos pr\u00f3ximos 5 anos, o seu fracionamento ser\u00e1 expresso por:","provas":[{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2197597,"hashId":"2e075745b8b529f1d133dce6d6ffea5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considerando uma pessoa de 35 anos para um Seguro de Sobreviv\u00eancia, que ter\u00e1 um custo per capita j\u00e1 considerando as despesas comerciais de \ud835\udefd\ud835\udc62, sendo os pr\u00eamios pagos no in\u00edcio de cada m\u00eas, de forma imediata e dentro dos pr\u00f3ximos 5 anos, o seu fracionamento ser\u00e1 expresso por:<\/p>","resposta":8628301,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8628298,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71440\/item-questao\/8628298-20220202110955000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8628299,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71440\/item-questao\/8628299-20220202110955000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8628300,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71440\/item-questao\/8628300-20220202110955000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8628301,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71440\/item-questao\/8628301-20220202110955000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":8628302,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71440\/item-questao\/8628302-20220202110955000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402509,"slug":"atuaria-seguros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Capital Regulat\u00f3rio \u00e9 o limite m\u00ednimo de Patrim\u00f4nio L\u00edquido Ajustado que a Operadora de Planos de Sa\u00fade deve observar a qualquer tempo. Este \u00e9 calculado atrav\u00e9s do Capital Base, Margem de Solv\u00eancia ou, ainda, Capital Baseado em Riscos. Diante deste contexto, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. I. O Capital Base \u00e9 um montante fixo a ser observado a qualquer tempo, em fun\u00e7\u00e3o da modalidade, segmenta\u00e7\u00e3o e regi\u00e3o de comercializa\u00e7\u00e3o. II. A Margem de Solv\u00eancia \u00e9 um montante vari\u00e1vel a ser observado em fun\u00e7\u00e3o do volume de contrapresta\u00e7\u00f5es e eventos indeniz\u00e1veis aferidos pela operadora. III. O Capital Baseado em Riscos \u00e9 calculado pela Operadora a partir dos seus pr\u00f3prios riscos, sendo segmentado em Risco de Subscri\u00e7\u00e3o, Risco de Cr\u00e9dito, Risco de Mercado, Risco Operacional e Legal.","provas":[{"id":71440,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais","id":24969,"slug":"analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos do Rio Grande do Sul","sigla":"IPE SAUDE RS","id":5186,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ipe-saude-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipe-saude-rs-rs-2022-fundatec-analista-de-gestao-em-saude-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - IPE SA\u00daDE RS - Analista de Gest\u00e3o em Sa\u00fade - \u00c1rea: Ci\u00eancias Atuariais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 12:01:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":2197611,"hashId":"9d02c0e9cf3ff6050dcf5e2e6a1ab668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Capital Regulat\u00f3rio \u00e9 o limite m\u00ednimo de Patrim\u00f4nio L\u00edquido Ajustado que a Operadora de Planos de Sa\u00fade deve observar a qualquer tempo. Este \u00e9 calculado atrav\u00e9s do Capital Base, Margem de Solv\u00eancia ou, ainda, Capital Baseado em Riscos. Diante deste contexto, analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Capital Base \u00e9 um montante fixo a ser observado a qualquer tempo, em fun\u00e7\u00e3o da modalidade, segmenta\u00e7\u00e3o e regi\u00e3o de comercializa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A Margem de Solv\u00eancia \u00e9 um montante vari\u00e1vel a ser observado em fun\u00e7\u00e3o do volume de contrapresta\u00e7\u00f5es e eventos indeniz\u00e1veis aferidos pela operadora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Capital Baseado em Riscos \u00e9 calculado pela Operadora a partir dos seus pr\u00f3prios riscos, sendo segmentado em Risco de Subscri\u00e7\u00e3o, Risco de Cr\u00e9dito, Risco de Mercado, Risco Operacional e Legal.<\/p>","resposta":8628366,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas. ","id":8628366,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas. ","id":8628367,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta. ","id":8628368,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta. ","id":8628369,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas. ","id":8628370,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ANS","oab":false,"nome":"ANS","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402497,"slug":"atuaria-ans"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402509,"slug":"atuaria-seguros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Salatiel, coordenador do curso de Agricultura de um campus agr\u00edcola do Ifes, tem recebido frequentes avisos dos professores que, todo ano, no per\u00edodo da colheita, o n\u00famero de faltas aumenta exponencialmente, o que tem prejudicado o rendimento dos alunos e comprometido o aprendizado. Ao refletir sobre possibilidades de reformula\u00e7\u00e3o do Projeto Pedag\u00f3gico do Curso, convidou a gest\u00e3o pedag\u00f3gica para uma reuni\u00e3o com os professores da coordenadoria. Com base na Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (BRASIL, 2013), pensando no modelo proposto pela Educa\u00e7\u00e3o do Campo, em que os discentes participam, simultaneamente e intercaladamente (dias na mesma semana ou de blocos semanais ou, mesmo, mensais ao longo do curso) de dois ambientes\/situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem \u2013 o escolar e o laboral \u2013, a pedagoga apresentou aos docentes a possibilidade de inserir no Projeto Pedag\u00f3gico do Curso a:","provas":[{"id":81509,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"IFES","id":3469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifes"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo- IFES","sigla":"IFES","oab":false,"id":1307,"slug":"ifes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifes-2022-ifes-pedagogo","tipo":1,"nome":"IFES - IFES - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:35:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2405782,"hashId":"fce81e3e34b27f156e15ffe1fbb6972e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Salatiel, coordenador do curso de Agricultura de um campus agr\u00edcola do Ifes, tem recebido frequentes avisos dos professores que, todo ano, no per\u00edodo da colheita, o n\u00famero de faltas aumenta exponencialmente, o que tem prejudicado o rendimento dos alunos e comprometido o aprendizado. Ao refletir sobre possibilidades de reformula\u00e7\u00e3o do Projeto Pedag\u00f3gico do Curso, convidou a gest\u00e3o pedag\u00f3gica para uma reuni\u00e3o com os professores da coordenadoria. Com base na Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (BRASIL, 2013), pensando no modelo proposto pela Educa\u00e7\u00e3o do Campo, em que os discentes participam, simultaneamente e intercaladamente (dias na mesma semana ou de blocos semanais ou, mesmo, mensais ao longo do curso) de dois ambientes\/situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem \u2013 o escolar e o laboral \u2013, a pedagoga apresentou aos docentes a possibilidade de inserir no Projeto Pedag\u00f3gico do Curso a:<\/p>","resposta":9525499,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedagogia da Aprendizagem Significativa.","id":9525498,"corpo":"<p>Pedagogia da Aprendizagem Significativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedagogia da Altern\u00e2ncia.","id":9525499,"corpo":"<p>Pedagogia da Altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedagogia do Oprimido. ","id":9525500,"corpo":"<p>Pedagogia do Oprimido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pedagogia Cr\u00edtico-Social dos Conte\u00fados.","id":9525501,"corpo":"<p>Pedagogia Cr\u00edtico-Social dos Conte\u00fados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pedagogia da Complexidade.","id":9525502,"corpo":"<p>Pedagogia da Complexidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um desenho t\u00e9cnico, ainda sem cotas da planta baixa de um compartimento, est\u00e1 na escala 1:20. Ao fazer a leitura das medidas com o uso de escal\u00edmetro, o t\u00e9cnico constatou que a \u00fanica face do escal\u00edmetro que estava em boas condi\u00e7\u00f5es era a da escala 1:50. Usando essa escala 1:50, as medidas obtidas foram 5,80 m e 8,60 m. Convertendo-se para a escala correta, esses valores representam, em metros, respectivamente, ","provas":[{"id":80505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":9641,"slug":"tecnico-em-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-em-construcao-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico em Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 14:22:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391593,"hashId":"1ea1799f0884e94e42ce0c5d499333e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um desenho t\u00e9cnico, ainda sem cotas da planta baixa de um compartimento, est\u00e1 na escala 1:20. Ao fazer a leitura das medidas com o uso de escal\u00edmetro, o t\u00e9cnico constatou que a \u00fanica face do escal\u00edmetro que estava em boas condi\u00e7\u00f5es era a da escala 1:50. Usando essa escala 1:50, as medidas obtidas foram 5,80 m e 8,60 m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Convertendo-se para a escala correta, esses valores representam, em metros, respectivamente, <\/p>","resposta":9467642,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,32 e 3,44 ","id":9467642,"corpo":"<p>2,32 e 3,44 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,70 e 4,30","id":9467643,"corpo":"<p>2,70 e 4,30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 4,64 e 6,88","id":9467644,"corpo":"<p> 4,64 e 6,88<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11,60 e 17,20","id":9467645,"corpo":"<p>11,60 e 17,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14,50 e 21,50","id":9467646,"corpo":"<p>14,50 e 21,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, analisar a senten\u00e7a abaixo: A trag\u00e9dia dupla que ocorreu no ano de 2004 assolou grande parte do Jap\u00e3o, deixando s\u00f3 nesse pa\u00eds mais de 260 mil mortos (1\u00aa parte). Um terremoto intenso, no ano de 2011, sacudiu e deslocou o Jap\u00e3o (2\u00aa parte). Depois de uma trag\u00e9dia de 1923, os edif\u00edcios japoneses s\u00e3o constru\u00eddos a fim de absorver a energia de um abalo s\u00edsmico (3\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":81049,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia e Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade dos Servidores P\u00fablicos de Santa Maria","sigla":"IPASSP SM","id":5793,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"ipassp-sm-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipassp-sm-rs-2022-objetiva-concursos-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - IPASSP-SM - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:38:15","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2401831,"hashId":"6b114e4d3feb90ba0000bdd988b58058","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A trag\u00e9dia dupla que ocorreu no ano de 2004 assolou grande parte do Jap\u00e3o, deixando s\u00f3 nesse pa\u00eds mais de 260 mil mortos<\/em> (1\u00aa parte).<em> Um terremoto intenso, no ano de 2011, sacudiu e deslocou o Jap\u00e3o<\/em> (2\u00aa parte). <em>Depois de uma trag\u00e9dia de 1923, os edif\u00edcios japoneses s\u00e3o constru\u00eddos a fim de absorver a energia de um abalo s\u00edsmico<\/em> (3\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9508797,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9508794,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 3\u00aa parte.","id":9508795,"corpo":"<p>Correta somente em sua 3\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.","id":9508796,"corpo":"<p>Correta somente em suas 1\u00aa e 2\u00aa partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. ","id":9508797,"corpo":"<p>Correta somente em suas 2\u00aa e 3\u00aa partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta. ","id":9508798,"corpo":"<p>Totalmente incorreta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\t10 anos de Fukushima: o dia em que o Jap\u00e3o foi atingido por terremoto, tsunami e acidente nuclear O mundo enfrentou uma trag\u00e9dia dupla de propor\u00e7\u00f5es monumentais em 2004. Um poderoso terremoto no Oceano \u00cdndico foi seguido de um tsunami destruidor, que deixou mais de 260 mil mortos em 14 pa\u00edses.\tSete anos depois, um acontecimento semelhante teria n\u00e3o apenas dois, mas tr\u00eas atos. Um desastre triplo castigou o Jap\u00e3o, quando um terremoto t\u00e3o intenso quanto o do Oceano \u00cdndico, mas desta vez no Pac\u00edfico, provocou um tsunami tamb\u00e9m devastador, contra o qual as s\u00f3lidas defesas japonesas n\u00e3o tiveram chance.\tA f\u00faria do mar, por sua vez, provocou um acidente nuclear na usina de Fukushima, 260 quil\u00f4metros ao norte de T\u00f3quio. Mais de 18 mil pessoas foram mortas pelo tsunami, e o acidente em Fukushima for\u00e7ou a retirada de 160 mil pessoas que moravam nas imedia\u00e7\u00f5es.\tFoi a maior cat\u00e1strofe enfrentada pelo Jap\u00e3o desde as bombas at\u00f4micas lan\u00e7adas sobre Hiroshima e Nagasaki, em 1945.\tO dia 11 de mar\u00e7o de 2011, uma sexta-feira, dificilmente ser\u00e1 esquecido pelos japoneses. Em um ponto do Oceano Pac\u00edfico, a 130 quil\u00f4metros ao leste da cidade de Sendai, um terremoto n\u00e3o apenas sacudiu como tamb\u00e9m deslocou o Jap\u00e3o. Essa movimenta\u00e7\u00e3o for\u00e7ou o mar para cima, causando o tsunami \u2014 uma s\u00e9rie de ondas gigantes. Acostumado a grandes tremores seguidos de destrui\u00e7\u00e3o em larga escala, \u2014 como em T\u00f3quio, em 1923, e em Kobe, em 1995 \u2014, o Jap\u00e3o come\u00e7ava a enfrentar uma sucess\u00e3o de eventos in\u00e9dita em sua hist\u00f3ria.\tO Jap\u00e3o \u00e9 considerado o pa\u00eds mais bem preparado do mundo contra terremotos. Depois da trag\u00e9dia de 1923, que matou 140 mil pessoas, os edif\u00edcios japoneses passaram a ser constru\u00eddos para absorver a energia de um abalo s\u00edsmico e, assim, s\u00e3o capazes de manter-se de p\u00e9.(Fonte: Globo - adaptado.)","id":532523,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t10 anos de Fukushima: o dia em que o Jap\u00e3o foi atingido por terremoto, tsunami e acidente nuclear<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO mundo enfrentou uma trag\u00e9dia dupla de propor\u00e7\u00f5es monumentais em 2004. Um poderoso terremoto no Oceano \u00cdndico foi seguido de um tsunami destruidor, que deixou mais de 260 mil mortos em 14 pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSete anos depois, um acontecimento semelhante teria n\u00e3o apenas dois, mas tr\u00eas atos. Um desastre triplo castigou o Jap\u00e3o, quando um terremoto t\u00e3o intenso quanto o do Oceano \u00cdndico, mas desta vez no Pac\u00edfico, provocou um tsunami tamb\u00e9m devastador, contra o qual as s\u00f3lidas defesas japonesas n\u00e3o tiveram chance.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA f\u00faria do mar, por sua vez, provocou um acidente nuclear na usina de Fukushima, 260 quil\u00f4metros ao norte de T\u00f3quio. Mais de 18 mil pessoas foram mortas pelo tsunami, e o acidente em Fukushima for\u00e7ou a retirada de 160 mil pessoas que moravam nas imedia\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tFoi a maior cat\u00e1strofe enfrentada pelo Jap\u00e3o desde as bombas at\u00f4micas lan\u00e7adas sobre Hiroshima e Nagasaki, em 1945.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO dia 11 de mar\u00e7o de 2011, uma sexta-feira, dificilmente ser\u00e1 esquecido pelos japoneses. Em um ponto do Oceano Pac\u00edfico, a 130 quil\u00f4metros ao leste da cidade de Sendai, um terremoto n\u00e3o apenas sacudiu como tamb\u00e9m deslocou o Jap\u00e3o. Essa movimenta\u00e7\u00e3o for\u00e7ou o mar para cima, causando o tsunami \u2014 uma s\u00e9rie de ondas gigantes. Acostumado a grandes tremores seguidos de destrui\u00e7\u00e3o em larga escala, \u2014 como em T\u00f3quio, em 1923, e em Kobe, em 1995 \u2014, o Jap\u00e3o come\u00e7ava a enfrentar uma sucess\u00e3o de eventos in\u00e9dita em sua hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Jap\u00e3o \u00e9 considerado o pa\u00eds mais bem preparado do mundo contra terremotos. Depois da trag\u00e9dia de 1923, que matou 140 mil pessoas, os edif\u00edcios japoneses passaram a ser constru\u00eddos para absorver a energia de um abalo s\u00edsmico e, assim, s\u00e3o capazes de manter-se de p\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Globo - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que ser refere a divis\u00e3o do territ\u00f3rio de Maravilha em macrozonas, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":80775,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Arquiteto e Urbanista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:38:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2420670,"hashId":"436944c7e029a5b5191c34b81007184d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que ser refere a divis\u00e3o do territ\u00f3rio de Maravilha em macrozonas, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":9593735,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macrozona Rural.","id":9593732,"corpo":"<p>Macrozona Rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Macrozona Urbana.","id":9593733,"corpo":"<p>Macrozona Urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Macrozona de Expans\u00e3o Urbana.","id":9593734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macrozona de Expans\u00e3o Urbana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Macrozona de Expans\u00e3o Urbana Futura.","id":9593735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Macrozona de Expans\u00e3o Urbana Futura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 35","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Obras","id":25568,"slug":"auditor-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em novos loteamentos, conforme a Lei urban\u00edstica do Munic\u00edpio de Maravilha, estipula-se as dimens\u00f5es m\u00ednimas de testada e de \u00e1rea dos lotes, desta forma, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":80775,"cargo":{"descricao":"Arquiteto e Urbanista","id":5689,"slug":"arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":80776,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Obras","id":25568,"slug":"auditor-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maravilha","sigla":"","id":1871,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maravilha-sc-2022-funoesc-auditor-area-obras","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Maravilha - Auditor - \u00c1rea: Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2420624,"hashId":"5b5208e858105aa7420776ff9b08c41a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em novos loteamentos, conforme a Lei urban\u00edstica do Munic\u00edpio de Maravilha, estipula-se as dimens\u00f5es m\u00ednimas de testada e de \u00e1rea dos lotes, desta forma, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9593534,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Em loteamentos convencionais, o lote m\u00ednimo deve possuir testada m\u00ednima de 12,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 280,00m\u00b2. J\u00e1 em loteamentos de interesse social, ser\u00e3o admitidos lotes com testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 200,00m\u00b2.","id":9593531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em loteamentos convencionais, o lote m\u00ednimo deve possuir testada m\u00ednima de 12,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 280,00m\u00b2. J\u00e1 em loteamentos de interesse social, ser\u00e3o admitidos lotes com testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 200,00m\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em loteamentos convencionais, o lote m\u00ednimo deve possuir testada m\u00ednima de 12,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 300,00m\u00b2. J\u00e1 em loteamentos de interesse social, ser\u00e3o admitidos lotes com testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 150,00m\u00b2.","id":9593532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em loteamentos convencionais, o lote m\u00ednimo deve possuir testada m\u00ednima de 12,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 300,00m\u00b2. J\u00e1 em loteamentos de interesse social, ser\u00e3o admitidos lotes com testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 150,00m\u00b2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em loteamentos convencionais, o lote m\u00ednimo deve possuir testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 280,00m\u00b2. J\u00e1 em loteamentos de interesse social, ser\u00e3o admitidos lotes com testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 150,00m\u00b2. ","id":9593533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em loteamentos convencionais, o lote m\u00ednimo deve possuir testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 280,00m\u00b2. J\u00e1 em loteamentos de interesse social, ser\u00e3o admitidos lotes com testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 150,00m\u00b2.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Em loteamentos convencionais, o lote m\u00ednimo deve possuir testada m\u00ednima de 12,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 300,00m\u00b2. J\u00e1 em loteamentos de interesse social, ser\u00e3o admitidos lotes com testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 200,00m\u00b2. ","id":9593534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em loteamentos convencionais, o lote m\u00ednimo deve possuir testada m\u00ednima de 12,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 300,00m\u00b2. J\u00e1 em loteamentos de interesse social, ser\u00e3o admitidos lotes com testada m\u00ednima de 10,00m e \u00e1rea m\u00ednima de 200,00m\u00b2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 22","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2420624","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre o Ensino Religioso, as afirmativas abaixo s\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":81486,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":2658,"slug":"professor-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:41:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2434783,"hashId":"ce3d7ee5c47d88b7f42c1200b85fd185","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente sobre o Ensino Religioso, as afirmativas abaixo s\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":9654040,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sistemas de ensino regulamentar\u00e3o os procedimentos para a defini\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do ensino religioso e estabelecer\u00e3o as normas para a habilita\u00e7\u00e3o e admiss\u00e3o dos professores. ","id":9654037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de ensino regulamentar\u00e3o os procedimentos para a defini\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do ensino religioso e estabelecer\u00e3o as normas para a habilita\u00e7\u00e3o e admiss\u00e3o dos professores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino religioso, de matr\u00edcula facultativa, \u00e9 parte integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o e constitui disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental, assegurado o respeito \u00e0 diversidade cultural religiosa do Brasil, vedadas quaisquer formas de proselitismo.","id":9654038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino religioso, de matr\u00edcula facultativa, \u00e9 parte integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o e constitui disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental, assegurado o respeito \u00e0 diversidade cultural religiosa do Brasil, vedadas quaisquer formas de proselitismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sistemas de ensino ouvir\u00e3o entidade civil, constitu\u00edda pelas diferentes denomina\u00e7\u00f5es religiosas, para a defini\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do ensino religioso.","id":9654039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de ensino ouvir\u00e3o entidade civil, constitu\u00edda pelas diferentes denomina\u00e7\u00f5es religiosas, para a defini\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do ensino religioso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sistemas de ensino ouvir\u00e3o entidade civil, n\u00e3o constitu\u00edda pelas diferentes denomina\u00e7\u00f5es religiosas, para a defini\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do ensino religioso.","id":9654040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de ensino ouvir\u00e3o entidade civil, n\u00e3o constitu\u00edda pelas diferentes denomina\u00e7\u00f5es religiosas, para a defini\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados do ensino religioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento os esgotos s\u00e3o submetidos a processos visando separar as suas impurezas e gerar um efluente final com as caracter\u00edsticas estabelecidas pela lei para o seu lan\u00e7amento em corpo receptor. Como subprodutos do tratamento s\u00e3o gerados res\u00edduos s\u00f3lidos grosseiros e areia nas etapas preliminares e na etapa de tratamento prim\u00e1rio e secund\u00e1rio \u00e9 gerado o lodo de esgoto. Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir. I. O lodo de esgoto \u00e9 um res\u00edduo s\u00f3lido composto por uma fra\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e outra inorg\u00e2nica. Sua gest\u00e3o normalmente \u00e9 realizada por aterramento, sem aproveitar suas potencialidades. Durante seu processo de decomposi\u00e7\u00e3o no aterro ser\u00e3o gerados os lixiviados e gases estufa como CO2 e CH4. II. Como op\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o desse res\u00edduo existem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o com reaproveitamento energ\u00e9tico, uso agr\u00edcola, uso em materiais de constru\u00e7\u00e3o, uso na fabrica\u00e7\u00e3o de tijolos, entre outros. No caso da incinera\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o do volume \u00e9 significativa devido a combust\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos como CO2, NO, SO2 e particulados III. No tratamento secund\u00e1rio \u00e9 comum o uso do processo biol\u00f3gico por lodos ativados, o qual ter\u00e1 como produto o efluente com menor carga org\u00e2nica, no entanto ser\u00e1 gerado lodo como res\u00edduo s\u00f3lido e o CO2, um g\u00e1s estufa produzido pela oxida\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da carga org\u00e2nica presente no esgoto. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":79882,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 15:59:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2393920,"hashId":"0e448e79a98dd7487811714855f76942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento os esgotos s\u00e3o submetidos a processos visando separar as suas impurezas e gerar um efluente final com as caracter\u00edsticas estabelecidas pela lei para o seu lan\u00e7amento em corpo receptor. Como subprodutos do tratamento s\u00e3o gerados res\u00edduos s\u00f3lidos grosseiros e areia nas etapas preliminares e na etapa de tratamento prim\u00e1rio e secund\u00e1rio \u00e9 gerado o lodo de esgoto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O lodo de esgoto \u00e9 um res\u00edduo s\u00f3lido composto por uma fra\u00e7\u00e3o org\u00e2nica e outra inorg\u00e2nica. Sua gest\u00e3o normalmente \u00e9 realizada por aterramento, sem aproveitar suas potencialidades. Durante seu processo de decomposi\u00e7\u00e3o no aterro ser\u00e3o gerados os lixiviados e gases estufa como CO<sub>2<\/sub> e CH<sub>4<\/sub>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Como op\u00e7\u00f5es na gest\u00e3o desse res\u00edduo existem a compostagem, a incinera\u00e7\u00e3o com reaproveitamento energ\u00e9tico, uso agr\u00edcola, uso em materiais de constru\u00e7\u00e3o, uso na fabrica\u00e7\u00e3o de tijolos, entre outros. No caso da incinera\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o do volume \u00e9 significativa devido a combust\u00e3o e gera\u00e7\u00e3o de poluentes atmosf\u00e9ricos como CO<sub>2<\/sub>, NO, SO<sub>2<\/sub> e particulados<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. No tratamento secund\u00e1rio \u00e9 comum o uso do processo biol\u00f3gico por lodos ativados, o qual ter\u00e1 como produto o efluente com menor carga org\u00e2nica, no entanto ser\u00e1 gerado lodo como res\u00edduo s\u00f3lido e o CO<sub>2<\/sub>, um g\u00e1s estufa produzido pela oxida\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da carga org\u00e2nica presente no esgoto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9478278,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9478274,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9478275,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9478276,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9478277,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9478278,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de um sistema convencional de abastecimento de \u00e1gua inclui um manancial, a capta\u00e7\u00e3o e a posterior adu\u00e7\u00e3o da \u00e1gua bruta, o tratamento da \u00e1gua bruta, a adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua tratada, a reserva\u00e7\u00e3o e a posterior distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua tratada at\u00e9 chegar nas torneiras das nossas casas. Nesse contexto, avalie os itens a seguir. I. Os mananciais devem ser uma fonte de \u00e1gua com qualidade em quantidade necess\u00e1ria para atender a demanda. Eles podem ser superficiais, subterr\u00e2neos e mistos. Os mananciais superficiais apresentam alta concentra\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos e gases dissolvidos, j\u00e1 os mananciais subterr\u00e2neos apresentam alta concentra\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos suspensos como o material coloidal. II. A adutora de \u00e1gua bruta tem o objetivo de transportar a \u00e1gua em dutos at\u00e9 a esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua. Conforme o relevo do local e a dimens\u00e3o do sistema de abastecimento \u00e9 necess\u00e1rio bombear a \u00e1gua de capta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a adutora, para isso existe a esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria de \u00e1gua bruta. III. O tratamento de \u00e1gua aplicado na maioria das esta\u00e7\u00f5es de tratamento brasileiras baseia-se no tratamento por ciclo completo ou tratamento convencional, o qual \u00e9 baseado na flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":79882,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 16:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2393932,"hashId":"8adcc0c13463574a1d9e4456f056266d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concep\u00e7\u00e3o de um sistema convencional de abastecimento de \u00e1gua inclui um manancial, a capta\u00e7\u00e3o e a posterior adu\u00e7\u00e3o da \u00e1gua bruta, o tratamento da \u00e1gua bruta, a adu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua tratada, a reserva\u00e7\u00e3o e a posterior distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua tratada at\u00e9 chegar nas torneiras das nossas casas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, avalie os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os mananciais devem ser uma fonte de \u00e1gua com qualidade em quantidade necess\u00e1ria para atender a demanda. Eles podem ser superficiais, subterr\u00e2neos e mistos. Os mananciais superficiais apresentam alta concentra\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos e gases dissolvidos, j\u00e1 os mananciais subterr\u00e2neos apresentam alta concentra\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos suspensos como o material coloidal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A adutora de \u00e1gua bruta tem o objetivo de transportar a \u00e1gua em dutos at\u00e9 a esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua. Conforme o relevo do local e a dimens\u00e3o do sistema de abastecimento \u00e9 necess\u00e1rio bombear a \u00e1gua de capta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a adutora, para isso existe a esta\u00e7\u00e3o elevat\u00f3ria de \u00e1gua bruta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O tratamento de \u00e1gua aplicado na maioria das esta\u00e7\u00f5es de tratamento brasileiras baseia-se no tratamento por ciclo completo ou tratamento convencional, o qual \u00e9 baseado na flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o da \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9478305,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9478304,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9478305,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9478306,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas","id":9478307,"corpo":"<p>I e II, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":9478308,"corpo":"<p>I e III, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70 ","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de cor RGB \u00e9 o mais usado entre os modelos de cores em imagens de sensoriamento remoto. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema RGB, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 16:07:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2403041,"hashId":"e709298b32a94589a731308a59234755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de cor RGB \u00e9 o mais usado entre os modelos de cores em imagens de sensoriamento remoto. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema RGB, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9513992,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A melhor representa\u00e7\u00e3o das cores, para um tripleto de bandas, ir\u00e1 mostrar a \u00e1gua na tonalidade azul, a vegeta\u00e7\u00e3o na cor verde e \u00e1reas urbanas na cor magenta.","id":9513990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor representa\u00e7\u00e3o das cores, para um tripleto de bandas, ir\u00e1 mostrar a \u00e1gua na tonalidade azul, a vegeta\u00e7\u00e3o na cor verde e \u00e1reas urbanas na cor magenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No algoritmo do modelo do espa\u00e7o de cor, para as imagens de sensoriamento remoto, as intensidades x1, x2, x3 s\u00e3o determinados pela resolu\u00e7\u00e3o espacial da imagem.","id":9513991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No algoritmo do modelo do espa\u00e7o de cor, para as imagens de sensoriamento remoto, as intensidades x1, x2, x3 s\u00e3o determinados pela resolu\u00e7\u00e3o espacial da imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Milh\u00f5es de cores poder\u00e3o ser obtidas, variando a intensidade de luz, de qualquer uma das tr\u00eas cores prim\u00e1rias do sistema RGB.","id":9513992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Milh\u00f5es de cores poder\u00e3o ser obtidas, variando a intensidade de luz, de qualquer uma das tr\u00eas cores prim\u00e1rias do sistema RGB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 necess\u00e1rio fazer a sele\u00e7\u00e3o de cinco bandas, que possuam o m\u00e1ximo da informa\u00e7\u00e3o desejada, para a forma\u00e7\u00e3o de todas as cores na imagem.","id":9513993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 necess\u00e1rio fazer a sele\u00e7\u00e3o de cinco bandas, que possuam o m\u00e1ximo da informa\u00e7\u00e3o desejada, para a forma\u00e7\u00e3o de todas as cores na imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para visualiza\u00e7\u00e3o dos alvos em composi\u00e7\u00e3o verdadeira, devemos utilizar bandas nas faixas espectrais do vis\u00edvel e infravermelho.","id":9513994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para visualiza\u00e7\u00e3o dos alvos em composi\u00e7\u00e3o verdadeira, devemos utilizar bandas nas faixas espectrais do vis\u00edvel e infravermelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de imagens busca distinguir e identificar os diferentes materiais presentes na superf\u00edcie terrestre. Como rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o orientada a objetos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80705,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura","id":17317,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-18 16:09:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2403043,"hashId":"eb69540a13593add7c0cd9329e1f69d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de imagens busca distinguir e identificar os diferentes materiais presentes na superf\u00edcie terrestre. Como rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o orientada a objetos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9514003,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 baseada no agrupamento natural dos pixels, na imagem, pela sua similaridade em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero digital.","id":9514000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 baseada no agrupamento natural dos pixels, na imagem, pela sua similaridade em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero digital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redivide estatisticamente a imagem, em classes, baseadas nas \u00e1reas de treinamento fornecidas ao sistema pelo usu\u00e1rio.","id":9514001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redivide estatisticamente a imagem, em classes, baseadas nas \u00e1reas de treinamento fornecidas ao sistema pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio ir\u00e1 fornecer o n\u00famero m\u00ednimo e m\u00e1ximo de classes dos agrupamentos dos pixels, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero digital.","id":9514002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio ir\u00e1 fornecer o n\u00famero m\u00ednimo e m\u00e1ximo de classes dos agrupamentos dos pixels, em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sistema classificador n\u00e3o leva em conta apenas o n\u00famero digital do pixel a ser classificado, mas tamb\u00e9m crit\u00e9rios de homogeneidade e de forma.","id":9514003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema classificador n\u00e3o leva em conta apenas o n\u00famero digital do pixel a ser classificado, mas tamb\u00e9m crit\u00e9rios de homogeneidade e de forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O usu\u00e1rio ir\u00e1 realizar a interpreta\u00e7\u00e3o e digitaliza\u00e7\u00e3o das classes manualmente.","id":9514004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio ir\u00e1 realizar a interpreta\u00e7\u00e3o e digitaliza\u00e7\u00e3o das classes manualmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}