{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19533,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SPX \u00e9 um protocolo da camada de","provas":[{"id":559,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":92723,"hashId":"0e521c0e7f61d1686a2b46b3bd5f30e4","enunciado":"O SPX \u00e9 um protocolo da camada de","resposta":437806,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o e \u00e9 um protocolo de datagrama utilizado para conex\u00f5es remotas entre host e receptor.","id":437805,"corpo":"aplica\u00e7\u00e3o e \u00e9 um protocolo de datagrama utilizado\r\npara conex\u00f5es remotas entre host e receptor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transporte e oferece servi\u00e7os de conex\u00e3o orientada entre dois n\u00f3s de uma rede.","id":437806,"corpo":"transporte e oferece servi\u00e7os de conex\u00e3o orientada\r\nentre dois n\u00f3s de uma rede.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rede e \u00e9 um protocolo de datagrama utilizado para conex\u00f5es remotas entre host e receptor.","id":437807,"corpo":"rede e \u00e9 um protocolo de datagrama utilizado para\r\nconex\u00f5es remotas entre host e receptor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rede e oferece servi\u00e7os de conex\u00e3o orientada entre dois n\u00f3s de uma rede.","id":437808,"corpo":"rede e oferece servi\u00e7os de conex\u00e3o orientada entre\r\ndois n\u00f3s de uma rede.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sess\u00e3o e oferece servi\u00e7os de conex\u00e3o orientada entre dois n\u00f3s de uma rede.","id":437809,"corpo":"sess\u00e3o e oferece servi\u00e7os de conex\u00e3o orientada\r\nentre dois n\u00f3s de uma rede.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419931,"slug":"informatica-camada-de-transporte"},{"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429332,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-transporte"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo J. P. Netto (2001), a institucionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social como profiss\u00e3o est\u00e1 vinculada:","provas":[{"id":3085,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":92745,"hashId":"6562b8ed7fc2d38d4ac4583a530b8a66","enunciado":"<p align=justify>Segundo J. P. Netto (2001), a institucionaliza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o\r\nSocial como profiss\u00e3o est\u00e1 vinculada:<\/p>","resposta":437909,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s propostas dos socialistas ut\u00f3picos e dos reformadores cat\u00f3licos em face da quest\u00e3o social.","id":437908,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s propostas dos socialistas ut\u00f3picos e dos reformadores\r\ncat\u00f3licos em face da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 emerg\u00eancia das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas como resposta \u00e0 quest\u00e3o social.","id":437909,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 emerg\u00eancia das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas como\r\nresposta \u00e0 quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao desempenho do Estado burgu\u00eas do per\u00edodo do capitalismo concorrencial.","id":437910,"corpo":"<p align=justify>ao desempenho do Estado burgu\u00eas do per\u00edodo do capitalismo\r\nconcorrencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao enfrentamento da quest\u00e3o social mediante as pol\u00edticas sociais privadas.","id":437911,"corpo":"<p align=justify>ao enfrentamento da quest\u00e3o social mediante as pol\u00edticas\r\nsociais privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao surgimento da quest\u00e3o social e ao n\u00e3o-reconhecimento dos direitos sociais.","id":437912,"corpo":"<p align=justify>ao surgimento da quest\u00e3o social e ao n\u00e3o-reconhecimento\r\ndos direitos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/92745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de criptografia de","provas":[{"id":559,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":529},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2007-fcc-analista-judiciario-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":92751,"hashId":"cf8490991dd26109d8eb86fdd5e44cb7","enunciado":"Um sistema de criptografia de","resposta":437944,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chave privativa, chamado RSA, explora o fato de a fatora\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros ser muito mais f\u00e1cil para um computador do que a multiplica\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros.","id":437941,"corpo":"chave privativa, chamado RSA, explora o fato de a\r\nfatora\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros ser muito mais f\u00e1cil\r\npara um computador do que a multiplica\u00e7\u00e3o de\r\ngrandes n\u00fameros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chave privativa, chamado criptoan\u00e1lise, explora o fato de a fatora\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros ser muito mais f\u00e1cil para um computador do que a multiplica\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros.","id":437942,"corpo":"chave privativa, chamado criptoan\u00e1lise, explora o\r\nfato de a fatora\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros ser muito\r\nmais f\u00e1cil para um computador do que a\r\nmultiplica\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chave secreta ou de criptografia de chave assim\u00e9trica, explora o fato de a fatora\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros ser muito mais f\u00e1cil para um computador do que a multiplica\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros.","id":437943,"corpo":"chave secreta ou de criptografia de chave\r\nassim\u00e9trica, explora o fato de a fatora\u00e7\u00e3o de\r\ngrandes n\u00fameros ser muito mais f\u00e1cil para um\r\ncomputador do que a multiplica\u00e7\u00e3o de grandes\r\nn\u00fameros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chave p\u00fablica, chamado RSA, explora o fato de a multiplica\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros ser muito mais f\u00e1cil para um computador do que a fatora\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros.","id":437944,"corpo":"chave p\u00fablica, chamado RSA, explora o fato de a\r\nmultiplica\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros ser muito mais\r\nf\u00e1cil para um computador do que a fatora\u00e7\u00e3o de\r\ngrandes n\u00fameros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chave p\u00fablica, chamado RSA, explora o fato de a fatora\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros ser muito mais f\u00e1cil para um computador do que a multiplica\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros.","id":437945,"corpo":"chave p\u00fablica, chamado RSA, explora o fato de a\r\nfatora\u00e7\u00e3o de grandes n\u00fameros ser muito mais f\u00e1cil\r\npara um computador do que a multiplica\u00e7\u00e3o de\r\ngrandes n\u00fameros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/92751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \"conservadorismo gerencialista\", mencionado por L. M. B. Freire (2003), est\u00e1 vinculado:","provas":[{"id":3085,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":92764,"hashId":"142b85181a22b6b7058c7f33c12bbcaa","enunciado":"<p align=justify>O \"conservadorismo gerencialista\", mencionado por L. M. B.\r\nFreire (2003), est\u00e1 vinculado:<\/p>","resposta":438001,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos impactos da tend\u00eancia da \"inten\u00e7\u00e3o de ruptura\" na atua\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais de empresas.","id":437998,"corpo":"<p align=justify>aos impactos da tend\u00eancia da \"inten\u00e7\u00e3o de ruptura\" na\r\natua\u00e7\u00e3o dos assistentes sociais de empresas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao per\u00edodo em que a atua\u00e7\u00e3o do assistente social nas empresas era dirigida pelo humanismo abstrato.","id":437999,"corpo":"<p align=justify>ao per\u00edodo em que a atua\u00e7\u00e3o do assistente social nas\r\nempresas era dirigida pelo humanismo abstrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 fase inicial da inser\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no universo empresarial brasileiro.","id":438000,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 fase inicial da inser\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social no universo\r\nempresarial brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel do capital e se expressa nas estrat\u00e9gias de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva.","id":438001,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 acumula\u00e7\u00e3o flex\u00edvel do capital e se expressa nas\r\nestrat\u00e9gias de reestrutura\u00e7\u00e3o produtiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 press\u00e3o exercida pelo movimento sindical sobre a atua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social nas empresas.","id":438002,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 press\u00e3o exercida pelo movimento sindical sobre a\r\natua\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social nas empresas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/92764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte constru\u00e7\u00e3o: \"Para quem n\u00e3o leu, Janine, professor de \u00e9tica, desejou publicamente...\" O trecho grifado anteriormente \u00e9 express\u00e3o referente, em car\u00e1ter explicativo, a outro elemento citado anteriormente. \u00c9 adequado dizer que o mesmo ocorre em: ","provas":[{"id":2869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":80857,"hashId":"ce23dc08b8cccdae147b1d979f578434","enunciado":"Observe a seguinte constru\u00e7\u00e3o: <EM>\"Para quem n\u00e3o leu, Janine, <U>professor de \u00e9tica<\/U>, desejou publicamente...\"<\/EM> O trecho grifado anteriormente \u00e9 express\u00e3o referente, em car\u00e1ter explicativo, a outro elemento citado anteriormente. \u00c9 adequado dizer que o mesmo ocorre em: ","resposta":382093,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio de Janeiro, cidade maravilhosa. J\u00e1 foi nossa capital.","id":382093,"corpo":"Rio de Janeiro, cidade maravilhosa. J\u00e1 foi nossa capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saiu \u00e0 tarde, ali\u00e1s, \u00e0 noitinha.","id":382094,"corpo":"Saiu \u00e0 tarde, ali\u00e1s, \u00e0 noitinha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homem, naquela mesma tarde, seguiu seu caminho.","id":382095,"corpo":"O homem, naquela mesma tarde, seguiu seu caminho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sucesso, dizia um antigo conhecido, \u00e9 uma conquista de cada um.","id":382096,"corpo":"O sucesso, dizia um antigo conhecido, \u00e9 uma conquista de cada um.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Voc\u00ea pode ser, portanto, um dos melhores.","id":382097,"corpo":"Voc\u00ea pode ser, portanto, um dos melhores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/80857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo relacionadas ao texto \"Uma doen\u00e7a chamada Brasil\": I. As id\u00e9ias textuais, pr\u00f3prias do autor, s\u00e3o mescladas a id\u00e9ias e argumentos intertextuais. II. O regime nazista \u00e9 defendido pelo autor em virtude do estado de calamidade vivido atualmente no Brasil. III. O artigo de Renato Janine Ribeiro, citado do texto, \u00e9 visto como um texto ofensivo demasiadamente. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) assertiva(s): ","provas":[{"id":2869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":80865,"hashId":"4b01ec944b4956b9f7d5afd666897ac4","enunciado":"<P align=justify>Analise as assertivas abaixo relacionadas ao texto \"Uma doen\u00e7a chamada Brasil\":<\/P>\r\n<P align=justify> I. As id\u00e9ias textuais, pr\u00f3prias do autor, s\u00e3o mescladas a id\u00e9ias e argumentos intertextuais.<\/P>\r\n<P align=justify> II. O regime nazista \u00e9 defendido pelo autor em virtude do estado de calamidade vivido atualmente no Brasil.<\/P>\r\n<P align=justify> III. O artigo de Renato Janine Ribeiro, citado do texto, \u00e9 visto como um texto ofensivo demasiadamente. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) assertiva(s): <\/P>","resposta":382118,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I\t","id":382116,"corpo":"I\t","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II\t","id":382117,"corpo":"I e II\t","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III\t","id":382118,"corpo":"I e III\t","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III\t","id":382119,"corpo":"III\t","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":382120,"corpo":"II e III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71449,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/2.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/80865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a soma dos n termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica cujo termo geral \u00e9 ?","provas":[{"id":2869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":80931,"hashId":"fd9b859867eec65ade0f0919f6015f20","enunciado":"Qual \u00e9 a soma dos n termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica cujo termo geral \u00e9 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/12.JPG> ?","resposta":382428,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":382428,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/13.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":382429,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/14.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":382430,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/15.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":382431,"corpo":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/16.JPG><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":382432,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/17.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 017"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":"matematica\/80931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fun\u00e7\u00e3o do 2\u00ba grau apresenta o gr\u00e1fico abaixo. Marque a op\u00e7\u00e3o correta: ","provas":[{"id":2869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":80947,"hashId":"ad1cf0085d2e754f4038fbd2a7a8c214","enunciado":"<P>Uma fun\u00e7\u00e3o do 2\u00ba grau  <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/imagem_27.gif>apresenta o gr\u00e1fico abaixo. Marque a op\u00e7\u00e3o correta:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/30.JPG><\/P>","resposta":382507,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b . c &lt; 0","id":382503,"corpo":"b . c &lt; 0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a . b &gt; 0","id":382504,"corpo":"a . b &gt; 0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a . c &gt; 0","id":382505,"corpo":"a . c &gt; 0","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c &gt; 0","id":382506,"corpo":"c &gt; 0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"b &lt; 0","id":382507,"corpo":"b &lt; 0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 020"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esbo\u00e7o do gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica","pai":403846,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408763,"slug":"matematica-esboco-do-grafico-da-funcao-quadratica"}],"slug":"matematica\/80947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os agentes exteriores f\u00edsicos que danificam os documentos est\u00e3o","provas":[{"id":2860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":80964,"hashId":"7def923f36c649085bc7e8a5aa4681c3","enunciado":"<p align=justify>Entre os agentes exteriores f\u00edsicos que danificam os\r\ndocumentos est\u00e3o<\/p>","resposta":382582,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a acidez do papel.","id":382581,"corpo":"a acidez do papel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a luminosidade.","id":382582,"corpo":"a luminosidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica.","id":382583,"corpo":"a polui\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os insetos.","id":382584,"corpo":"os insetos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os fungos.","id":382585,"corpo":"os fungos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/80964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As bibliotecas especializadas e empresariais t\u00eam seu trabalho primordial voltado para a","provas":[{"id":2860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":80970,"hashId":"b81736c6ef9739d0cb0ef56781b0e74c","enunciado":"As bibliotecas especializadas e empresariais t\u00eam seu\r\ntrabalho primordial voltado para a","resposta":382613,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dissemina\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":382613,"corpo":"dissemina\u00e7\u00e3o e a media\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armazenagem e a estocagem da informa\u00e7\u00e3o.","id":382614,"corpo":"armazenagem e a estocagem da informa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indexa\u00e7\u00e3o e a elabora\u00e7\u00e3o de tesauros.","id":382615,"corpo":"indexa\u00e7\u00e3o e a elabora\u00e7\u00e3o de tesauros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o e a cataloga\u00e7\u00e3o de suportes informacionais.","id":382616,"corpo":"classifica\u00e7\u00e3o e a cataloga\u00e7\u00e3o de suportes informacionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prospec\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":382617,"corpo":"prospec\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/80970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es dos itens a seguir: I. O revestimento de argamassa apresenta importantes fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o genericamente: proteger os elementos de veda\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios da a\u00e7\u00e3o direta dos agentes agressivos, auxiliar as veda\u00e7\u00f5es no cumprimento das suas fun\u00e7\u00f5es como, por exemplo, o isolamento termo-ac\u00fastico e a estanqueidade \u00e0 \u00e1gua e aos gases, regularizar a superf\u00edcie dos elementos de veda\u00e7\u00e3o servindo de base regular e adequada ao recebimento de outros revestimentos ou constituir-se no acabamento final e contribuir para a est\u00e9tica da fachada. II. As principais propriedades da argamassa no estado fresco que resultam nas propriedades do estado endurecido s\u00e3o: massa espec\u00edfica e teor de ar, trabalhabilidade, capacidade de absorver deforma\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, ader\u00eancia inicial, resist\u00eancia mec\u00e2nica e retra\u00e7\u00e3o na secagem. III. A trabalhabilidade \u00e9 uma propriedade de avalia\u00e7\u00e3o qualitativa. Uma argamassa \u00e9 considerada trabalh\u00e1vel quando: deixa penetrar facilmente a colher de pedreiro sem ser fluida, mant\u00e9m-se coesa ao ser transportada, mas n\u00e3o adere \u00e0 colher ao ser lan\u00e7ada, distribui-se facilmente e preenche todas as reentr\u00e2ncias da base e n\u00e3o endurece rapidamente quando aplicada. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es dos itens anteriores, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":2869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":80978,"hashId":"b709d7c2162d822c2d54281b1f9ff0bc","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es dos itens a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O revestimento de argamassa apresenta importantes fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o genericamente: proteger os elementos de veda\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios da a\u00e7\u00e3o direta dos agentes agressivos, auxiliar as veda\u00e7\u00f5es no cumprimento das suas fun\u00e7\u00f5es como, por exemplo, o isolamento termo-ac\u00fastico e a estanqueidade \u00e0 \u00e1gua e aos gases, regularizar a superf\u00edcie dos elementos de veda\u00e7\u00e3o servindo de base regular e adequada ao recebimento de outros revestimentos ou constituir-se no acabamento final e contribuir para a est\u00e9tica da fachada. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As principais propriedades da argamassa no estado fresco que resultam nas propriedades do estado endurecido s\u00e3o: massa espec\u00edfica e teor de ar, trabalhabilidade, capacidade de absorver deforma\u00e7\u00e3o, reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, ader\u00eancia inicial, resist\u00eancia mec\u00e2nica e retra\u00e7\u00e3o na secagem. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A trabalhabilidade \u00e9 uma propriedade de avalia\u00e7\u00e3o qualitativa. Uma argamassa \u00e9 considerada trabalh\u00e1vel quando: deixa penetrar facilmente a colher de pedreiro sem ser fluida, mant\u00e9m-se coesa ao ser transportada, mas n\u00e3o adere \u00e0 colher ao ser lan\u00e7ada, distribui-se facilmente e preenche todas as reentr\u00e2ncias da base e n\u00e3o endurece rapidamente quando aplicada. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es dos itens anteriores, \u00e9 correto afirmar que: <\/P>","resposta":382648,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o do item I est\u00e1 correta.\t","id":382646,"corpo":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o do item I est\u00e1 correta.\t","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens I e II est\u00e3o incorretas.","id":382647,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens I e II est\u00e3o incorretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens I e III est\u00e3o corretas.","id":382648,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o do item III est\u00e1 incorreta.","id":382649,"corpo":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o do item III est\u00e1 incorreta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens anteriores est\u00e3o incorretas.","id":382650,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens anteriores est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 024"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/80978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma legisla\u00e7\u00e3o, de acordo com a NBR 6023\/2002, deve ter sua refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica da seguinte forma:","provas":[{"id":2860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o","id":2169},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2007-fcc-tecnico-area-documentacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - T\u00e9cnico - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":98,"descricao":"T\u00e9cnico"}],"id":80993,"hashId":"69aeca035d0db7d9baa2af8e3f70985b","enunciado":"<p align=justify>Uma legisla\u00e7\u00e3o, de acordo com a NBR 6023\/2002, deve\r\nter sua refer\u00eancia bibliogr\u00e1fica da seguinte forma:<\/p>","resposta":382711,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BRASIL. C\u00f3digo civil. 46. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1995.","id":382711,"corpo":"<p align=justify>BRASIL. <STRONG>C\u00f3digo civil<\/STRONG>. 46. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva,\r\n1995.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brasil, Leis, Decretos, etc. C\u00f3digo civil. 46. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1995.","id":382712,"corpo":"<p align=justify>Brasil, Leis, Decretos, etc. <STRONG>C\u00f3digo civil<\/STRONG>. 46. ed. S\u00e3o\r\nPaulo: Saraiva, 1995.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00d3DIGO CIVIL. 46. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1995.","id":382713,"corpo":"<p align=justify>C\u00d3DIGO CIVIL. 46. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1995.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brasil. C\u00f3digo civil. 46. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1995.","id":382714,"corpo":"<p align=justify>Brasil. <STRONG>C\u00f3digo civil<\/STRONG>. 46. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva,\r\n1995.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C\u00d3DIGO Civil. 46. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1995.","id":382715,"corpo":"<p align=justify>C\u00d3DIGO Civil. 46. ed. S\u00e3o Paulo: Saraiva, 1995.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/80993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es dos itens a seguir: I. Na grande maioria dos casos, a avalia\u00e7\u00e3o e o estudo das caracter\u00edsticas do subsolo do terreno sobre o qual ser\u00e1 executada a edifica\u00e7\u00e3o se resume em sondagens de simples reconhecimento (sondagem \u00e0 percuss\u00e3o), mas dependendo do porte da obra ou se as informa\u00e7\u00f5es obtidas n\u00e3o forem satisfat\u00f3rias, outros tipos de pesquisas ser\u00e3o executados (por exemplo, po\u00e7os explorat\u00f3rios, ensaio de penetra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, ensaio de palheta). II. Na execu\u00e7\u00e3o de sondagens, as caracter\u00edsticas como: n\u00famero de pontos de sondagem, seu posicionamento no terreno (levando-se em conta a posi\u00e7\u00e3o relativa do edif\u00edcio) e a profundidade a ser atingida s\u00e3o determinadas por profissional capacitado, baseado em normas brasileiras e na sua experi\u00eancia. III. Tendo-se executado as sondagens corretamente, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o resumidas e apresentadas em um \u00fanico relat\u00f3rio escrito, que dever\u00e1 ser o mais objetivo poss\u00edvel, contendo apenas informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 loca\u00e7\u00e3o dos furos de sondagem e a determina\u00e7\u00e3o dos tipos de solo, evitando com isso um poss\u00edvel equ\u00edvoco. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es dos itens anteriores, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":2869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":81012,"hashId":"82b7032bf0e2d9c7b41d1670f36666ca","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es dos itens a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify> I. Na grande maioria dos casos, a avalia\u00e7\u00e3o e o estudo das caracter\u00edsticas do subsolo do terreno sobre o qual ser\u00e1 executada a edifica\u00e7\u00e3o se resume em sondagens de simples reconhecimento (sondagem \u00e0 percuss\u00e3o), mas dependendo do porte da obra ou se as informa\u00e7\u00f5es obtidas n\u00e3o forem satisfat\u00f3rias, outros tipos de pesquisas ser\u00e3o executados (por exemplo, po\u00e7os explorat\u00f3rios, ensaio de penetra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, ensaio de palheta).<\/P>\r\n<P align=justify> II. Na execu\u00e7\u00e3o de sondagens, as caracter\u00edsticas como: n\u00famero de pontos de sondagem, seu posicionamento no terreno (levando-se em conta a posi\u00e7\u00e3o relativa do edif\u00edcio) e a profundidade a ser atingida s\u00e3o determinadas por profissional capacitado, baseado em normas brasileiras e na sua experi\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Tendo-se executado as sondagens corretamente, as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o resumidas e apresentadas em um \u00fanico relat\u00f3rio escrito, que dever\u00e1 ser o mais objetivo poss\u00edvel, contendo apenas informa\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 loca\u00e7\u00e3o dos furos de sondagem e a determina\u00e7\u00e3o dos tipos de solo, evitando com isso um poss\u00edvel equ\u00edvoco.<\/P>\r\n<P align=justify> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es dos itens anteriores, \u00e9 correto afirmar que: <\/P>","resposta":382803,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o do item II est\u00e1 correta.\t","id":382802,"corpo":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o do item II est\u00e1 correta.\t","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens I e II est\u00e3o corretas.","id":382803,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens I e III est\u00e3o corretas.","id":382804,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens II e III est\u00e3o corretas.","id":382805,"corpo":"Apenas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens anteriores est\u00e3o corretas.","id":382806,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es dos itens anteriores est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 029"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/81012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O documento \"Previs\u00f5es sobre a popula\u00e7\u00e3o mundial\", vers\u00e3o 2006 lan\u00e7ado pela ONU em meados de mar\u00e7o atrav\u00e9s de seu Departamento de Assuntos Econ\u00f4micos e Sociais - Divis\u00e3o populacional, prev\u00ea que nos pr\u00f3ximos 43 anos, o n\u00famero de pessoas vivendo no mundo ser\u00e1 2,5 maior que os atuais 6,7 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso, o relat\u00f3rio conclui que: I. O n\u00famero de pessoas com 60 anos de idade ou mais pode quase triplicar at\u00e9 2050, respondendo por quase um quarto da popula\u00e7\u00e3o mundial. II. A situa\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es desenvolvidas vai se alterar muito com a popula\u00e7\u00e3o envelhecendo de forma bastante acentuada. III. A maior parte do crescimento da popula\u00e7\u00e3o e dos jovens deve vir dos pa\u00edses mais pobres. IV. O tamanho da popula\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses desenvolvidos como um todo deve permanecer quase inalterado entre 2007 e 2050. \u00a0V. Em fun\u00e7\u00e3o das barreiras \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o, o fluxo de m\u00e3o-de-obra dos pa\u00edses pobres para os ricos deve diminuir nas pr\u00f3ximas quatro d\u00e9cadas. \u00a0Marque a op\u00e7\u00e3o adequada ao enunciado: ","provas":[{"id":2869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":81109,"hashId":"e6f3586e0afdbfd24b0dd353af0e67ef","enunciado":"<P align=justify>O documento \"Previs\u00f5es sobre a popula\u00e7\u00e3o mundial\", vers\u00e3o 2006 lan\u00e7ado pela ONU em meados de mar\u00e7o atrav\u00e9s de seu Departamento de Assuntos Econ\u00f4micos e Sociais - Divis\u00e3o populacional, prev\u00ea que nos pr\u00f3ximos 43 anos, o n\u00famero de pessoas vivendo no mundo ser\u00e1 2,5 maior que os atuais 6,7 bilh\u00f5es. Al\u00e9m disso, o relat\u00f3rio conclui que: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O n\u00famero de pessoas com 60 anos de idade ou mais pode quase triplicar at\u00e9 2050, respondendo por quase um quarto da popula\u00e7\u00e3o mundial. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A situa\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es desenvolvidas vai se alterar muito com a popula\u00e7\u00e3o envelhecendo de forma bastante acentuada. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A maior parte do crescimento da popula\u00e7\u00e3o e dos jovens deve vir dos pa\u00edses mais pobres. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O tamanho da popula\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses desenvolvidos como um todo deve permanecer quase inalterado entre 2007 e 2050.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0V. Em fun\u00e7\u00e3o das barreiras \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o, o fluxo de m\u00e3o-de-obra dos pa\u00edses pobres para os ricos deve diminuir nas pr\u00f3ximas quatro d\u00e9cadas.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Marque a op\u00e7\u00e3o adequada ao enunciado: <\/P>","resposta":383250,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III\t","id":383248,"corpo":"I, II, III\t","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V","id":383249,"corpo":"I, III, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV\t","id":383250,"corpo":"I, III, IV\t","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV\t","id":383251,"corpo":"II, III, IV\t","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV, V","id":383252,"corpo":"II, IV, V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 046"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/81109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo: Sobre este s\u00e9rio problema aponte a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":2869,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2007-consulplan-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":81115,"hashId":"c5d67175aac6263d4ee7e8fa374d3d6b","enunciado":"<P>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto abaixo:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2869\/31.JPG><\/P>\r\n<P>Sobre este s\u00e9rio problema aponte a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/P>","resposta":383272,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cafe\u00edna \u00e9 muito indicada nos tratamentos de combate \u00e0s doen\u00e7as do sono, juntamente com exerc\u00edcios f\u00edsicos e alongamentos.","id":383272,"corpo":"A cafe\u00edna \u00e9 muito indicada nos tratamentos de combate \u00e0s doen\u00e7as do sono, juntamente com exerc\u00edcios f\u00edsicos e alongamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ins\u00f4nia \u00e9 a incapacidade de iniciar ou manter o sono e pode ser causada por preocupa\u00e7\u00f5es e pela dificuldade de lidar com a pr\u00f3pria rotina.","id":383273,"corpo":"A ins\u00f4nia \u00e9 a incapacidade de iniciar ou manter o sono e pode ser causada por preocupa\u00e7\u00f5es e pela dificuldade de lidar com a pr\u00f3pria rotina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A apn\u00e9ia \u00e9 causada pelo fechamento da faringe, que obstrui a garganta, bloqueia a respira\u00e7\u00e3o por cerca de 20 segundos e faz com que a pessoa acorde abruptamente.","id":383274,"corpo":" A apn\u00e9ia \u00e9 causada pelo fechamento da faringe, que obstrui a garganta, bloqueia a respira\u00e7\u00e3o por cerca de 20 segundos e faz com que a pessoa acorde abruptamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem sofre da s\u00edndrome das pernas inquietas sente fortes dores nos membros inferiores e precisa, al\u00e9m de massage\u00e1-los, andar para conseguir dormir.","id":383275,"corpo":"Quem sofre da s\u00edndrome das pernas inquietas sente fortes dores nos membros inferiores e precisa, al\u00e9m de       massage\u00e1-los, andar para conseguir dormir.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sufocamento e a conseq\u00fcente falta de oxigena\u00e7\u00e3o, causados pela apn\u00e9ia provocam danos ao sistema neurol\u00f3gico que podem ser irrepar\u00e1veis.","id":383276,"corpo":"O sufocamento e a conseq\u00fcente falta de oxigena\u00e7\u00e3o, causados pela apn\u00e9ia provocam danos ao sistema neurol\u00f3gico que podem ser irrepar\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 047"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/81115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas referentes aos ac\u00f3rd\u00e3os proferidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais. I. A ementa, que ter\u00e1 in\u00edcio com palavra ou express\u00e3o designativa do tema principal, objeto do julgamento, bem como a s\u00famula do que ficou decidido, deve constar do ac\u00f3rd\u00e3o. II. O ac\u00f3rd\u00e3o ser\u00e1 lavrado pelo relator, salvo se vencido in totum, caso em que dever\u00e1 o autor do voto vencedor faz\u00ea-lo. III. O ac\u00f3rd\u00e3o dever\u00e1 conter a assinatura do presidente do \u00f3rg\u00e3o decis\u00f3rio. IV. Nos casos de aus\u00eancia ou impedimento do relator ou dos desembargadores vencedores, o ac\u00f3rd\u00e3o ser\u00e1 apresentado para confer\u00eancia e assinatura at\u00e9 a terceira sess\u00e3o seguinte \u00e0 do julgamento. A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que","provas":[{"id":3287,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":103787,"hashId":"a75c3b34f1e4735ccbc402cdfbad76ec","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirmativas referentes aos ac\u00f3rd\u00e3os proferidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A ementa, que ter\u00e1 in\u00edcio com palavra ou express\u00e3o designativa do tema principal, objeto do julgamento, bem como a s\u00famula do que ficou decidido, deve constar do ac\u00f3rd\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O ac\u00f3rd\u00e3o ser\u00e1 lavrado pelo relator, salvo se vencido <EM>in<\/EM> <EM>totum<\/EM>, caso em que dever\u00e1 o autor do voto vencedor faz\u00ea-lo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O ac\u00f3rd\u00e3o dever\u00e1 conter a assinatura do presidente do \u00f3rg\u00e3o decis\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Nos casos de aus\u00eancia ou impedimento do relator ou dos desembargadores vencedores, o ac\u00f3rd\u00e3o ser\u00e1 apresentado para confer\u00eancia e assinatura at\u00e9 a terceira sess\u00e3o seguinte \u00e0 do julgamento. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que<\/P>","resposta":490460,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":490460,"corpo":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":490461,"corpo":"apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":490462,"corpo":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":490463,"corpo":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","pai":395423,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394497,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/103787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Mas demora um pouco: a via judicial.\" (linhas 18-19) \u00c9 CORRETO afirmar que, no texto, a concord\u00e2ncia da forma verbal destacada nessa frase faz-se com","provas":[{"id":3287,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":103716,"hashId":"5bd572f9e22d760ae369be4da1de924e","enunciado":"<P align=justify>\"Mas <STRONG>demora <\/STRONG>um pouco: a via judicial.\" (linhas 18-19) <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar que, <STRONG><EM>no<\/EM><\/STRONG> <EM><STRONG>texto<\/STRONG><\/EM>, a concord\u00e2ncia da forma verbal destacada nessa frase faz-se com<\/P>","resposta":490143,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inadimpl\u00eancia.","id":490141,"corpo":"inadimpl\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"problema.","id":490142,"corpo":"problema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o.","id":490143,"corpo":"solu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"via judicial.","id":490144,"corpo":"via judicial.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 19 a 30 devem ser respondidas com base no texto abaixo. ","id":91770,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 19 a 30 devem ser respondidas com base no texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3275\/00020.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Sem acordo, recorre-se ao Judici\u00e1rio [...]\" (linha 21) \u00c9 CORRETO afirmar que a part\u00edcula pronominal destacada indica que o sujeito dessa frase \u00e9","provas":[{"id":3287,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":103719,"hashId":"edf2367daa3494c5adfe01254fb3cfec","enunciado":"<P align=justify>\"Sem acordo, recorre-<STRONG>se<\/STRONG> ao Judici\u00e1rio [...]\" (linha 21) <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 <STRONG><EM>CORRETO<\/EM><\/STRONG> afirmar que a part\u00edcula pronominal destacada indica que o sujeito dessa frase \u00e9<\/P>","resposta":490150,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeterminado.","id":490150,"corpo":"indeterminado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexistente.","id":490151,"corpo":"inexistente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oculto.","id":490152,"corpo":"oculto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posposto.","id":490153,"corpo":"posposto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 19 a 30 devem ser respondidas com base no texto abaixo. ","id":91770,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 19 a 30 devem ser respondidas com base no texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3275\/00020.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Demais assuntos que surgirem ser\u00e3o pauta das assembl\u00e9ias ordin\u00e1rias ou extraordin\u00e1rias [...]\" (linhas 27-28) \u00c9 CORRETO afirmar que a palavra destacada nessa frase \u00e9 uma forma verbal do","provas":[{"id":3287,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":103721,"hashId":"17efb2dcb857a8393e2aac3c9db9dde3","enunciado":"<P align=justify>\"Demais assuntos que <STRONG><EM>surgirem<\/EM><\/STRONG> ser\u00e3o pauta das assembl\u00e9ias ordin\u00e1rias ou extraordin\u00e1rias [...]\" (linhas 27-28) <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 <STRONG>CORRETO<\/STRONG> afirmar que a palavra destacada nessa frase \u00e9 uma forma verbal do<\/P>","resposta":490162,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imperativo.","id":490159,"corpo":"imperativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicativo.","id":490160,"corpo":"indicativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infinitivo.","id":490161,"corpo":"infinitivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subjuntivo.","id":490162,"corpo":"subjuntivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 19 a 30 devem ser respondidas com base no texto abaixo. ","id":91770,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de 19 a 30 devem ser respondidas com base no texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3275\/00020.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirma\u00e7\u00e3o incorreta:","provas":[{"id":3462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-raio-x","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":115317,"hashId":"e8a71443f594b9f2371a22e382118b33","enunciado":"<P align=justify>Assinale a afirma\u00e7\u00e3o <STRONG>incorreta:<\/STRONG><\/P>","resposta":541105,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na radiografia AP da coluna tor\u00e1cica, o dec\u00fabito dorsal com a cabe\u00e7a na extremidade an\u00f3dica da mesa tem como objetivo facilitar a imobiliza\u00e7\u00e3o do paciente.","id":541105,"corpo":"<p align=justify>Na radiografia AP da coluna tor\u00e1cica, o dec\u00fabito\r\ndorsal com a cabe\u00e7a na extremidade an\u00f3dica da\r\nmesa tem como objetivo facilitar a imobiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tamanho do filme ideal para radiografia de abdome na proje\u00e7\u00e3o AP, supino, \u00e9 35 X 43 cm.","id":541106,"corpo":"<p align=justify>O tamanho do filme ideal para radiografia de\r\nabdome na proje\u00e7\u00e3o AP, supino, \u00e9 35 X 43 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o do raio central na rotina de coluna em posi\u00e7\u00e3o lateral em ortostatismo \u00e9 perpendicular dirigido para o ponto m\u00e9dio do filme.","id":541107,"corpo":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o do raio central na rotina de coluna em\r\nposi\u00e7\u00e3o lateral em ortostatismo \u00e9 perpendicular\r\ndirigido para o ponto m\u00e9dio do filme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da otimiza\u00e7\u00e3o (ALARA) diz que as doses devem ser t\u00e3o baixas quanto razoavelmente exeq\u00fc\u00edveis, considerando os fatores econ\u00f4micos e sociais;","id":541108,"corpo":"O princ\u00edpio da otimiza\u00e7\u00e3o (ALARA) diz que as\r\ndoses devem ser t\u00e3o baixas quanto razoavelmente\r\nexeq\u00fc\u00edveis, considerando os fatores econ\u00f4micos e\r\nsociais;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de um RX simples de abdome, o chassi deve estar centralizado no n\u00edvel da crista il\u00edaca.","id":541109,"corpo":"<p align=justify>Na realiza\u00e7\u00e3o de um RX simples de abdome, o\r\nchassi deve estar centralizado no n\u00edvel da crista\r\nil\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/115317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas a seguir: I. Sempre usar dos\u00edmetro de monitoriza\u00e7\u00e3o quando estiver trabalhando na \u00e1rea Radioativa. II. Nunca se deve realizar exames radiogr\u00e1ficos fora da \u00e1rea blindada. III. Praticar o uso da colima\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o do feixe prim\u00e1rio, t\u00e9cnicas de maior kVp, \u00e9crans de alta velocidade, m\u00ednima repeti\u00e7\u00e3o de exames. IV. O paciente deve ficar sempre sozinho no momento do exame, para n\u00e3o irradiar outras pessoas. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":3462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-raio-x","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":115332,"hashId":"5e9268eb300c321fefabd1de75d4a496","enunciado":"<P align=justify>Observe as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Sempre usar dos\u00edmetro de monitoriza\u00e7\u00e3o quando estiver trabalhando na \u00e1rea Radioativa. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Nunca se deve realizar exames radiogr\u00e1ficos fora da \u00e1rea blindada. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Praticar o uso da colima\u00e7\u00e3o, filtra\u00e7\u00e3o do feixe prim\u00e1rio, t\u00e9cnicas de maior kVp, \u00e9crans de alta velocidade, m\u00ednima repeti\u00e7\u00e3o de exames. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O paciente deve ficar sempre sozinho no momento do exame, para n\u00e3o irradiar outras pessoas. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/P>","resposta":541146,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":541144,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":541145,"corpo":"II e III, apenas. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":541146,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":541147,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":541148,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/115332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tipos de Inspe\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a existentes s\u00e3o:","provas":[{"id":3463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":115486,"hashId":"844e4b15a6dd4f737a58c931afbecaac","enunciado":"<p align=justify>Os tipos de Inspe\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a existentes s\u00e3o:<\/p>","resposta":541609,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas geral e parcial.","id":541606,"corpo":"Apenas geral e parcial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas parcial, de rotina e peri\u00f3dica.","id":541607,"corpo":"Apenas parcial, de rotina e peri\u00f3dica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas peri\u00f3dica, de rotina e geral.","id":541608,"corpo":"Apenas peri\u00f3dica, de rotina e geral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geral, parcial, de rotina, peri\u00f3dica, eventual, oficial e especial.","id":541609,"corpo":"<p align=justify>Geral, parcial, de rotina, peri\u00f3dica, eventual, oficial e\r\nespecial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas oficial e eventual.","id":541610,"corpo":"Apenas oficial e eventual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/115486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as principais causas dos acidentes de trabalho?","provas":[{"id":3463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":115490,"hashId":"609c0d48af906a4faafc5d98685e8739","enunciado":"<p align=justify>Quais s\u00e3o as principais causas dos acidentes de\r\ntrabalho?<\/p>","resposta":541625,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atos inseguros e condi\u00e7\u00f5es inseguras.","id":541625,"corpo":"Atos inseguros e condi\u00e7\u00f5es inseguras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inexist\u00eancia da CIPA e do PPRA.","id":541626,"corpo":"Inexist\u00eancia da <STRONG>CIPA<\/STRONG> e do<STRONG> PPRA<\/STRONG>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atos inseguros e inexist\u00eancia do T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a.","id":541627,"corpo":"<p align=justify>Atos inseguros e inexist\u00eancia do T\u00e9cnico de\r\nSeguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atos inseguros e inexist\u00eancia do Engenheiro de Seguran\u00e7a.","id":541628,"corpo":"<p align=justify>Atos inseguros e inexist\u00eancia do Engenheiro de\r\nSeguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es inseguras e inexist\u00eancia da CIPA e PPRA.","id":541629,"corpo":"Condi\u00e7\u00f5es inseguras e inexist\u00eancia da <STRONG>CIPA<\/STRONG> e<STRONG> PPRA<\/STRONG>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14280 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14280 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14280-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/115490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EPI - Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u00e9 todo\naquele destinado a:","provas":[{"id":3463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":115499,"hashId":"c998f3252c120c83231d60e7a794bed7","enunciado":"<p align=justify>EPI - Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u00e9 todo\naquele destinado a:<\/p>","resposta":541661,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evitar a les\u00e3o.","id":541659,"corpo":"Evitar a les\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evitar a ocorr\u00eancia do acidente.","id":541660,"corpo":"Evitar a ocorr\u00eancia do acidente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proteger dos riscos que podem amea\u00e7ar a seguran\u00e7a.","id":541661,"corpo":"Proteger dos riscos que podem amea\u00e7ar a seguran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar doen\u00e7as profissionais e do trabalho.","id":541662,"corpo":"Evitar doen\u00e7as profissionais e do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minimizar a probabilidade de ocorr\u00eancia do acidente.","id":541663,"corpo":"<p align=justify>Minimizar a probabilidade de ocorr\u00eancia do acidente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":100865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/115499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes IEEE 802.11 e 802.16 diferem em detalhes importantes, como o fato do padr\u00e3o 802.11","provas":[{"id":3325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":107131,"hashId":"f5532c525027fcc5035e3517f1e341a8","enunciado":"As redes IEEE 802.11 e 802.16 diferem em detalhes\r\nimportantes, como o fato do padr\u00e3o 802.11","resposta":506576,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser mais adequado a ambientes n\u00e3o m\u00f3veis enquanto o 802.16 ser mais especificamente utilizado na telefonia m\u00f3vel.","id":506574,"corpo":"ser mais adequado a ambientes n\u00e3o m\u00f3veis\r\nenquanto o 802.16 ser mais especificamente\r\nutilizado na telefonia m\u00f3vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operar em uma faixa de freq\u00fc\u00eancia muito mais alta do que a usada pelo 802.16.","id":506575,"corpo":"operar em uma faixa de freq\u00fc\u00eancia muito mais alta\r\ndo que a usada pelo 802.16.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter sido projetado para ser a ethernet m\u00f3vel, enquanto o 802.16 o foi para ser uma rede de televis\u00e3o a cabo sem fio, mas estacion\u00e1ria.","id":506576,"corpo":"ter sido projetado para ser a ethernet m\u00f3vel,\r\nenquanto o 802.16 o foi para ser uma rede de\r\ntelevis\u00e3o a cabo sem fio, mas estacion\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por ser de aplica\u00e7\u00e3o estacion\u00e1ria em edif\u00edcios, usar amplamente o full-duplex que exige menos investimentos do que o exigido pela half-duplex do 802.16.","id":506577,"corpo":"por ser de aplica\u00e7\u00e3o estacion\u00e1ria em edif\u00edcios, usar\r\namplamente o full-duplex que exige menos\r\ninvestimentos do que o exigido pela half-duplex do\r\n802.16.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser omnidericional e portanto ter sido projetado para telefonia e uso pesado em multim\u00eddia, diferentemente do 802.16 que foi projetado para atuar com feixes n\u00e3o direcionais e baixa largura de banda.","id":506578,"corpo":"n\u00e3o ser omnidericional e portanto ter sido projetado\r\npara telefonia e uso pesado em multim\u00eddia,\r\ndiferentemente do 802.16 que foi projetado para\r\natuar com feixes n\u00e3o direcionais e baixa largura de\r\nbanda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":94701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419912,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419914,"slug":"informatica-padrao-wimax-ieee-802-16"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o WiMAX (IEEE 802 16)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429322,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wimax-ieee-802-16"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/107131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u00e9 exemplo de resumo","provas":[{"id":350,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":107305,"hashId":"cfb4b4b01b9fdcd1cc6e710762932b42","enunciado":"O texto \u00e9 exemplo de resumo","resposta":507416,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritivo.","id":507413,"corpo":"descritivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetivo.","id":507414,"corpo":"objetivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicativo.","id":507415,"corpo":"indicativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informativo.","id":507416,"corpo":"informativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cr\u00edtico.","id":507417,"corpo":"cr\u00edtico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 22 a 24. ","id":94859,"enunciado":"<P><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 22 a 24.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/350\/22a24.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/107305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, s\u00e3o objetivos gerais do ensino da Hist\u00f3ria: 1 - situar acontecimentos hist\u00f3ricos e localiz\u00e1-los em uma multiplicidade de tempos. 2 - valorizar o patrim\u00f4nio sociocultural e respeitar a diversidade social, considerando crit\u00e9rios \u00e9ticos. 3 - dominar a no\u00e7\u00e3o de tempo hist\u00f3rico, desenvolvendo atividades de organiza\u00e7\u00e3o do tempo cronol\u00f3gico e de sucess\u00e3o. 4 - contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do Estado Nacional, orientando-se pelas id\u00e9ias da moral e do civismo. Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":2946,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":85003,"hashId":"67670d970d557904d9f7c5b61d7df714","enunciado":"<P>Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, s\u00e3o objetivos gerais do ensino da Hist\u00f3ria: <\/P>\n<P>1 - situar acontecimentos hist\u00f3ricos e localiz\u00e1-los em uma multiplicidade de tempos. <\/P>\n<P>2 - valorizar o patrim\u00f4nio sociocultural e respeitar a diversidade social, considerando crit\u00e9rios \u00e9ticos. <\/P>\n<P>3 - dominar a no\u00e7\u00e3o de tempo hist\u00f3rico, desenvolvendo atividades de organiza\u00e7\u00e3o do tempo cronol\u00f3gico e de sucess\u00e3o. <\/P>\n<P>4 - contribuir para a forma\u00e7\u00e3o do Estado Nacional, orientando-se pelas id\u00e9ias da moral e do civismo. <\/P>\n<P>Est\u00e3o <STRONG>corretas<\/STRONG> apenas:<\/P>","resposta":401339,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2","id":401339,"corpo":"1 e 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":401340,"corpo":"2, 3 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":401341,"corpo":"1, 2 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":401342,"corpo":"1, 2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":401343,"corpo":"1 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/85003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre aspectos da globaliza\u00e7\u00e3o. 1 - O desenvolvimento intensivo de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e nos transportes modificaram, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, o sistema produtivo e principalmente o mercado de trabalho. 2 - O dom\u00ednio do capital financeiro sobre outras formas nominais de capital acarretou grande expans\u00e3o das bolsas de valores, feita com forte controle p\u00fablico sobre os capitais especulativos.\n3 - Os tigres asi\u00e1ticos, depois de longo per\u00edodo de crescimento, conheceram uma forte crise nos anos 1990, fazendo com que in\u00fameras empresas viessem \u00e0 fal\u00eancia, aumentando assim o desemprego. 11\n4 - A id\u00e9ia de desenvolvimento sustent\u00e1vel critica as pr\u00e1ticas econ\u00f4micas baseadas no progresso a qualquer custo e prop\u00f5e um desenvolvimento centrado no Homem\/Mulher, na equidade e na justi\u00e7a social.\n\u00a0Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":2946,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":85040,"hashId":"99bb08f44239c818bff0008b9e989e05","enunciado":"<P>Analise as afirmativas abaixo sobre aspectos da globaliza\u00e7\u00e3o. <\/P>\n<P>1 - O desenvolvimento intensivo de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o e nos transportes modificaram, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, o sistema produtivo e principalmente o mercado de trabalho. <\/P>\n<P>2 - O dom\u00ednio do capital financeiro sobre outras formas nominais de capital acarretou grande expans\u00e3o das bolsas de valores, feita com forte controle p\u00fablico sobre os capitais especulativos.<\/P>\n<P>3 - Os tigres asi\u00e1ticos, depois de longo per\u00edodo de crescimento, conheceram uma forte crise nos anos 1990, fazendo com que in\u00fameras empresas viessem \u00e0 fal\u00eancia, aumentando assim o desemprego. 11<\/P>\n<P>4 - A id\u00e9ia de desenvolvimento sustent\u00e1vel critica as pr\u00e1ticas econ\u00f4micas baseadas no progresso a qualquer custo e prop\u00f5e um desenvolvimento centrado no Homem\/Mulher, na equidade e na justi\u00e7a social.<\/P>\n<P>\u00a0Est\u00e3o<STRONG> corretas<\/STRONG> apenas:<\/P>","resposta":401509,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":401508,"corpo":"2, 3 e 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":401509,"corpo":"1, 3 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":401510,"corpo":"2 e 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":401511,"corpo":"2 e 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":401512,"corpo":"1, 2 e 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Demandas pol\u00edticas e sociais no mundo atual","oab":false,"nome":"Demandas pol\u00edticas e sociais no mundo atual","pai":397259,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416764,"slug":"historia-demandas-politicas-e-sociais-no-mundo-atual"}],"slug":"historia\/85040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Oriente M\u00e9dio foi uma das regi\u00f5es mais conflituosas do mundo durante o s\u00e9culo XX. Sobre essas guerras, conflitos e interesses, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":2946,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":85064,"hashId":"69bcb1991c8fddddb774eeadbfb27db2","enunciado":"<P>O Oriente M\u00e9dio foi uma das regi\u00f5es mais conflituosas do mundo durante o s\u00e9culo XX. <\/P>\r\n<P>Sobre essas guerras, conflitos e interesses, <STRONG>todas<\/STRONG> as alternativas est\u00e3o corretas, <STRONG>exceto<\/STRONG> a:<\/P>","resposta":401631,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para muitos cr\u00edticos dos recentes conflitos no Oriente M\u00e9dio, o principal motivo da presen\u00e7a norte-americana na regi\u00e3o envolve o controle de estrat\u00e9gicas reservas de petr\u00f3leo, das quais os EUA s\u00e3o cada vez mais dependentes.","id":401628,"corpo":"<p align=justify>Para muitos cr\u00edticos dos recentes conflitos no Oriente M\u00e9dio, o principal\r\nmotivo da presen\u00e7a norte-americana na regi\u00e3o envolve o controle de\r\nestrat\u00e9gicas reservas de petr\u00f3leo, das quais os EUA s\u00e3o cada vez mais\r\ndependentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Guerra do Golfo, em 1991, teve como motivo imediato a invas\u00e3o iraquiana do Kuwait por Saddam Hussein. A derrota de Saddam foi uma demonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca da desproporcional vantagem militar dos EUA sobre a maioria dos outros pa\u00edses do mundo.","id":401629,"corpo":"<p align=justify>A Guerra do Golfo, em 1991, teve como motivo imediato a invas\u00e3o\r\niraquiana do Kuwait por Saddam Hussein. A derrota de Saddam foi uma\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o inequ\u00edvoca da desproporcional vantagem militar dos EUA\r\nsobre a maioria dos outros pa\u00edses do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O terrorismo internacional, ap\u00f3s os atentados de 2001 nos EUA, passou a ocupar o centro das preocupa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a dos EUA. Em fun\u00e7\u00e3o disso ocorreram duas interven\u00e7\u00f5es, uma no Afeganist\u00e3o, em 2001\/2002 e outra no Iraque, em 2003.","id":401630,"corpo":"<p align=justify>O terrorismo internacional, ap\u00f3s os atentados de 2001 nos EUA, passou a\r\nocupar o centro das preocupa\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a dos EUA. Em fun\u00e7\u00e3o\r\ndisso ocorreram duas interven\u00e7\u00f5es, uma no Afeganist\u00e3o, em 2001\/2002 e\r\noutra no Iraque, em 2003.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conflito \u00e1rabe-israelense tem como um de seus principais elementos a disputa pelas grandes jazidas de petr\u00f3leo da Palestina. Ap\u00f3s as anexa\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rios palestinos, Israel possui reservas de \u00f3leo que lhe garantem o suprimento pelos pr\u00f3ximos 50 anos.","id":401631,"corpo":"<p align=justify>O conflito \u00e1rabe-israelense tem como um de seus principais elementos a\r\ndisputa pelas grandes jazidas de petr\u00f3leo da Palestina. Ap\u00f3s as\r\nanexa\u00e7\u00f5es de territ\u00f3rios palestinos, Israel possui reservas de \u00f3leo que lhe\r\ngarantem o suprimento pelos pr\u00f3ximos 50 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Ir\u00e3, uma Rep\u00fablica Isl\u00e2mica, ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o de 1979, \u00e9 um dos principais advers\u00e1rios dos EUA na regi\u00e3o e vem desenvolvendo um programa nuclear que tem suscitado pol\u00eamicas na comunidade internacional.","id":401632,"corpo":"<p align=justify>O Ir\u00e3, uma Rep\u00fablica Isl\u00e2mica, ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o de 1979, \u00e9 um dos\r\nprincipais advers\u00e1rios dos EUA na regi\u00e3o e vem desenvolvendo um\r\nprograma nuclear que tem suscitado pol\u00eamicas na comunidade\r\ninternacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Descoloniza\u00e7\u00e3o Afro-asi\u00e1tica: novos Estados, nova arena internacional","oab":false,"nome":"Descoloniza\u00e7\u00e3o Afro-asi\u00e1tica: novos Estados, nova arena internacional","pai":397261,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416729,"slug":"historia-descolonizacao-afro-asiatica-novos-estados-nova-arena-internacional"}],"slug":"historia\/85064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Quest\u00e3o do Contestado envolveu a problem\u00e1tica causada pela constru\u00e7\u00e3o da estrada de ferro S\u00e3o Paulo-Rio Grande e as disputas entre Santa Catarina e Paran\u00e1 acerca das \u00e1reas lim\u00edtrofes entre os dois Estados. Sobre esse contexto, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":2946,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-professor-area-historia-2","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":85070,"hashId":"53d5fc0ceff6c5dfd9e97e7deaea0175","enunciado":"<P>A Quest\u00e3o do Contestado envolveu a problem\u00e1tica causada pela constru\u00e7\u00e3o da estrada de ferro S\u00e3o Paulo-Rio Grande e as disputas entre Santa Catarina e Paran\u00e1 acerca das \u00e1reas lim\u00edtrofes entre os dois Estados. <\/P>\r\n<P>Sobre esse contexto, <STRONG>todas<\/STRONG> as alternativas est\u00e3o corretas, <STRONG>exceto<\/STRONG> a:<\/P>","resposta":401666,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Santa Catarina perdeu uma grande parte do seu territ\u00f3rio para os paranaenses, motivo pelo qual o Estado do Paran\u00e1 \u00e9 maior que o de Santa Catarina em \u00e1rea territorial.","id":401666,"corpo":"<p align=justify>Santa Catarina perdeu uma grande parte do seu territ\u00f3rio para os\r\nparanaenses, motivo pelo qual o Estado do Paran\u00e1 \u00e9 maior que o de\r\nSanta Catarina em \u00e1rea territorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diversos posseiros expulsos das terras da regi\u00e3o e tamb\u00e9m os trabalhadores abandonados pela Brazil Railway Co. se reuniram em redutos e organizaram uma rea\u00e7\u00e3o armada.","id":401667,"corpo":"<p align=justify>Diversos posseiros expulsos das terras da regi\u00e3o e tamb\u00e9m os\r\ntrabalhadores abandonados pela Brazil Railway Co. se reuniram em\r\nredutos e organizaram uma rea\u00e7\u00e3o armada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contando com a presen\u00e7a de religiosos e m\u00edsticos, o movimento adquiriu um car\u00e1ter messi\u00e2nico e muitas autoridades constitu\u00eddas classificaram os jagun\u00e7os de fan\u00e1ticos.","id":401668,"corpo":"<p align=justify>Contando com a presen\u00e7a de religiosos e m\u00edsticos, o movimento adquiriu\r\num car\u00e1ter messi\u00e2nico e muitas autoridades constitu\u00eddas classificaram os\r\njagun\u00e7os de fan\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualmente, a estrada de ferro constru\u00edda nesse per\u00edodo encontra-se em completo abandono, mostrando a falta de uma pol\u00edtica p\u00fablica para o transporte ferrovi\u00e1rio.","id":401669,"corpo":"<p align=justify>Atualmente, a estrada de ferro constru\u00edda nesse per\u00edodo encontra-se em\r\ncompleto abandono, mostrando a falta de uma pol\u00edtica p\u00fablica para o\r\ntransporte ferrovi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O governo federal utilizou pela primeira vez no Brasil um avi\u00e3o com finalidades militares, objetivando o reconhecimento a\u00e9reo da regi\u00e3o, identificando os redutos dos caboclos.","id":401670,"corpo":"<p align=justify>O governo federal utilizou pela primeira vez no Brasil um avi\u00e3o com\r\nfinalidades militares, objetivando o reconhecimento a\u00e9reo da regi\u00e3o,\r\nidentificando os redutos dos caboclos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"}],"slug":"historia\/85070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental, resolver um problema em uma situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem de matem\u00e1tica pressup\u00f5e que o aluno adote certos posicionamentos. Dentre os posicionamentos abaixo, qual N\u00c3O se encontra adequado \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es desse documento?","provas":[{"id":2949,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":85170,"hashId":"72f94482084cb2d6567f4f664eccdea5","enunciado":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental, resolver um problema em uma situa\u00e7\u00e3o de aprendizagem de matem\u00e1tica pressup\u00f5e que o aluno adote certos posicionamentos. Dentre os posicionamentos abaixo, qual <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> se encontra adequado \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es desse documento?","resposta":402136,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Validar seus procedimentos.","id":402133,"corpo":"Validar seus procedimentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar um ou v\u00e1rios procedimentos de resolu\u00e7\u00e3o.","id":402134,"corpo":"Elaborar um ou v\u00e1rios procedimentos de resolu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comparar seus resultados com os de outros alunos.","id":402135,"corpo":"Comparar seus resultados com os de outros alunos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstrar que sabe utilizar as estrat\u00e9gias ensinadas pelo professor.","id":402136,"corpo":"<p align=justify>Demonstrar que sabe utilizar as estrat\u00e9gias ensinadas pelo professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar simula\u00e7\u00f5es, fazer tentativas e formular hip\u00f3teses.","id":402137,"corpo":"<p align=justify>Realizar simula\u00e7\u00f5es, fazer tentativas e formular hip\u00f3teses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/85170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo: Afirmativa A: a situa\u00e7\u00e3o-problema \u00e9 o ponto de partida da atividade matem\u00e1tica. Afirmativa B: o problema \u00e9 um exerc\u00edcio, em que o aluno aplica uma f\u00f3rmula ou um processo operat\u00f3rio. Afirmativa C: a resolu\u00e7\u00e3o de problemas \u00e9 uma atividade a ser desenvolvida como aplica\u00e7\u00e3o de aprendizagens realizadas. De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental, ao tratar da resolu\u00e7\u00e3o de problemas no processo de ensino e aprendizagem de matem\u00e1tica, estariam corretas:","provas":[{"id":2949,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":85178,"hashId":"58fe957e7b5eea388fc36d0463c944d5","enunciado":"<P>Considere as afirmativas abaixo: <\/P>\r\n<P><STRONG>Afirmativa A<\/STRONG>: a situa\u00e7\u00e3o-problema \u00e9 o ponto de partida da atividade matem\u00e1tica. <\/P>\r\n<P><STRONG>Afirmativa B<\/STRONG>: o problema \u00e9 um exerc\u00edcio, em que o aluno aplica uma f\u00f3rmula ou um processo operat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P><STRONG>Afirmativa C:<\/STRONG> a resolu\u00e7\u00e3o de problemas \u00e9 uma atividade a ser desenvolvida como aplica\u00e7\u00e3o de aprendizagens realizadas.<\/P>\r\n<P> De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental, ao tratar da resolu\u00e7\u00e3o de problemas no processo de ensino e aprendizagem de matem\u00e1tica, estariam <STRONG>corretas:<\/STRONG><\/P>","resposta":402165,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa B.","id":402161,"corpo":"apenas a afirmativa B.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as tr\u00eas afirmativas.","id":402162,"corpo":"todas as tr\u00eas afirmativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa C.","id":402163,"corpo":"apenas a afirmativa C.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas B e C.","id":402164,"corpo":"apenas as afirmativas B e C.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa A.","id":402165,"corpo":"apenas a afirmativa A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/85178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas aditivas, apresentam quatro id\u00e9ias de adi\u00e7\u00e3o a serem trabalhadas em sala de aula: 12 Id\u00e9ia A: id\u00e9ia de combinar estados para obter um outro. Id\u00e9ia B: id\u00e9ia de transforma\u00e7\u00e3o. Id\u00e9ia C: id\u00e9ia de compara\u00e7\u00e3o. Id\u00e9ia D: id\u00e9ia de composi\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00f5es. Esse documento mostra ainda exemplos de problemas associados a cada uma dessas id\u00e9ias: Problema 1: Hoje Carlos mede 1,83 m de altura. Neste \u00faltimo ano ele cresceu 7 cm. Qual era sua altura h\u00e1 um ano? Problema 2: Carlos pesa 65,5 kg e Paulo pesa 7,5 kg a mais que Carlos. Qual \u00e9 o peso de Carlos? Problema 3: os resultados de uma pesquisa sobre os esportes preferidos pelos alunos de uma escola indicam que 2\/5 preferem futebol, 1\/4 prefere voleibol, 1\/3 prefere basquete e os demais n\u00e3o optaram por nenhuma dessas modalidades. Qual \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o do total de alunos que indica a op\u00e7\u00e3o por esses tr\u00eas esportes? Problema 4: no in\u00edcio de um jogo Ricardo tinha um certo n\u00famero de pontos. No decorrer do jogo ele ganhou 10 pontos e, em seguida, perdeu 25 pontos. O que aconteceu com seus pontos no final do jogo? Associando cada id\u00e9ia a cada um dos problemas podemos obter a seguinte rela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2949,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Faxinal dos Guedes","sigla":"","id":664,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"RG Assessoria","descricao":"RG Assessoria","sigla":"","oab":false,"id":197},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-faxinal-dos-guedes-sc-2007-rg-assessoria-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"RG Assessoria - Prefeitura de Faxinal dos Guedes - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":85199,"hashId":"43dc6013c5957f1854e0c3f9c50970b9","enunciado":"<P>Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o Ensino Fundamental, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas aditivas, apresentam quatro id\u00e9ias de adi\u00e7\u00e3o a serem trabalhadas em sala de aula: 12 <\/P>\r\n<P><STRONG>Id\u00e9ia A<\/STRONG>: id\u00e9ia de combinar estados para obter um outro. <\/P>\r\n<P><STRONG>Id\u00e9ia B<\/STRONG>: id\u00e9ia de transforma\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P><STRONG>Id\u00e9ia C<\/STRONG>: id\u00e9ia de compara\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P><STRONG>Id\u00e9ia D<\/STRONG>: id\u00e9ia de composi\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P> Esse documento mostra ainda exemplos de problemas associados a cada uma dessas id\u00e9ias: <\/P>\r\n<P><STRONG>Problema 1<\/STRONG>: Hoje Carlos mede 1,83 m de altura. Neste \u00faltimo ano ele cresceu 7 cm. Qual era sua altura h\u00e1 um ano? <\/P>\r\n<P><STRONG>Problema 2<\/STRONG>: Carlos pesa 65,5 kg e Paulo pesa 7,5 kg a mais que Carlos. Qual \u00e9 o peso de Carlos? <\/P>\r\n<P><STRONG>Problema 3:<\/STRONG> os resultados de uma pesquisa sobre os esportes preferidos pelos alunos de uma escola indicam que 2\/5 preferem futebol, 1\/4 prefere voleibol, 1\/3 prefere basquete e os demais n\u00e3o optaram por nenhuma dessas modalidades. Qual \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o do total de alunos que indica a op\u00e7\u00e3o por esses tr\u00eas esportes? <\/P>\r\n<P><STRONG>Problema 4<\/STRONG>: no in\u00edcio de um jogo Ricardo tinha um certo n\u00famero de pontos. No decorrer do jogo ele ganhou 10 pontos e, em seguida, perdeu 25 pontos. O que aconteceu com seus pontos no final do jogo? <\/P>\r\n<P>Associando cada id\u00e9ia a cada um dos problemas podemos obter a seguinte rela\u00e7\u00e3o:<\/P>","resposta":402267,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A-3, B-2, C-1 e D-4.","id":402265,"corpo":"A-3, B-2, C-1 e D-4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A-1, B-2, C-3 e D-4.","id":402266,"corpo":"A-1, B-2, C-3 e D-4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A-3, B-1, C-2 e D-4.","id":402267,"corpo":"A-3, B-1, C-2 e D-4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A-4, B-3, C-2 e D-1.","id":402268,"corpo":"A-4, B-3, C-2 e D-1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A-4, B-1, C-2 e D-3.","id":402269,"corpo":"A-4, B-1, C-2 e D-3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/85199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 atividade comum aos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade, do Trabalho e da Previd\u00eancia Social a","provas":[{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":109683,"hashId":"9616809ee9b1e13dbbc71d79f250e658","enunciado":"\u00c9 atividade comum aos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade, do Trabalho\r\ne da Previd\u00eancia Social a","resposta":519083,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":519079,"corpo":"assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proposi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es regressivas.","id":519080,"corpo":"proposi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es regressivas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica salarial.","id":519081,"corpo":"implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica salarial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias m\u00e9dicas.","id":519082,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias m\u00e9dicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de planos de custeio.","id":519083,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o de planos de custeio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/109683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o PCMSO pode-se afirmar que","provas":[{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":109707,"hashId":"7dac35ddd199d45e4929cddb9c3bb6b3","enunciado":"Sobre o PCMSO pode-se afirmar que","resposta":519192,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao retornar ao trabalho, os trabalhadores que se ausentaram por mais de 15 dias dever\u00e3o passar por exame m\u00e9dico.","id":519189,"corpo":"ao retornar ao trabalho, os trabalhadores que se\r\nausentaram por mais de 15 dias dever\u00e3o passar por\r\nexame m\u00e9dico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o do exame sempre estar\u00e1 a cargo de um m\u00e9dico do trabalho contratado pela empresa.","id":519190,"corpo":"a realiza\u00e7\u00e3o do exame sempre estar\u00e1 a cargo de um\r\nm\u00e9dico do trabalho contratado pela empresa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o trabalhador que for mudar de fun\u00e7\u00e3o tem at\u00e9 30 dias para passar por exame m\u00e9dico de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o.","id":519191,"corpo":"o trabalhador que for mudar de fun\u00e7\u00e3o tem\r\nat\u00e9 30 dias para passar por exame m\u00e9dico de\r\nmudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera as quest\u00f5es incidentes sobre o indiv\u00edduo e a coletividade de trabalhadores.","id":519192,"corpo":"considera as quest\u00f5es incidentes sobre o indiv\u00edduo e\r\na coletividade de trabalhadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a norma regulamentadora que disp\u00f5e sobre o programa \u00e9 soberana e encerra, em si pr\u00f3pria, as atividades da sa\u00fade do trabalhador.","id":519193,"corpo":"a norma regulamentadora que disp\u00f5e sobre o\r\nprograma \u00e9 soberana e encerra, em si pr\u00f3pria, as\r\natividades da sa\u00fade do trabalhador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/109707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"......, que ser\u00e1 preenchido(a) pela empresa ou seu preposto com base, entre outros, ...... expedido ......, para fins de comprova\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o a agentes nocivos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica. Completa corretamente as lacunas da frase acima:","provas":[{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":109719,"hashId":"86cda807a7ff878665f0b4e5b734d247","enunciado":"<P>......, que ser\u00e1 preenchido(a) pela empresa ou seu preposto com base, entre outros, ...... expedido ......, para fins de comprova\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o a agentes nocivos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 integridade f\u00edsica. <\/P>\r\n<P>Completa corretamente as lacunas da frase acima:<\/P>","resposta":519325,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho &#8211; no Laudo T\u00e9cnico de Sa\u00fade &#8211; por m\u00e9dico do trabalho.","id":519324,"corpo":"A Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho &#8211; no Laudo\r\nT\u00e9cnico de Sa\u00fade &#8211; por m\u00e9dico do trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio &#8211; no Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho &#8211; por m\u00e9dico do trabalho ou engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho.","id":519325,"corpo":"O Perfil Profissiogr\u00e1fico Previdenci\u00e1rio &#8211; no Laudo\r\nT\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho &#8211; por\r\nm\u00e9dico do trabalho ou engenheiro de seguran\u00e7a do\r\ntrabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho &#8211; no Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho &#8211; por m\u00e9dico do trabalho ou engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho.","id":519326,"corpo":"A Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho &#8211; no Laudo\r\nT\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho &#8211; por\r\nm\u00e9dico do trabalho ou engenheiro de seguran\u00e7a do\r\ntrabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico &#8211; no Laudo T\u00e9cnico de Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho &#8211; por engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho.","id":519327,"corpo":"O Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico &#8211; no Laudo T\u00e9cnico\r\nde Condi\u00e7\u00f5es Ambientais do Trabalho &#8211; por\r\nengenheiro de seguran\u00e7a do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico &#8211; na Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente de Trabalho &#8211; por m\u00e9dico do trabalho.","id":519328,"corpo":"O Nexo T\u00e9cnico Epidemiol\u00f3gico &#8211; na Comunica\u00e7\u00e3o\r\nde Acidente de Trabalho &#8211; por m\u00e9dico do trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/109719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, uma das recomenda\u00e7\u00f5es de condi\u00e7\u00f5es de conforto \u00e9 o \u00edndice de temperatura efetiva entre","provas":[{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":109736,"hashId":"3dd8d805450be5a4ad5b9f7f2bb55587","enunciado":"Nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades\r\nque exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes,\r\numa das recomenda\u00e7\u00f5es de condi\u00e7\u00f5es de conforto \u00e9 o\r\n\u00edndice de temperatura efetiva entre","resposta":519353,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 e 20 \u00b0C","id":519349,"corpo":"15 e 20 \u00b0C","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 e 24 \u00b0C","id":519350,"corpo":"17 e 24 \u00b0C","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17 e 20 \u00b0C","id":519351,"corpo":"17 e 20 \u00b0C","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 e 23 \u00b0C","id":519352,"corpo":"18 e 23 \u00b0C","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 e 23 \u00b0C","id":519353,"corpo":"20 e 23 \u00b0C","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/109736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente que N\u00c3O causa c\u00e2ncer ocupacional no trato respirat\u00f3rio \u00e9 o","provas":[{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":109742,"hashId":"c4a2e1309aeef709da437a4af0966c70","enunciado":"O agente que N\u00c3O causa c\u00e2ncer ocupacional no trato\r\nrespirat\u00f3rio \u00e9 o","resposta":519370,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ber\u00edlio.","id":519368,"corpo":"Ber\u00edlio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1dmio.","id":519369,"corpo":"C\u00e1dmio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferro.","id":519370,"corpo":"Ferro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edquel.","id":519371,"corpo":"N\u00edquel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cromo.","id":519372,"corpo":"Cromo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/109742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o das les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, sendo necess\u00e1rio:","provas":[{"id":221,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":109747,"hashId":"f3cfb02ffcfaa0ada29db8e04c4a89da","enunciado":"A preven\u00e7\u00e3o das les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos \u00e9 de\r\nfundamental import\u00e2ncia, sendo necess\u00e1rio:","resposta":519388,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propiciar o aumento da participa\u00e7\u00e3o real dos trabalhadores nos processos decis\u00f3rios nas tarefas.","id":519388,"corpo":"propiciar o aumento da participa\u00e7\u00e3o real dos trabalhadores\r\nnos processos decis\u00f3rios nas tarefas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estimular a competi\u00e7\u00e3o entre as equipes de maneira salutar e eficaz.","id":519389,"corpo":"estimular a competi\u00e7\u00e3o entre as equipes de maneira\r\nsalutar e eficaz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionar tarefas f\u00e1ceis e que, na diversidade destas, o controle auxilie na preven\u00e7\u00e3o.","id":519390,"corpo":"proporcionar tarefas f\u00e1ceis e que, na diversidade\r\ndestas, o controle auxilie na preven\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar os trabalhadores que apresentam sinais de descontentamento na empresa, pois sabidamente ir\u00e3o desenvolver patologias \u00f3steo-musculares.","id":519391,"corpo":"identificar os trabalhadores que apresentam sinais\r\nde descontentamento na empresa, pois sabidamente\r\nir\u00e3o desenvolver patologias \u00f3steo-musculares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instituir que a produtividade esteja relacionada ao tempo de execu\u00e7\u00e3o das tarefas de forma que cada um cumpra as tarefas em sua pr\u00f3pria velocidade e com as pausas que acharem necess\u00e1rias, independente das necessidades da empresa.","id":519392,"corpo":"instituir que a produtividade esteja relacionada ao\r\ntempo de execu\u00e7\u00e3o das tarefas de forma que cada\r\num cumpra as tarefas em sua pr\u00f3pria velocidade e\r\ncom as pausas que acharem necess\u00e1rias,\r\nindependente das necessidades da empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/109747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para totalizar o \"N\u00famero de Empresas Fiscalizadas\", \u00e9 suficiente digitar =soma (B1 + B5) e pressionar a tecla .","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111546,"hashId":"2ab38e8aa7013212760f9e46014aff80","enunciado":"<P align=justify>Para totalizar o \"N\u00famero de Empresas Fiscalizadas\", \u00e9 suficiente digitar =soma (B1 + B5) e pressionar a tecla <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_100.gif>.<\/P>","resposta":527593,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Microsoft Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":98484,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_99.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Microsoft Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 e 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/111546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da sele\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas A1:A6 e B1:B6, \u00e9 poss\u00edvel criar um gr\u00e1fico de pizza que apresentar\u00e1 os valores num\u00e9ricos contidos na planilha acima na forma de percentuais do total do \"N\u00famero de Empresas Fiscalizadas\".","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111547,"hashId":"e6f88a1b4a9eb09c4d7eac0b3dcd424d","enunciado":"<P align=justify>A partir da sele\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas A1:A6 e B1:B6, \u00e9 poss\u00edvel criar um gr\u00e1fico de pizza que apresentar\u00e1 os valores num\u00e9ricos contidos na planilha acima na forma de percentuais do total do \"N\u00famero de Empresas Fiscalizadas\".<\/P>","resposta":527594,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Microsoft Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":98484,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_99.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Microsoft Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 e 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/111547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Word 2002 possui o recurso Estilo, que \u00e9 um conjunto de caracter\u00edsticas de formata\u00e7\u00e3o que podem ser aplicadas ao texto do documento para alterar a sua apar\u00eancia.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:19","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111569,"hashId":"c1c401ae624efb018b8e608dc158b7f9","enunciado":"<p align=justify>O Word 2002 possui o recurso Estilo, que \u00e9 um conjunto de caracter\u00edsticas de formata\u00e7\u00e3o que podem ser aplicadas ao texto do\r\ndocumento para alterar a sua apar\u00eancia.<\/p>","resposta":527633,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Word 2002, julgue os itens que se seguem.","id":98490,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Word 2002, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 e 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/111569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cookie \u00e9 um v\u00edrus que capta as informa\u00e7\u00f5es digitadas pelo usu\u00e1rio e as encaminha para um servidor.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111600,"hashId":"b331b148afd47f675a8bb3e9ebb4ac31","enunciado":"<P align=justify><EM>Cookie<\/EM> \u00e9 um v\u00edrus que capta as informa\u00e7\u00f5es digitadas pelo usu\u00e1rio e as encaminha para um servidor.<\/P>","resposta":527759,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":98506,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/111600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema de coordenadas cartesianas xOy, os pontos de coordenadas (38, 6), (40, 10) e (42, 18), correspondentes aos tr\u00eas \u00faltimos elementos da tabela, est\u00e3o sobre o gr\u00e1fico de uma par\u00e1bola de equa\u00e7\u00e3o y = ax\u00b2 + bx + c, em que a, b e c s\u00e3o constantes reais.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:20","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111605,"hashId":"10705c9e9b4f36631182753926e388cf","enunciado":"<P align=justify>Em um sistema de coordenadas cartesianas xOy, os pontos de coordenadas (38, 6), (40, 10) e (42, 18), correspondentes aos tr\u00eas \u00faltimos elementos da tabela, est\u00e3o sobre o gr\u00e1fico de uma par\u00e1bola de equa\u00e7\u00e3o <EM>y = ax\u00b2 + bx + c,<\/EM> em que <EM>a, b<\/EM> e <EM>c<\/EM> s\u00e3o constantes reais.<\/P>","resposta":527778,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98520,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4179\/Imagem_07.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"},{"nome_clean":"Coordenadas no Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Coordenadas no Plano Cartesiano","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403883,"slug":"matematica-coordenadas-no-plano-cartesiano"}],"slug":"matematica\/111605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que, em m\u00e9dia, em cada grupo de 1.540 beb\u00eas que nascem de m\u00e3es com 20 anos de idade, 1 deles deve nascer com SD.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:21","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111606,"hashId":"f0a583a5fe5843792582974277f037bb","enunciado":"<p align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir que, em\r\nm\u00e9dia, em cada grupo de 1.540 beb\u00eas que nascem de m\u00e3es\r\ncom 20 anos de idade, 1 deles deve nascer com SD.<\/p>","resposta":527780,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98520,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4179\/Imagem_07.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Ponderada","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408556,"slug":"matematica-media-aritmetica-ponderada"}],"slug":"matematica\/111606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que os munic\u00edpios participantes do programa referido tenham sido divididos em tr\u00eas grupos, A, B e C, contendo, respectivamente, 21, 22 e 24 munic\u00edpios; que, dentro de um mesmo grupo, cada prefeitura tenha recebido a mesma quantia; e que os valores totais dos recursos contratados pelas prefeituras dos grupos A, B e C sejam proporcionais a 9, 13 e 17, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se S\u00e3o Lu\u00eds pertence ao grupo C, o recurso contratado por sua prefeitura para moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o foi superior a 2 milh\u00f5es de d\u00f3lares.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111633,"hashId":"c836ec2621736aaec79d72b3aebddf26","enunciado":"<p align=justify>Considere que os munic\u00edpios participantes do programa\r\nreferido tenham sido divididos em tr\u00eas grupos, A, B e C,\r\ncontendo, respectivamente, 21, 22 e 24 munic\u00edpios; que,\r\ndentro de um mesmo grupo, cada prefeitura tenha recebido\r\na mesma quantia; e que os valores totais dos recursos\r\ncontratados pelas prefeituras dos grupos A, B e C sejam\r\nproporcionais a 9, 13 e 17, respectivamente. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, se S\u00e3o Lu\u00eds pertence ao grupo C, o recurso\r\ncontratado por sua prefeitura para moderniza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o\r\nfoi superior a 2 milh\u00f5es de d\u00f3lares.<\/p>","resposta":527863,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um exemplo palp\u00e1vel de m\u00e1 gest\u00e3o O Banco Interamericano de Desenvolvimento criou uma linha de cr\u00e9dito de 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares para que os munic\u00edpios brasileiros modernizem sua gest\u00e3o. Por ignor\u00e2ncia ou in\u00e9pcia &#8212; dois dos pilares da m\u00e1 gest\u00e3o &#8212;, a maior parte do dinheiro est\u00e1 parada no banco, o que se pode ver na tabela abaixo. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os seguintes itens.","id":98539,"enunciado":"<P><STRONG>Um exemplo palp\u00e1vel de m\u00e1 gest\u00e3o<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>O Banco Interamericano de Desenvolvimento criou uma linha de cr\u00e9dito de 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares para que os munic\u00edpios brasileiros modernizem sua gest\u00e3o. Por ignor\u00e2ncia ou in\u00e9pcia &#8212; dois dos pilares da m\u00e1 gest\u00e3o &#8212;, a maior parte do dinheiro est\u00e1 parada no banco, o que se pode ver na tabela abaixo. <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_104.gif><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/111633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se todas as prefeituras participantes do programa de moderniza\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o referido acima tivessem contratado os recursos e se os valores desses recursos formassem uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica crescente em que o primeiro termo &#8212; valor recebido pela prefeitura que recebeu o menor aporte de recursos &#8212; fosse igual a 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares, ent\u00e3o, nesse caso, o maior valor contratado por uma \u00fanica prefeitura seria superior a 3 milh\u00f5es de d\u00f3lares.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111634,"hashId":"4f9b405efbfe81d03c42830f6dbac4df","enunciado":"<p align=justify>Se todas as prefeituras participantes do programa de\r\nmoderniza\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o referido acima tivessem contratado\r\nos recursos e se os valores desses recursos formassem uma\r\nprogress\u00e3o aritm\u00e9tica crescente em que o primeiro termo\r\n&#8212; valor recebido pela prefeitura que recebeu o menor\r\naporte de recursos &#8212; fosse igual a 1 milh\u00e3o de d\u00f3lares,\r\nent\u00e3o, nesse caso, o maior valor contratado por uma \u00fanica\r\nprefeitura seria superior a 3 milh\u00f5es de d\u00f3lares.<\/p>","resposta":527866,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um exemplo palp\u00e1vel de m\u00e1 gest\u00e3o O Banco Interamericano de Desenvolvimento criou uma linha de cr\u00e9dito de 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares para que os munic\u00edpios brasileiros modernizem sua gest\u00e3o. Por ignor\u00e2ncia ou in\u00e9pcia &#8212; dois dos pilares da m\u00e1 gest\u00e3o &#8212;, a maior parte do dinheiro est\u00e1 parada no banco, o que se pode ver na tabela abaixo. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os seguintes itens.","id":98539,"enunciado":"<P><STRONG>Um exemplo palp\u00e1vel de m\u00e1 gest\u00e3o<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>O Banco Interamericano de Desenvolvimento criou uma linha de cr\u00e9dito de 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares para que os munic\u00edpios brasileiros modernizem sua gest\u00e3o. Por ignor\u00e2ncia ou in\u00e9pcia &#8212; dois dos pilares da m\u00e1 gest\u00e3o &#8212;, a maior parte do dinheiro est\u00e1 parada no banco, o que se pode ver na tabela abaixo. <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_104.gif><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/111634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o Brasil possua 5.000 munic\u00edpios e que todos eles estejam aptos a participar desse programa de moderniza\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o. Ent\u00e3o, escolhendo-se um desses munic\u00edpios ao acaso, a probabilidade de que ele ainda n\u00e3o seja participante do programa \u00e9 inferior a 0,9.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111635,"hashId":"6f97ce6fa3f5e24eb734d04e160ac0ca","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considere que o Brasil possua 5.000 munic\u00edpios e que\r\ntodos eles estejam aptos a participar desse programa de\r\nmoderniza\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o. Ent\u00e3o, escolhendo-se um desses\r\nmunic\u00edpios ao acaso, a probabilidade de que ele ainda n\u00e3o\r\nseja participante do programa \u00e9 inferior a 0,9.<\/p><\/p>","resposta":527868,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":527867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":527868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um exemplo palp\u00e1vel de m\u00e1 gest\u00e3o O Banco Interamericano de Desenvolvimento criou uma linha de cr\u00e9dito de 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares para que os munic\u00edpios brasileiros modernizem sua gest\u00e3o. Por ignor\u00e2ncia ou in\u00e9pcia &#8212; dois dos pilares da m\u00e1 gest\u00e3o &#8212;, a maior parte do dinheiro est\u00e1 parada no banco, o que se pode ver na tabela abaixo. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os seguintes itens.","id":98539,"enunciado":"<P><STRONG>Um exemplo palp\u00e1vel de m\u00e1 gest\u00e3o<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>O Banco Interamericano de Desenvolvimento criou uma linha de cr\u00e9dito de 300 milh\u00f5es de d\u00f3lares para que os munic\u00edpios brasileiros modernizem sua gest\u00e3o. Por ignor\u00e2ncia ou in\u00e9pcia &#8212; dois dos pilares da m\u00e1 gest\u00e3o &#8212;, a maior parte do dinheiro est\u00e1 parada no banco, o que se pode ver na tabela abaixo. <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_104.gif><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/111635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete aos t\u00e9cnicos administrativos da ANVISA a formula\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos relativos \u00e0s atividades de regula\u00e7\u00e3o realizadas pela ag\u00eancia.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111696,"hashId":"58a295208879ba33d740a7c3029222e5","enunciado":"<p align=justify>Compete aos t\u00e9cnicos administrativos da ANVISA a\r\nformula\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos\r\nrelativos \u00e0s atividades de regula\u00e7\u00e3o realizadas pela ag\u00eancia.<\/p>","resposta":528070,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os itens a seguir.","id":98568,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/111696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplicam-se \u00e0 ANVISA os princ\u00edpios administrativos da moralidade, da efici\u00eancia e da autotutela.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111697,"hashId":"48d8e99249a9eecd49770f9b9a11d6c7","enunciado":"<p align=justify>Aplicam-se \u00e0 ANVISA os princ\u00edpios administrativos da\r\nmoralidade, da efici\u00eancia e da autotutela.<\/p>","resposta":528071,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os itens a seguir.","id":98568,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/111697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ANVISA \u00e9 subordinada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS).","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111699,"hashId":"a68eef9137e0369188fbcf730632a4f3","enunciado":"<p align=justify>A ANVISA \u00e9 subordinada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS).<\/p>","resposta":528076,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os itens a seguir.","id":98568,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a ANVISA \u00e9 uma autarquia federal, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Conceitos e Objetivos","oab":false,"nome":"Conceitos e Objetivos","pai":398403,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398405,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conceitos-e-objetivos"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/111699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios que regem a organiza\u00e7\u00e3o do SUS: I- Privatiza\u00e7\u00e3o II- Universalidade III- Centraliza\u00e7\u00e3o IV- Equidade V- Integralidade","provas":[{"id":3402,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-producao-area-saude","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":111760,"hashId":"29ef92796341196ea672cc3de9f1fa2e","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios que regem a organiza\u00e7\u00e3o do SUS: <\/P>\r\n<P align=justify>I- Privatiza\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>II- Universalidade<\/P>\r\n<P align=justify>III- Centraliza\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P align=justify>IV- Equidade <\/P>\r\n<P align=justify>V- Integralidade<\/P>","resposta":528309,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V","id":528306,"corpo":"<p align=justify>I e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV ","id":528307,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V","id":528308,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":528309,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":528310,"corpo":"<p align=justify>I, III e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/111760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da naturalidade dos arquivos \u00e9 a lei que rege as interven\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111764,"hashId":"b7301e038bb2745d38bbd2ed24f5d8c1","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da naturalidade dos arquivos \u00e9 a lei que rege as\r\ninterven\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas.<\/p>","resposta":528295,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos aos arquivos.","id":98623,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_105.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos aos arquivos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/111764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Documentos transferidos a arquivos intermedi\u00e1rios devem conservar a classifica\u00e7\u00e3o que lhes foi dada nos arquivos correntes.","provas":[{"id":3396,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anvisa-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANVISA - T\u00e9cnico Administrativo - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":111769,"hashId":"706a1ee54a9edd5b3cd4749dc18ebcf0","enunciado":"<p align=justify>Documentos transferidos a arquivos intermedi\u00e1rios devem\r\nconservar a classifica\u00e7\u00e3o que lhes foi dada nos arquivos\r\ncorrentes.<\/p>","resposta":528304,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":528304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":528305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos aos arquivos.","id":98623,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3396\/Imagem_105.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos aos arquivos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404704,"slug":"arquivologia-transferencia-e-recolhimento-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/111769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Avalie as afirmativas se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta. Quanto ao princ\u00edpio da equidade podemos afirmar: I- Cada pessoa deve ser tratada de acordo com a sua necessidade de sa\u00fade e, \u00e0s vezes, isso pode definir um tratamento diferenciado. II- A ordem de chegada (fila) \u00e9 a melhor forma de buscar a equidade, ou seja, quem chega primeiro no servi\u00e7o deve ser atendido primeiro. III- Quando h\u00e1 um limite na quantidade de medicamentos dispon\u00edveis, devemos priorizar sua distribui\u00e7\u00e3o de acordo com as patologias e necessidades das pessoas, buscando assim a equidade. ","provas":[{"id":3402,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade","id":955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-producao-area-saude","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Produ\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sa\u00fade - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:06:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":111789,"hashId":"df1d3ea0c50ae1153a6928be05e1b76e","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Avalie as afirmativas se verdadeiras ou falsas e escolha a alternativa correta. Quanto ao princ\u00edpio da equidade podemos afirmar:<\/P>\r\n<P>I- Cada pessoa deve ser tratada de acordo com a sua necessidade de sa\u00fade e, \u00e0s vezes, isso pode definir um tratamento diferenciado. <\/P>\r\n<P>II- A ordem de chegada (fila) \u00e9 a melhor forma de buscar a equidade, ou seja, quem chega primeiro no servi\u00e7o deve ser atendido primeiro. <\/P>\r\n<P>III- Quando h\u00e1 um limite na quantidade de medicamentos dispon\u00edveis, devemos priorizar sua distribui\u00e7\u00e3o de acordo com as patologias e necessidades das pessoas, buscando assim a equidade.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":528390,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras; II \u00e9 falsa.","id":528390,"corpo":"<p align=justify>I e III s\u00e3o verdadeiras; II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras.","id":528391,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras; III \u00e9 falsa.","id":528392,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras; III \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o falsas.","id":528393,"corpo":"<p align=justify>I, II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa; II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":528394,"corpo":"<p align=justify>I \u00e9 falsa; II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Igualdade e da Equidade ou Solidariedade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios da Igualdade e da Equidade ou Solidariedade","pai":407307,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407310,"slug":"direito-sanitario-e-saude-principios-da-igualdade-e-da-equidade-ou-solidariedade"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/111789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo de governo da Trina Provis\u00f3ria \u00e0 Reg\u00eancia Una, de 1831 a 1840, foi marcado por impasses, mudan\u00e7as e rebeli\u00f5es. Sobre esse per\u00edodo, considere as afirmativas a seguir: \u00a01. A oposi\u00e7\u00e3o ao governo se organizou logo no in\u00edcio da Reg\u00eancia, com os monarquistas reformistas, federalistas e republicanos (farroupilhas), pela esquerda, pedindo mudan\u00e7as na Constitui\u00e7\u00e3o, e os conservadores brasileiros e portugueses (caramurus), pela direita, exigindo a volta de D. Pedro I. 2. Em meio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de rua, motins, conspira\u00e7\u00f5es e levantes militares, o governo criou a Guarda Nacional, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s antigas mil\u00edcias e ordenan\u00e7as, para atuar como for\u00e7a policial no meio rural e como auxiliar do Ex\u00e9rcito, al\u00e9m de promulgar o C\u00f3digo de Processo Criminal. 3. Ap\u00f3s a abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I, a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e o quadro partid\u00e1rio ficaram bastante est\u00e1veis em todo o pa\u00eds, o que levou o governo regencial a preparar o caminho para a consolida\u00e7\u00e3o do governo republicano. 4. A antecipa\u00e7\u00e3o da maioridade de D. Pedro II, para que ele assumisse o trono aos quinze anos, propiciou o recrudescimento das lutas e revoltas que amea\u00e7avam o governo imperial. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67508,"hashId":"904ba42f180bada8031b863450550e02","enunciado":"<P align=justify>O per\u00edodo de governo da Trina Provis\u00f3ria \u00e0 Reg\u00eancia Una, de 1831 a 1840, foi marcado por impasses, mudan\u00e7as e rebeli\u00f5es. Sobre esse per\u00edodo, considere as afirmativas a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a01. A oposi\u00e7\u00e3o ao governo se organizou logo no in\u00edcio da Reg\u00eancia, com os monarquistas reformistas, federalistas e republicanos (farroupilhas), pela esquerda, pedindo mudan\u00e7as na Constitui\u00e7\u00e3o, e os conservadores brasileiros e portugueses (caramurus), pela direita, exigindo a volta de D. Pedro I. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Em meio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es de rua, motins, conspira\u00e7\u00f5es e levantes militares, o governo criou a Guarda Nacional, em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s antigas mil\u00edcias e ordenan\u00e7as, para atuar como for\u00e7a policial no meio rural e como auxiliar do Ex\u00e9rcito, al\u00e9m de promulgar o C\u00f3digo de Processo Criminal. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Ap\u00f3s a abdica\u00e7\u00e3o de D. Pedro I, a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e o quadro partid\u00e1rio ficaram bastante est\u00e1veis em todo o pa\u00eds, o que levou o governo regencial a preparar o caminho para a consolida\u00e7\u00e3o do governo republicano. <\/P>\r\n<P align=justify>4. A antecipa\u00e7\u00e3o da maioridade de D. Pedro II, para que ele assumisse o trono aos quinze anos, propiciou o recrudescimento das lutas e revoltas que amea\u00e7avam o governo imperial. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":318591,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":318591,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":318592,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":318593,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":318594,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":318595,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/67508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira de controle de armas de fogo nasceu h\u00e1 mais de 70 anos &#8211; no Governo Get\u00falio Vargas, em 1934 &#8211;, com o objetivo espec\u00edfico de garantir a seguran\u00e7a nacional. Tal concep\u00e7\u00e3o se tornou forte durante o regime militar, o que fortaleceu a ind\u00fastria de armas para o mesmo fim. (Adaptado de Carolina Dias, Legisla\u00e7\u00e3o para o controle de armas leves no Brasil: de Vargas a Lula. In: Rubem C\u00e9sar Fernandes (coord). Brasil: as armas e as v\u00edtimas. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2005.) Com base no texto e nos conhecimentos sobre a controv\u00e9rsia da utiliza\u00e7\u00e3o de armas no Brasil, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67579,"hashId":"160899107fa565fd7c6d608c805fef5c","enunciado":"<P align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o brasileira de controle de armas de fogo nasceu h\u00e1 mais de 70 anos &#8211; no Governo Get\u00falio Vargas, em 1934 &#8211;, com o objetivo espec\u00edfico de garantir a seguran\u00e7a nacional. Tal concep\u00e7\u00e3o se tornou forte durante o regime militar, o que fortaleceu a ind\u00fastria de armas para o mesmo fim. <\/P>\r\n<P align=right>(Adaptado de Carolina Dias, Legisla\u00e7\u00e3o para o controle de armas leves no Brasil: de Vargas a Lula. In: Rubem C\u00e9sar Fernandes (coord). Brasil: as armas e as v\u00edtimas. Rio de Janeiro: 7 Letras, 2005.)<\/P>\r\n<P align=justify> Com base no texto e nos conhecimentos sobre a controv\u00e9rsia da utiliza\u00e7\u00e3o de armas no Brasil, \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":318977,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As armas de fogo sempre foram controladas pela Pol\u00edcia Civil no Brasil.","id":318974,"corpo":"<p align=justify>As armas de fogo sempre foram controladas pela Pol\u00edcia Civil no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, a aquisi\u00e7\u00e3o e o registro das armas por civis sempre foi livre, at\u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento.","id":318975,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, a aquisi\u00e7\u00e3o e o registro das armas por civis sempre foi livre, at\u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o do Estatuto do Desarmamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As armas de fogo produzidas, importadas e vendidas no pa\u00eds estavam isentas de qualquer restri\u00e7\u00e3o normativa at\u00e9 a \u00faltima d\u00e9cada.","id":318976,"corpo":"<p align=justify>As armas de fogo produzidas, importadas e vendidas no pa\u00eds estavam isentas de qualquer restri\u00e7\u00e3o normativa at\u00e9 a\r\n\u00faltima d\u00e9cada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Estatuto do Desarmamento foi aprovado ap\u00f3s intenso debate p\u00fablico sobre a import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o de um sistema mais rigoroso e centralizado de controle de armas.","id":318977,"corpo":"<p align=justify>O Estatuto do Desarmamento foi aprovado ap\u00f3s intenso debate p\u00fablico sobre a import\u00e2ncia da cria\u00e7\u00e3o de um sistema\r\nmais rigoroso e centralizado de controle de armas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os brasileiros, de modo geral, sempre se mostraram contra o com\u00e9rcio e a posse de armas de fogo pelos civis, como vimos no resultado do Referendo sobre o Desarmamento.","id":318978,"corpo":"<p align=justify>Os brasileiros, de modo geral, sempre se mostraram contra o com\u00e9rcio e a posse de armas de fogo pelos civis, como\r\nvimos no resultado do Referendo sobre o Desarmamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/67579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O assassinato a facadas de um casal de idosos (de 71 e 68 anos), em casa, num bairro de classe m\u00e9dia da cidade de S\u00e3o Paulo, no dia 17\/11\/2006, chocou a capital paulista e o Brasil. A idade das v\u00edtimas, a viol\u00eancia do crime e o tipo de arma empregada, al\u00e9m do local da ocorr\u00eancia s\u00e3o aspectos que conferem maior dimens\u00e3o ao fato. A Pol\u00edcia Civil chegou a apontar o filho do casal como suspeito, mas mudou a linha de investiga\u00e7\u00e3o e passou a trat\u00e1-lo como v\u00edtima depois de localizar manchas de sangue em muros de casas vizinhas\". (Adaptado de Folha de S. Paulo, Cotidiano, 20 nov. 2006.) Com base no texto e nos conhecimentos sobre as ci\u00eancias e t\u00e9cnicas que contribuem na solu\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67595,"hashId":"b3b2fb5f8e78bd53e47a3bd9ef71bbb2","enunciado":"<P align=justify>\"O assassinato a facadas de um casal de idosos (de 71 e 68 anos), em casa, num bairro de classe m\u00e9dia da cidade de S\u00e3o Paulo, no dia 17\/11\/2006, chocou a capital paulista e o Brasil. A idade das v\u00edtimas, a viol\u00eancia do crime e o tipo de arma empregada, al\u00e9m do local da ocorr\u00eancia s\u00e3o aspectos que conferem maior dimens\u00e3o ao fato. A Pol\u00edcia Civil chegou a apontar o filho do casal como suspeito, mas mudou a linha de investiga\u00e7\u00e3o e passou a trat\u00e1-lo como v\u00edtima depois de localizar manchas de sangue em muros de casas vizinhas\". (Adaptado de Folha de S. Paulo, Cotidiano, 20 nov. 2006.) <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e nos conhecimentos sobre as ci\u00eancias e t\u00e9cnicas que contribuem na solu\u00e7\u00e3o dos homic\u00eddios, \u00e9 correto afirmar:<\/P>","resposta":319017,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O assassinato do casal coincide com as estat\u00edsticas atuais, que indicam que as maiores v\u00edtimas dos homic\u00eddios s\u00e3o idosas e que as mortes ocorrem nas resid\u00eancias com o predom\u00ednio de arma branca.","id":319016,"corpo":"<p align=justify>O assassinato do casal coincide com as estat\u00edsticas atuais, que indicam que as maiores v\u00edtimas dos homic\u00eddios s\u00e3o\r\nidosas e que as mortes ocorrem nas resid\u00eancias com o predom\u00ednio de arma branca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O estudo estat\u00edstico dos homic\u00eddios, embora n\u00e3o seja o \u00fanico campo de conhecimento que tem auxiliado a combater o crime na atualidade, permite estabelecer padr\u00f5es e cruzar informa\u00e7\u00f5es.","id":319017,"corpo":"<p align=justify>O estudo estat\u00edstico dos homic\u00eddios, embora n\u00e3o seja o \u00fanico campo de conhecimento que tem auxiliado a combater o\r\ncrime na atualidade, permite estabelecer padr\u00f5es e cruzar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A criminal\u00edstica no Brasil avan\u00e7ou muito pouco nos \u00faltimos anos, raz\u00e3o pela qual os peritos criminais ainda n\u00e3o disp\u00f5em de um arsenal cient\u00edfico que abranja a biologia, a qu\u00edmica, a antropologia, a f\u00edsica etc.","id":319018,"corpo":"<p align=justify>A criminal\u00edstica no Brasil avan\u00e7ou muito pouco nos \u00faltimos anos, raz\u00e3o pela qual os peritos criminais ainda n\u00e3o disp\u00f5em\r\nde um arsenal cient\u00edfico que abranja a biologia, a qu\u00edmica, a antropologia, a f\u00edsica etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recurso da reconstitui\u00e7\u00e3o do crime, t\u00e9cnica de car\u00e1ter estritamente policial, tornou-se arcaica e foi substitu\u00edda pelos saberes da medicina legal.","id":319019,"corpo":"<p align=justify>O recurso da reconstitui\u00e7\u00e3o do crime, t\u00e9cnica de car\u00e1ter estritamente policial, tornou-se arcaica e foi substitu\u00edda pelos\r\nsaberes da medicina legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tortura dos suspeitos nas investiga\u00e7\u00f5es criminais brasileiras continua sendo uma das t\u00e9cnicas mais eficientes e \u00e1geis para elucidar os crimes.","id":319020,"corpo":"<p align=justify>A tortura dos suspeitos nas investiga\u00e7\u00f5es criminais brasileiras continua sendo uma das t\u00e9cnicas mais eficientes e \u00e1geis\r\npara elucidar os crimes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"nome_clean":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","oab":false,"nome":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429989,"slug":"criminalistica-a-prova-presuncoes-vestigios-e-indicios"}],"slug":"criminologia\/67595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o hor\u00e1rio de ver\u00e3o implantado anualmente no Brasil, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67603,"hashId":"fafe00dee1a44df98061a444e7b7d26e","enunciado":"<p align=justify>Sobre o hor\u00e1rio de ver\u00e3o implantado anualmente no Brasil, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":319050,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A finalidade do hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 uma maior oferta de energia el\u00e9trica nos principais centros populosos do pa\u00eds.","id":319048,"corpo":"<p align=justify>A finalidade do hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 uma maior oferta de energia el\u00e9trica nos principais centros populosos do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A regi\u00e3o Nordeste n\u00e3o faz parte da implanta\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o porque a sua densidade populacional \u00e9 menor e gasta menos energia el\u00e9trica.","id":319049,"corpo":"<p align=justify>A regi\u00e3o Nordeste n\u00e3o faz parte da implanta\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o porque a sua densidade populacional \u00e9 menor e\r\ngasta menos energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O hor\u00e1rio de ver\u00e3o se vale do aproveitamento do maior per\u00edodo de ilumina\u00e7\u00e3o dos dias, entre outubro e fevereiro, para poupar energia no pa\u00eds.","id":319050,"corpo":"<p align=justify>O hor\u00e1rio de ver\u00e3o se vale do aproveitamento do maior per\u00edodo de ilumina\u00e7\u00e3o dos dias, entre outubro e fevereiro, para\r\npoupar energia no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos meses de vig\u00eancia do hor\u00e1rio de ver\u00e3o, o dia tem in\u00edcio uma hora mais tarde, em rela\u00e7\u00e3o aos demais dias do ano.","id":319051,"corpo":"<p align=justify>Nos meses de vig\u00eancia do hor\u00e1rio de ver\u00e3o, o dia tem in\u00edcio uma hora mais tarde, em rela\u00e7\u00e3o aos demais dias do ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 estabelecido por crit\u00e9rios essencialmente t\u00e9cnicos, obedecendo \u00e0 demanda de energia nos centros industriais, e, por essa raz\u00e3o, se restringe ao Centro-Sul.","id":319052,"corpo":"<p align=justify>O hor\u00e1rio de ver\u00e3o \u00e9 estabelecido por crit\u00e9rios essencialmente t\u00e9cnicos, obedecendo \u00e0 demanda de energia nos centros\r\nindustriais, e, por essa raz\u00e3o, se restringe ao Centro-Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/67603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00eaxodo rural, no Paran\u00e1, \u00e9 um fen\u00f4meno que se intensificou a partir da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo XX. Sobre as suas causas e conseq\u00fc\u00eancias, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67684,"hashId":"f57e7c7b22ee65072e5e44ac1fa95f77","enunciado":"<p align=justify>O \u00eaxodo rural, no Paran\u00e1, \u00e9 um fen\u00f4meno que se intensificou a partir da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo XX. Sobre as suas\r\ncausas e conseq\u00fc\u00eancias, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":319431,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das conseq\u00fc\u00eancias da vinda do grande contingente populacional do meio rural para Curitiba e Regi\u00e3o Metropolitana foi a melhoria significativa do padr\u00e3o de vida da cidade-p\u00f3lo.","id":319427,"corpo":"<p align=justify>Uma das conseq\u00fc\u00eancias da vinda do grande contingente populacional do meio rural para Curitiba e Regi\u00e3o\r\nMetropolitana foi a melhoria significativa do padr\u00e3o de vida da cidade-p\u00f3lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00eaxodo rural foi um dos propulsores da industrializa\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, que se constitui hoje em uma megal\u00f3pole.","id":319428,"corpo":"<p align=justify>O \u00eaxodo rural foi um dos propulsores da industrializa\u00e7\u00e3o da Regi\u00e3o Metropolitana de Curitiba, que se constitui hoje em\r\numa megal\u00f3pole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das causas do \u00eaxodo rural foi o programa de governo de financiamento da casa pr\u00f3pria, tendo em vista que, no campo, os pequenos agricultores eram agregados","id":319429,"corpo":"<p align=justify>Uma das causas do \u00eaxodo rural foi o programa de governo de financiamento da casa pr\u00f3pria, tendo em vista que, no\r\ncampo, os pequenos agricultores eram agregados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os trabalhadores do campo, agregados ou b\u00f3ias-frias, \u00e0 medida que envelhecem, migram para Curitiba, influenciando nos \u00edndices de envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o urbana.","id":319430,"corpo":"<p align=justify>Os trabalhadores do campo, agregados ou b\u00f3ias-frias, \u00e0 medida que envelhecem, migram para Curitiba, influenciando\r\nnos \u00edndices de envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dentre as causas do \u00eaxodo rural no Paran\u00e1, destaca-se a mecaniza\u00e7\u00e3o da agricultura, liberando m\u00e3o-de-obra sem especializa\u00e7\u00e3o para os centros urbanos.","id":319431,"corpo":"<p align=justify>Dentre as causas do \u00eaxodo rural no Paran\u00e1, destaca-se a mecaniza\u00e7\u00e3o da agricultura, liberando m\u00e3o-de-obra sem\r\nespecializa\u00e7\u00e3o para os centros urbanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/67684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de materiais que circularam em um determinado per\u00edodo pode ser utilizado para a realiza\u00e7\u00e3o de um auto-diagn\u00f3stico dos servi\u00e7os e atividades. Nesse sentido, ele representa","provas":[{"id":2788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":76518,"hashId":"264638bd3fefa1a7b32f1e9046410d5a","enunciado":"<p align=justify>Em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de materiais\r\nque circularam em um determinado per\u00edodo pode ser utilizado\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o de um auto-diagn\u00f3stico dos servi\u00e7os\r\ne atividades. Nesse sentido, ele representa<\/p>","resposta":361698,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicador de satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","id":361696,"corpo":"<p align=justify>indicador de satisfa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um padr\u00e3o.","id":361697,"corpo":"<p align=justify>um padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medida de desempenho.","id":361698,"corpo":"<p align=justify>medida de desempenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medida de impacto.","id":361699,"corpo":"<p align=justify>medida de impacto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rio de efetividade.","id":361700,"corpo":"<p align=justify>crit\u00e9rio de efetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/76518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a pr\u00e1tica normalizada do exame de documentos, da determina\u00e7\u00e3o de seus assuntos e da sele\u00e7\u00e3o de termos de indexa\u00e7\u00e3o. \u00c9 dirigida aos sistemas de indexa\u00e7\u00e3o nos quais os assuntos dos documentos s\u00e3o expressos de forma resumida. Esse \u00e9 o objetivo da NBR","provas":[{"id":2788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":76614,"hashId":"cdf167a9049ff904ee9dd05647b4f62d","enunciado":"<p align=justify>Fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a pr\u00e1tica normalizada do\r\nexame de documentos, da determina\u00e7\u00e3o de seus assuntos\r\ne da sele\u00e7\u00e3o de termos de indexa\u00e7\u00e3o. \u00c9 dirigida aos\r\nsistemas de indexa\u00e7\u00e3o nos quais os assuntos dos documentos\r\ns\u00e3o expressos de forma resumida. Esse \u00e9 o\r\nobjetivo da NBR<\/p>","resposta":362165,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10719 \/ 1989","id":362164,"corpo":"<p align=justify>10719 \/ 1989<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12676 \/ 1992","id":362165,"corpo":"<p align=justify>12676 \/ 1992<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10520 \/ 2002","id":362166,"corpo":"<p align=justify>10520 \/ 2002<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14724 \/ 2002","id":362167,"corpo":"<p align=justify>14724 \/ 2002<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6022 \/ 2003","id":362168,"corpo":"<p align=justify>6022 \/ 2003<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/76614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na CDU, o mecanismo de s\u00edntese \u00e9 realizado por meio de sua nota\u00e7\u00e3o e pode ser observado na seguinte composi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":76652,"hashId":"1a9f30d60d7c2e72aa9c0643b498bc73","enunciado":"<p align=justify>Na CDU, o mecanismo de s\u00edntese \u00e9 realizado por meio de\r\nsua nota\u00e7\u00e3o e pode ser observado na seguinte composi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":362336,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.4198.13\"Plat\u00e3o\" &#8722; Platonismo.","id":362334,"corpo":"<p align=justify>1.4198.13\"Plat\u00e3o\" &#8722; Platonismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"379.822 &#8722; Projetos Culturais.","id":362335,"corpo":"<p align=justify>379.822 &#8722; Projetos Culturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"572.9(=414) &#8722; Ra\u00e7a Negra.","id":362336,"corpo":"<p align=justify>572.9(=414) &#8722; Ra\u00e7a Negra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"{0.0530+21} &#8722; Documentos para Crian\u00e7as.","id":362337,"corpo":"<p align=justify>{0.0530+21} &#8722; Documentos para Crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"781&534 &#8722; M\u00fasica e F\u00edsica.","id":362338,"corpo":"<p align=justify>781&534 &#8722; M\u00fasica e F\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/76652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 6023\/2002 determina que \"quando houver indica\u00e7\u00e3o expl\u00edcita de responsabilidade pelo conjunto da obra, em colet\u00e2neas de v\u00e1rios autores, a entrada deve ser feita pelo nome do respons\u00e1vel, seguida","provas":[{"id":2788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":76670,"hashId":"ea7b116c3540bdf01d7ff2838f1524d2","enunciado":"A NBR 6023\/2002 determina que \"quando houver indica\u00e7\u00e3o\r\nexpl\u00edcita de responsabilidade pelo conjunto da obra,\r\nem colet\u00e2neas de v\u00e1rios autores, a entrada deve ser feita\r\npelo nome do respons\u00e1vel, seguida","resposta":362417,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do tipo de participa\u00e7\u00e3o, entre colchetes.\"","id":362416,"corpo":"<p align=justify>do tipo de participa\u00e7\u00e3o, entre colchetes.\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da abrevia\u00e7\u00e3o, no singular, do tipo de participa\u00e7\u00e3o, entre par\u00eanteses.\"","id":362417,"corpo":"<p align=justify>da abrevia\u00e7\u00e3o, no singular, do tipo de participa\u00e7\u00e3o,\r\nentre par\u00eanteses.\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do tipo de participa\u00e7\u00e3o, por extenso, entre colchetes.\"","id":362418,"corpo":"<p align=justify>do tipo de participa\u00e7\u00e3o, por extenso, entre colchetes.\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da abrevia\u00e7\u00e3o, no singular, do tipo de participa\u00e7\u00e3o, entre colchetes.\"","id":362419,"corpo":"<p align=justify>da abrevia\u00e7\u00e3o, no singular, do tipo de participa\u00e7\u00e3o,\r\nentre colchetes.\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do tipo de participa\u00e7\u00e3o, por extenso, entre par\u00eanteses.\"","id":362420,"corpo":"<p align=justify>do tipo de participa\u00e7\u00e3o, por extenso, entre par\u00eanteses.\"<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/76670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio de uma parceria do IBICT com institui\u00e7\u00f5es que desejam organizar e difundir seus conte\u00fados tem\u00e1ticos no ambiente Web, este programa disponibiliza cole\u00e7\u00f5es referenciais que re\u00fanem e organizam informa\u00e7\u00f5es presentes na Internet sobre determinadas \u00e1reas do conhecimento. O programa em quest\u00e3o \u00e9 o","provas":[{"id":2788,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia","id":2637},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2007-fcc-analista-area-documentacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPU - Analista - \u00c1rea Documenta\u00e7\u00e3o Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":76733,"hashId":"808d0c12cb4979a720ed25734051fc29","enunciado":"<p align=justify>Por meio de uma parceria do IBICT com institui\u00e7\u00f5es que\r\ndesejam organizar e difundir seus conte\u00fados tem\u00e1ticos no\r\nambiente Web, este programa disponibiliza cole\u00e7\u00f5es referenciais\r\nque re\u00fanem e organizam informa\u00e7\u00f5es presentes\r\nna Internet sobre determinadas \u00e1reas do conhecimento. O\r\nprograma em quest\u00e3o \u00e9 o<\/p>","resposta":362718,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proninc.","id":362715,"corpo":"<p align=justify>Proninc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servir.","id":362716,"corpo":"<p align=justify>Servir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SoftEx","id":362717,"corpo":"<p align=justify>SoftEx<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prossiga.","id":362718,"corpo":"<p align=justify>Prossiga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Portcom.","id":362719,"corpo":"<p align=justify>Portcom.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/76733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Material e Patrim\u00f4nio","id":710}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A chapa de tombamento dos bens existentes na empresa dever\u00e1 ser afixada","provas":[{"id":2431,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Material e Patrim\u00f4nio","id":710},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-material-e-patrimonio","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Material e Patrim\u00f4nio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63708,"hashId":"c2dd3b0a23876561d67df5201538c3db","enunciado":"<p align=justify>A chapa de tombamento dos bens existentes na empresa dever\u00e1 ser afixada<\/p>","resposta":300792,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na parte traseira dos bens, devendo ficar voltados para a parede, desde que n\u00e3o seja de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 de sigilo profissional.","id":300790,"corpo":"<p align=justify>na parte traseira dos bens, devendo ficar voltados para a parede, desde que n\u00e3o seja de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o, pois \u00e9 de sigilo\r\nprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em local de dif\u00edcil acesso, para n\u00e3o serem retirados por qualquer pessoa.","id":300791,"corpo":"<p align=justify>em local de dif\u00edcil acesso, para n\u00e3o serem retirados por qualquer pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em local de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o para tornar p\u00fablico que o bem pertence a uma institui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de facilitar sua visibilidade e localiza\u00e7\u00e3o a quem realiza os invent\u00e1rios.","id":300792,"corpo":"<p align=justify>em local de f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o para tornar p\u00fablico que o bem pertence a uma institui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de facilitar sua visibilidade e\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o a quem realiza os invent\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em local de f\u00e1cil localiza\u00e7\u00e3o para que qualquer pessoa possa dela se apossar.","id":300793,"corpo":"<p align=justify>em local de f\u00e1cil localiza\u00e7\u00e3o para que qualquer pessoa possa dela se apossar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas est\u00e1 correta.","id":300794,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das respostas est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do Patrim\u00f4nio","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427655,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-gestao-do-patrimonio"},{"nome_clean":"Bem Patrimonial","oab":false,"nome":"Bem Patrimonial","pai":427655,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427724,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-bem-patrimonial"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/63708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Susan Jurow e Susan B. Barnard, existem quatro barreiras para a implementa\u00e7\u00e3o das teorias da qualidade no ambiente de bibliotecas: vocabul\u00e1rio, compromisso, processo e profissionalismo. O \u00faltimo item pode ser resumido como","provas":[{"id":542,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":95528,"hashId":"a70cbc18c5c9250131555a2d4e709d00","enunciado":"Segundo Susan Jurow e Susan B. Barnard, existem quatro\r\nbarreiras para a implementa\u00e7\u00e3o das teorias da qualidade\r\nno ambiente de bibliotecas: vocabul\u00e1rio, compromisso,\r\nprocesso e profissionalismo. O \u00faltimo item pode ser\r\nresumido como","resposta":451404,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pouco engajamento dos profissionais no processo de qualidade.","id":451402,"corpo":"o pouco engajamento dos profissionais no processo\r\nde qualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a desconfian\u00e7a dos profissionais quanto ao uso de termos como \"cliente&quot;, \"mercado\" e \"lucro\" no ambiente das unidades de informa\u00e7\u00e3o.","id":451403,"corpo":"a desconfian\u00e7a dos profissionais quanto ao uso de\r\ntermos como \"cliente&quot;, \"mercado\" e \"lucro\" no ambiente\r\ndas unidades de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o medo que os bibliotec\u00e1rios t\u00eam das conseq\u00fc\u00eancias relacionadas com a inser\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as em seus servi\u00e7os.","id":451404,"corpo":"o medo que os bibliotec\u00e1rios t\u00eam das conseq\u00fc\u00eancias\r\nrelacionadas com a inser\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as em seus\r\nservi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a falta de tempo para a implementa\u00e7\u00e3o de programas de qualidade.","id":451405,"corpo":"a falta de tempo para a implementa\u00e7\u00e3o de programas\r\nde qualidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a impaci\u00eancia dos profissionais com os processos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de programas de qualidade.","id":451406,"corpo":"a impaci\u00eancia dos profissionais com os processos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o de programas de\r\nqualidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/95528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2160}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A deforma\u00e7\u00e3o por flu\u00eancia do concreto \u00e9 composta de duas partes: uma r\u00e1pida e outra lenta. De acordo com a NBR 6118\/ 2003 &#8211; Projeto de Estruturas de Concreto &#8211; Procedimento, a deforma\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 irrevers\u00edvel. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da carga que a originou, essa deforma\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ocorre:","provas":[{"id":3131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2160},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-tecnico-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":95529,"hashId":"a3192ac489ca023610d1dcfa9d724095","enunciado":"<p align=justify>A deforma\u00e7\u00e3o por flu\u00eancia do concreto \u00e9 composta de duas\r\npartes: uma r\u00e1pida e outra lenta. De acordo com a NBR 6118\/\r\n2003 &#8211; Projeto de Estruturas de Concreto &#8211; Procedimento, a\r\ndeforma\u00e7\u00e3o r\u00e1pida \u00e9 irrevers\u00edvel. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da carga\r\nque a originou, essa deforma\u00e7\u00e3o r\u00e1pida ocorre:<\/p>","resposta":451423,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas primeiras 2 horas.","id":451421,"corpo":"nas primeiras 2 horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas primeiras 24 horas.","id":451422,"corpo":"nas primeiras 24 horas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas primeiras 48 horas.","id":451423,"corpo":"nas primeiras 48 horas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na primeira semana.","id":451424,"corpo":"na primeira semana.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no primeiro m\u00eas.","id":451425,"corpo":"no primeiro m\u00eas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/95529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2160}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No estudo das deforma\u00e7\u00f5es em barras carregadas axialmente, o Coeficiente de Poisson corresponde ao valor absoluto da(o):","provas":[{"id":3131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":2160},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-tecnico-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":95541,"hashId":"fc953f3b3b54c05c354fc89606dc006f","enunciado":"<p align=justify>No estudo das deforma\u00e7\u00f5es em barras carregadas axialmente,\r\no Coeficiente de Poisson corresponde ao valor absoluto da(o):<\/p>","resposta":451484,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal e a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal.","id":451484,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal e a deforma\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica longitudinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal e a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal.","id":451485,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal e a\r\ndeforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal e a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal.","id":451486,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal e a\r\ndeforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal e a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal.","id":451487,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal e a\r\ndeforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produto entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal e a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal.","id":451488,"corpo":"<p align=justify>produto entre a deforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica transversal e a\r\ndeforma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica longitudinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/95541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":2161}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da capacit\u00e2ncia C, em Farad, apresentada pelo capacitor no circuito \u00e9:","provas":[{"id":3136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":2161},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-tecnico-de-controle-externo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":95639,"hashId":"7be73e1f66c4dd53469e6c0c1c7630ed","enunciado":"<p align=justify>O valor da capacit\u00e2ncia C, em Farad, apresentada pelo\r\ncapacitor no circuito \u00e9:<\/p>","resposta":451939,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1","id":451936,"corpo":"0,1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,2","id":451937,"corpo":"0,2","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,5","id":451938,"corpo":"0,5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0","id":451939,"corpo":"1,0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,0","id":451940,"corpo":"2,0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 58 e 59. A figura ilustra um circuito alimentado por uma fonte de tens\u00e3o senoidal VE e este possui a seguinte resposta em freq\u00fc\u00eancia: , onde VS representa a tens\u00e3o medida sobre o resistor de 4 ","id":84813,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<U><SUP>os<\/SUP> <\/U>58 e 59.<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_208.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura ilustra um circuito alimentado por uma fonte de tens\u00e3o senoidal V<SUB>E<\/SUB> e este possui a seguinte resposta em freq\u00fc\u00eancia: <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_209.gif> , onde V<SUB>S<\/SUB> representa a tens\u00e3o medida sobre o resistor de 4 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_210.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 e 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/95639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":2161}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tarifa\u00e7\u00e3o horo-sazonal azul, o consumidor de grande porte \u00e9 tarifado, dentre outros, pela demanda de pot\u00eancia solicitada da concession\u00e1ria, pelo consumo de energia el\u00e9trica e pelo fator de pot\u00eancia. A diminui\u00e7\u00e3o do custo da fatura do consumidor causada pela eleva\u00e7\u00e3o do Fator de Carga (FC) est\u00e1 associada a uma redu\u00e7\u00e3o da:","provas":[{"id":3136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":2161},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-tecnico-de-controle-externo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":95707,"hashId":"d836d1814d5dcbca3ea81ef38c496139","enunciado":"<p align=justify>Na tarifa\u00e7\u00e3o horo-sazonal azul, o consumidor de grande porte\r\n\u00e9 tarifado, dentre outros, pela demanda de pot\u00eancia solicitada\r\nda concession\u00e1ria, pelo consumo de energia el\u00e9trica e\r\npelo fator de pot\u00eancia. A diminui\u00e7\u00e3o do custo da fatura do\r\nconsumidor causada pela eleva\u00e7\u00e3o do Fator de Carga (FC)\r\nest\u00e1 associada a uma redu\u00e7\u00e3o da:<\/p>","resposta":452268,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demanda solicitada da concession\u00e1ria.","id":452268,"corpo":"demanda solicitada da concession\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"energia el\u00e9trica consumida.","id":452269,"corpo":"energia el\u00e9trica consumida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"energia el\u00e9trica consumida e da demanda solicitada da concession\u00e1ria.","id":452270,"corpo":"<p align=justify>energia el\u00e9trica consumida e da demanda solicitada da\r\nconcession\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pot\u00eancia reativa solicitada da concession\u00e1ria.","id":452271,"corpo":"pot\u00eancia reativa solicitada da concession\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pot\u00eancia reativa e da demanda solicitadas da concession\u00e1ria.","id":452272,"corpo":"<p align=justify>pot\u00eancia reativa e da demanda solicitadas da concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/95707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":2161}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra o esquema de um gerador trif\u00e1sico na configura\u00e7\u00e3o estrela, com duas de suas fases em curto e uma aberta. Considere V1 (F) a tens\u00e3o de seq\u00fc\u00eancia positiva na falta e as imped\u00e2ncias nas seq\u00fc\u00eancias zero, positiva e negativa, respectivamente, Z0 EQU, Z1 EQU e Z2 EQU . A express\u00e3o que determina a corrente de falta na seq\u00fc\u00eancia positiva, quando ocorre uma falta entre duas fases desse gerador, \u00e9:","provas":[{"id":3136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":2161},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-tecnico-de-controle-externo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":95732,"hashId":"acef58126811595aa41c1874695d8b0a","enunciado":"<P align=justify>A figura abaixo mostra o esquema de um gerador trif\u00e1sico na configura\u00e7\u00e3o estrela, com duas de suas fases em curto e uma aberta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_241.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere V<SUB>1 <\/SUB><SUP>(F)<\/SUP>  a tens\u00e3o de seq\u00fc\u00eancia positiva na falta e as imped\u00e2ncias nas seq\u00fc\u00eancias zero, positiva e negativa, respectivamente, Z<SUP>0<\/SUP> <SUB><EM>EQU<\/EM><\/SUB>, Z<SUP>1<\/SUP> <SUB><EM>EQU<\/EM><\/SUB> e Z<SUP>2<\/SUP> <SUB><EM>EQU<\/EM><\/SUB>  . A express\u00e3o que determina a corrente de falta na seq\u00fc\u00eancia positiva, quando ocorre uma falta entre duas fases desse gerador, \u00e9:<\/P>","resposta":1166994,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1166992,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_242.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1166993,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_243.gif><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1166994,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_244.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1166995,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_245.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1166996,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_246.gif><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/95732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":2161}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Acima \u00e9 apresentado um esquema simplificado de acionamento de motor, com utiliza\u00e7\u00e3o de chave contatora. A respeito desse esquema, pode-se afirmar, corretamente, que:","provas":[{"id":3136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":2161},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-tecnico-de-controle-externo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":95812,"hashId":"3741f154ca248183b73664af867c10a1","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3136\/Imagem_258.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acima \u00e9 apresentado um esquema simplificado de acionamento de motor, com utiliza\u00e7\u00e3o de chave contatora. A respeito desse esquema, pode-se afirmar, corretamente, que:<\/P>","resposta":452767,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para alimentar o motor deve-se acionar a botoeira NA e em seguida a botoeira NF.","id":452763,"corpo":"<p align=justify>para alimentar o motor deve-se acionar a botoeira NA e\r\nem seguida a botoeira NF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para desligar o motor deve-se acionar a botoeira NA.","id":452764,"corpo":"<p align=justify>para desligar o motor deve-se acionar a botoeira NA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a chave S \u00e9 uma chave NF.","id":452765,"corpo":"a chave S \u00e9 uma chave NF.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a chave S pode ser retirada, pois a botoeira NA realiza a mesma fun\u00e7\u00e3o.","id":452766,"corpo":"<p align=justify>a chave S pode ser retirada, pois a botoeira NA realiza a\r\nmesma fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a chave S \u00e9 necess\u00e1ria para manter o motor alimentado ap\u00f3s o acionamento da botoeira NA.","id":452767,"corpo":"<p align=justify>a chave S \u00e9 necess\u00e1ria para manter o motor alimentado\r\nap\u00f3s o acionamento da botoeira NA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/95812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sujeito \u00e9 o termo de quem se informa alguma coisa. Aponte a op\u00e7\u00e3o em que o sujeito n\u00e3o \u00e9 uma personagem do texto:","provas":[{"id":3312,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-cozinha-diarista","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Cozinha - 2007"},{"id":3323,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-cozinha-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Cozinha - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":105960,"hashId":"e0409dc17d616b9d00ab82af56579427","enunciado":"<P align=justify>O sujeito \u00e9 o termo de quem se informa alguma coisa. Aponte a op\u00e7\u00e3o em que o sujeito <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> \u00e9 uma personagem do texto:<\/P>","resposta":500954,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cachorrinho estava muito assustado.","id":500952,"corpo":"<p align=justify>O cachorrinho estava muito assustado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esta menina sempre defende os animais.","id":500953,"corpo":"<p align=justify>Esta menina sempre defende os animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prefeito determinou que todos tomassem conta de seu animalzinho.","id":500954,"corpo":"<p align=justify>O prefeito determinou que todos tomassem conta de\r\nseu animalzinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas paradas torciam pelo cachorrinho.","id":500955,"corpo":"<p align=justify>As pessoas paradas torciam pelo cachorrinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tito fugiu quando a carrocinha chegou.","id":500956,"corpo":"<p align=justify>Tito fugiu quando a carrocinha chegou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/105960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola est\u00e1 equipada com tr\u00eas caixas d&#39;\u00e1gua. Cada caixa d&#39;\u00e1gua tem capacidade de 880 litros. Se cada caixa d&#39;\u00e1gua estiver cheia de \u00e1gua, quantos litros de \u00e1gua a escola ter\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":3312,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-cozinha-diarista","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Cozinha - 2007"},{"id":3323,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Cozinha","id":2750},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-auxiliar-de-cozinha-plantonista-2","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Auxiliar de Cozinha - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":105996,"hashId":"e61fdc9d920264dea8e3d89ae48d0417","enunciado":"<p align=justify>Uma escola est\u00e1 equipada com tr\u00eas caixas d&#39;\u00e1gua.\r\nCada caixa d&#39;\u00e1gua tem capacidade de 880 litros.\r\nSe cada caixa d&#39;\u00e1gua estiver cheia de \u00e1gua,\r\nquantos litros de \u00e1gua a escola ter\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":501134,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2680","id":501132,"corpo":"<p align=justify>2680<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3520","id":501133,"corpo":"<p align=justify>3520<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2640","id":501134,"corpo":"<p align=justify>2640<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2200","id":501135,"corpo":"<p align=justify>2200<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3140","id":501136,"corpo":"<p align=justify>3140<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":93750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/105996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},{"descricao":"Professor","id":1866},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a op\u00e7\u00e3o em que o sujeito dos verbos sublinhados s\u00e3o os das frases abaixo respectivamente: I. \"H\u00e1 um tom de verde...\" II. \"Andava no ar uma calma adormentadora.\" III. \"As folhas das trepadeiras que cobriam as paredes de algumas vivendas dos Moinhos de Vento, faziam-se dum vermelho de ferrugem.\"","provas":[{"id":3423,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fiscal de Obras - 2007"},{"id":3427,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2007"},{"id":3429,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - 2007"},{"id":3466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"},{"id":3446,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2007"},{"id":3450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-enfermagem-12-por-36-h","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2007"},{"id":3458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio","id":2069},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-laboratorio","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio - 2007"},{"id":3462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X","id":2257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-raio-x","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Raio X - 2007"},{"id":3463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[],"id":113063,"hashId":"42328ab9d50ee728783404383e6fd061","enunciado":"<P align=justify>Aponte a op\u00e7\u00e3o em que o sujeito dos verbos sublinhados s\u00e3o os das frases abaixo respectivamente: <\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>I. \"<U>H\u00e1<\/U> um tom de verde...\"<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>II. \"<U>Andava<\/U> no ar uma calma adormentadora.\" <\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>III. \"As folhas das trepadeiras que cobriam as paredes de algumas vivendas dos Moinhos de Vento, <U>faziam<\/U>-se dum vermelho de ferrugem.\"<\/STRONG><\/P>","resposta":532928,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um tom de verde, no ar, sujeito indeterminado","id":532926,"corpo":"Um tom de verde, no ar, sujeito indeterminado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito, no ar, Moinhos de vento","id":532927,"corpo":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito, no ar, Moinhos de vento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito, uma calma adormentadora, as folhas das trepadeiras.","id":532928,"corpo":"<p align=justify>Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito, uma calma adormentadora, as\r\nfolhas das trepadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sujeito oculto, uma calma adormentadora, sujeito indeterminado","id":532929,"corpo":"<p align=justify>Sujeito oculto, uma calma adormentadora, sujeito\r\nindeterminado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um tom de verde, sujeito oculto, que","id":532930,"corpo":"Um tom de verde, sujeito oculto, que","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99321,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3423\/47.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/113063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para evitar os \"olhos vermelhos\" quando se fotografa com flash, deve-se usar: ","provas":[{"id":2560,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2007-funpar-nc-ufpr-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Fot\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67295,"hashId":"638cb567d35586dd52534fbdbae10d5d","enunciado":"<p align=justify>Para evitar os \"olhos vermelhos\" quando se fotografa com flash, deve-se usar:\r\n<\/p>","resposta":317587,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flash direto, ou no mesmo plano dos olhos de quem \u00e9 fotografado","id":317586,"corpo":"<p align=justify>flash direto, ou no mesmo plano dos olhos de quem \u00e9 fotografado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flash indireto, ou em plano diferente dos olhos de quem \u00e9 fotografado. ","id":317587,"corpo":"<p align=justify>flash indireto, ou em plano diferente dos olhos de quem \u00e9 fotografado.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma fonte de luz, apenas","id":317588,"corpo":"<p align=justify>uma fonte de luz, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filme de baixa ou m\u00e9dia sensibilidade. ","id":317589,"corpo":"<p align=justify>filme de baixa ou m\u00e9dia sensibilidade.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"filtro de compensa\u00e7\u00e3o. ","id":317590,"corpo":"<p align=justify>filtro de compensa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/67295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A id\u00e9ia de movimento de um objeto fotografado \u00e9 afetada diretamente: ","provas":[{"id":2560,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2007-funpar-nc-ufpr-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Fot\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67301,"hashId":"10fd3fe7c79a77a1d28123c4a0aefb82","enunciado":"<p align=justify>A id\u00e9ia de movimento de um objeto fotografado \u00e9 afetada diretamente:\r\n\r\n<\/p>","resposta":317619,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela sensibilidade do filme. ","id":317616,"corpo":"<p align=justify>pela sensibilidade do filme.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo diafragma","id":317617,"corpo":"<p align=justify>pelo diafragma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela ilumina\u00e7\u00e3o ambiente.","id":317618,"corpo":"<p align=justify>pela ilumina\u00e7\u00e3o ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo obturador. ","id":317619,"corpo":"<p align=justify>pelo obturador.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo tempo de revela\u00e7\u00e3o do filme. ","id":317620,"corpo":"<p align=justify>pelo tempo de revela\u00e7\u00e3o do filme.\r\n\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/67301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 qualidade de imagem de uma c\u00e2mera fotogr\u00e1fica digital, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":2560,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2007-funpar-nc-ufpr-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Fot\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67303,"hashId":"509b87abe8e9e662e9f361357bd62c74","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 qualidade de imagem de uma c\u00e2mera fotogr\u00e1fica digital, assinale a alternativa correta.\r\n<\/p>","resposta":317626,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para uma maior qualidade, \u00e9 mais conveniente o uso do zoom \u00f3ptico do que o zoom digital. ","id":317626,"corpo":"<p align=justify>Para uma maior qualidade, \u00e9 mais conveniente o uso do zoom \u00f3ptico do que o zoom digital.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para uma maior qualidade, \u00e9 mais conveniente o uso do zoom digital do que o zoom \u00f3ptico. ","id":317627,"corpo":"<p align=justify>Para uma maior qualidade, \u00e9 mais conveniente o uso do zoom digital do que o zoom \u00f3ptico.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A qualidade das imagens produzidas depende do programa que, usualmente, acompanha a c\u00e2mera","id":317628,"corpo":"<p align=justify>A qualidade das imagens produzidas depende do programa que, usualmente, acompanha a c\u00e2mera<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A qualidade da imagem depende da capacidade do cart\u00e3o de mem\u00f3ria da c\u00e2mera","id":317629,"corpo":"<p align=justify>A qualidade da imagem depende da capacidade do cart\u00e3o de mem\u00f3ria da c\u00e2mera<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A qualidade da imagem relaciona-se diretamente \u00e0 capacidade de armazenamento de imagens na pr\u00f3pria c\u00e2mera. ","id":317630,"corpo":"<p align=justify>A qualidade da imagem relaciona-se diretamente \u00e0 capacidade de armazenamento de imagens na pr\u00f3pria c\u00e2mera.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/67303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437}],"orgaos":[{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das principais express\u00f5es fotogr\u00e1ficas do s\u00e9c. XIX, respons\u00e1vel pela sua ampla divulga\u00e7\u00e3o e populariza\u00e7\u00e3o junto ao grande p\u00fablico, foi: ","provas":[{"id":2560,"cargo":{"descricao":"Fot\u00f3grafo","id":1437},"orgao":{"nome":"Usina Hidrel\u00e9trica de Itaipu","sigla":"ITAIPU Binacional","id":1249,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"itaipu-binacional-2007-funpar-nc-ufpr-fotografo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - ITAIPU Binacional - Fot\u00f3grafo - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67310,"hashId":"2958d69841fbf29b69455ec0c9b129f3","enunciado":"<p align=justify>Uma das principais express\u00f5es fotogr\u00e1ficas do s\u00e9c. XIX, respons\u00e1vel pela sua ampla divulga\u00e7\u00e3o e populariza\u00e7\u00e3o junto ao grande p\u00fablico, foi:\r\n<\/p>","resposta":317665,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o daguerre\u00f3tipo","id":317661,"corpo":"<p align=justify>o daguerre\u00f3tipo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o autocromo","id":317662,"corpo":"<p align=justify>o autocromo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a amplia\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica","id":317663,"corpo":"<p align=justify>a amplia\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o negativo flex\u00edvel","id":317664,"corpo":"<p align=justify>o negativo flex\u00edvel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \"carta de visita\". ","id":317665,"corpo":"<p align=justify>a \"carta de visita\".\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":"artes\/67310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao texto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67313,"hashId":"8663e6250376299532d9f6ddc7f016e9","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao texto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":317677,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro par\u00e1grafo relata diversas pr\u00e1ticas, todas relacionadas ao Egito antigo, para comprovar que as unhas s\u00e3o objeto de cuidado e interesse humano h\u00e1 mil\u00eanios.","id":317676,"corpo":"<p align=justify>O primeiro par\u00e1grafo relata diversas pr\u00e1ticas, todas relacionadas ao Egito antigo, para comprovar que as unhas s\u00e3o\r\nobjeto de cuidado e interesse humano h\u00e1 mil\u00eanios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O segundo par\u00e1grafo come\u00e7a com uma afirma\u00e7\u00e3o geral sobre o interesse das unhas para a medicina e depois apresenta uma s\u00e9rie de exemplos que refor\u00e7am essa afirma\u00e7\u00e3o.","id":317677,"corpo":"<p align=justify>O segundo par\u00e1grafo come\u00e7a com uma afirma\u00e7\u00e3o geral sobre o interesse das unhas para a medicina e depois apresenta\r\numa s\u00e9rie de exemplos que refor\u00e7am essa afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O terceiro par\u00e1grafo contraria o segundo par\u00e1grafo e argumenta que a medicina legal, ela sim, explora as informa\u00e7\u00f5es mais importantes que as unhas podem fornecer","id":317678,"corpo":"<p align=justify>O terceiro par\u00e1grafo contraria o segundo par\u00e1grafo e argumenta que a medicina legal, ela sim, explora as informa\u00e7\u00f5es\r\nmais importantes que as unhas podem fornecer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O quarto par\u00e1grafo aponta o surgimento de rem\u00e9dios para as unhas destinados a combater a depend\u00eancia","id":317679,"corpo":"<p align=justify>O quarto par\u00e1grafo aponta o surgimento de rem\u00e9dios para as unhas destinados a combater a depend\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O quarto par\u00e1grafo aponta o surgimento de rem\u00e9dios para as unhas destinados a combater a depend\u00eancia","id":317680,"corpo":"<p align=justify>O quarto par\u00e1grafo aponta o surgimento de rem\u00e9dios para as unhas destinados a combater a depend\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto a seguir, responda as quest\u00f5es 01 a 03.","id":58877,"enunciado":"<p align=justify>Com base no texto a seguir, responda as quest\u00f5es 01 a 03.<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2561\/1.GIF><\/p><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/67313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir: 1. Sangue ou terra sob as unhas podem causar doen\u00e7as graves.\n2. Determinadas doen\u00e7as e a ingest\u00e3o de alguns rem\u00e9dios podem ser causas de sinais caracter\u00edsticos nas unhas. 3. Disfun\u00e7\u00f5es hormonais s\u00e3o uma causa poss\u00edvel para o surgimento de sinais caracter\u00edsticos nas unhas. 4. A luta contra o doping \u00e9 o principal objetivo da onicologia e seu emprego mais eficiente. Correspondem a informa\u00e7\u00f5es dadas pelo texto:","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67314,"hashId":"475a57c36df8ee308a194001dc397ab5","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas a seguir: <\/P>\n<P align=justify>1. Sangue ou terra sob as unhas podem causar doen\u00e7as graves.<\/P>\n2. Determinadas doen\u00e7as e a ingest\u00e3o de alguns rem\u00e9dios podem ser causas de sinais caracter\u00edsticos nas unhas. <\/P>\n<P align=justify>3. Disfun\u00e7\u00f5es hormonais s\u00e3o uma causa poss\u00edvel para o surgimento de sinais caracter\u00edsticos nas unhas. <\/P>\n<P align=justify>4. A luta contra o doping \u00e9 o principal objetivo da onicologia e seu emprego mais eficiente. <\/P>\n<P align=justify>Correspondem a informa\u00e7\u00f5es dadas pelo texto:<\/P>","resposta":317683,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente 1, 2 e 4.","id":317681,"corpo":"<p align=justify>somente 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente 3 e 4.","id":317682,"corpo":"<p align=justify>somente 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente 2 e 3.","id":317683,"corpo":"<p align=justify>somente 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente 1 e 2.","id":317684,"corpo":"<p align=justify>somente 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":317685,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto a seguir, responda as quest\u00f5es 01 a 03.","id":58877,"enunciado":"<p align=justify>Com base no texto a seguir, responda as quest\u00f5es 01 a 03.<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2561\/1.GIF><\/p><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/67314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;As f\u00f3rmulas \u00e0 base de unhas n\u00e3o constituem uma terapia comprovada\". Qual das frases abaixo est\u00e1 de acordo com a norma padr\u00e3o do portugu\u00eas escrito?","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67316,"hashId":"ffebd99a33d85c012ff6e3aa4ead49d9","enunciado":"<p align=justify>&quot;As f\u00f3rmulas \u00e0 base de unhas n\u00e3o constituem uma terapia comprovada\". Qual das frases abaixo est\u00e1 de acordo com a\r\nnorma padr\u00e3o do portugu\u00eas escrito?<\/p>","resposta":317692,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A f\u00f3rmula \u00e0 base de unhas n\u00e3o constituem uma terapia comprovada.","id":317691,"corpo":"<p align=justify>A f\u00f3rmula \u00e0 base de unhas n\u00e3o constituem uma terapia comprovada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A f\u00f3rmula \u00e0 base de unhas n\u00e3o constitui uma terapia comprovada.","id":317692,"corpo":"<p align=justify>A f\u00f3rmula \u00e0 base de unhas n\u00e3o constitui uma terapia comprovada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00f3rmulas \u00e0 base de unha n\u00e3o constitue uma terapia comprovada","id":317693,"corpo":"<p align=justify>F\u00f3rmulas \u00e0 base de unha n\u00e3o constitue uma terapia comprovada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As f\u00f3rmulas \u00e0 base de unha n\u00e3o constitue uma terapia comprovada","id":317694,"corpo":"<p align=justify>As f\u00f3rmulas \u00e0 base de unha n\u00e3o constitue uma terapia comprovada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As f\u00f3rmulas \u00e0 base de unha n\u00e3o constitui terapias comprovadas.","id":317695,"corpo":"<p align=justify>As f\u00f3rmulas \u00e0 base de unha n\u00e3o constitui terapias comprovadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/67316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as planilhas eletr\u00f4nicas e seu uso (incluindo o Microsoft Excel), considere as afirmativas abaixo: 1. Em planilhas eletr\u00f4nicas, refer\u00eancia de bloco \u00e9 o endere\u00e7o de um bloco retangular que pode conter muitas colunas de tabelas diferentes, incluindo arquivos diferentes. 2. Planilhas eletr\u00f4nicas geralmente efetuam opera\u00e7\u00f5es de c\u00e9lulas obedecendo \u00e0 ordem de preced\u00eancia dos operadores e operandos. 3. Os itens, ou lista de itens, separados por v\u00edrgulas que aparecem entre par\u00eanteses depois do nome da fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o chamados de \u00edndices cruzados. \u00a04. O endere\u00e7o de uma c\u00e9lula \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o da letra da coluna com o n\u00famero da linha que a formam. 5. Macros s\u00e3o recursos que permitem que se emita uma seq\u00fc\u00eancia de comandos ou toques de tecla automaticamente. \u00a0Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67341,"hashId":"345d0f46f9753752f19edd1b32628beb","enunciado":"<P align=justify>Sobre as planilhas eletr\u00f4nicas e seu uso (incluindo o Microsoft Excel), considere as afirmativas abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Em planilhas eletr\u00f4nicas, refer\u00eancia de bloco \u00e9 o endere\u00e7o de um bloco retangular que pode conter muitas colunas de tabelas diferentes, incluindo arquivos diferentes. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Planilhas eletr\u00f4nicas geralmente efetuam opera\u00e7\u00f5es de c\u00e9lulas obedecendo \u00e0 ordem de preced\u00eancia dos operadores e operandos. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Os itens, ou lista de itens, separados por v\u00edrgulas que aparecem entre par\u00eanteses depois do nome da fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o chamados de \u00edndices cruzados.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a04. O endere\u00e7o de uma c\u00e9lula \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o da letra da coluna com o n\u00famero da linha que a formam. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Macros s\u00e3o recursos que permitem que se emita uma seq\u00fc\u00eancia de comandos ou toques de tecla automaticamente.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":317832,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":317829,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":317830,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":317831,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":317832,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":317833,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/67341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a morte do menino Jo\u00e3o H\u00e9lio, no Rio de Janeiro, e pelo fato de um adolescente concorrer para a pr\u00e1tica do crime, muitos se manifestaram acerca da redu\u00e7\u00e3o da responsabilidade penal pela pr\u00e1tica delituosa, dos 18 para os 16 anos. Sobre o assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. A maioridade penal no Brasil foi modificada por Emenda Constitucional, sendo reduzida para dezesseis anos de idade. 2. A maioridade penal no Brasil continua sendo dezoito anos de idade. 3. Pela Lei 8.069\/90 (ECA), o adolescente n\u00e3o responde pela pr\u00e1tica de ato definido como crime. \u00a04. Pela Lei 8.069\/90 (ECA), o adolescente responde com medidas socioeducativas. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67380,"hashId":"6b87bff1908c383ace6aab094dcbfacd","enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s a morte do menino Jo\u00e3o H\u00e9lio, no Rio de Janeiro, e pelo fato de um adolescente concorrer para a pr\u00e1tica do crime, muitos se manifestaram acerca da redu\u00e7\u00e3o da responsabilidade penal pela pr\u00e1tica delituosa, dos 18 para os 16 anos. Sobre o assunto, considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>1. A maioridade penal no Brasil foi modificada por Emenda Constitucional, sendo reduzida para dezesseis anos de idade. <\/P>\r\n<P align=justify>2. A maioridade penal no Brasil continua sendo dezoito anos de idade. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Pela Lei 8.069\/90 (ECA), o adolescente n\u00e3o responde pela pr\u00e1tica de ato definido como crime.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a04. Pela Lei 8.069\/90 (ECA), o adolescente responde com medidas socioeducativas. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":317989,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":317989,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":317993,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":317997,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":318003,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":318007,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/67380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Direito","id":2565},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Banco de Dados","id":2083},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Epis\u00f3dio ocorrido com Fernando Henrique Cardoso na campanha de 1994 para comentar a pr\u00e9-candidatura de Geraldo Alckmin foi relembrado pelo senador Tasso Jereissati, desde sexta o novo presidente do PSDB. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A exemplo do que fez neste m\u00eas com o governador de S\u00e3o Paulo, Tasso Jereissati, naquele ano, levou FHC ao interior do Cear\u00e1 para encontrar prefei-tos, o qual lhe aconselhou a se expressar de maneira informal. Tendo em conta as duas reformula\u00e7\u00f5es acima, referentes ao primeiro e ao se-gundo par\u00e1grafos do texto, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":2569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2007"},{"id":2588,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Direito","id":2565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Direito - 2007"},{"id":3074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Banco de Dados","id":2083},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Banco de Dados - 2007"},{"id":3105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":67382,"hashId":"03b4f93a07cf274b60068eb5de0b630b","enunciado":"<P align=justify>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Epis\u00f3dio ocorrido com Fernando Henrique Cardoso na campanha de 1994 para comentar a pr\u00e9-candidatura de Geraldo Alckmin foi relembrado pelo senador Tasso Jereissati, desde sexta o novo presidente do PSDB.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 A exemplo do que fez neste m\u00eas com o governador de S\u00e3o Paulo, Tasso Jereissati, naquele ano, levou FHC ao interior do Cear\u00e1 para encontrar prefei-tos, o qual lhe aconselhou a se expressar de maneira informal.<\/P>\r\n<P align=justify>Tendo em conta as <STRONG><U>duas<\/U><\/STRONG> reformula\u00e7\u00f5es acima, referentes ao primeiro e ao se-gundo par\u00e1grafos do texto, assinale a alternativa CORRETA:<\/P>","resposta":318014,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a primeira reformula\u00e7\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel.","id":318011,"corpo":"<p align=justify>Apenas a primeira reformula\u00e7\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a segunda reformula\u00e7\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel.","id":318012,"corpo":"<p align=justify>Apenas a segunda reformula\u00e7\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambas as reformula\u00e7\u00f5es s\u00e3o aceit\u00e1veis.","id":318013,"corpo":"<p align=justify>Ambas as reformula\u00e7\u00f5es s\u00e3o aceit\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das reformula\u00e7\u00f5es \u00e9 aceit\u00e1vel.","id":318014,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das reformula\u00e7\u00f5es \u00e9 aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 01 e 02 referem-se ao texto abaixo. Leia-o antes de responder a elas. O senador Tasso Jereissati, desde sexta o novo presidente do PSDB, re-lembra epis\u00f3dio ocorrido com Fernando Henrique Cardoso na campanha de 1994 para comentar a pr\u00e9-candidatura de Geraldo Alckmin. Naquele ano, Tasso levou FHC ao interior do Cear\u00e1 para encontrar pre-feitos, a exemplo do que fez neste m\u00eas com o governador de S\u00e3o Paulo. O se-nador aconselhou Fernando Henrique a se expressar de maneira informal. &#8211; Use a linguagem do povo com eles &#8211;, recomendou Tasso. O ex-professor de sociologia ia razoavelmente bem at\u00e9 comentar os efei-tos da ditadura: &#8211; Por causa dela, acabei perdendo minha c\u00e1tedra. Um prefeito o consolou: &#8211; N\u00e3o se preocupe, isso pode acontecer com qualquer um. Quem resume a moral da hist\u00f3ria \u00e9 o pr\u00f3prio Tasso: &#8211; N\u00e3o tem jeito: Alckmin vai acabar perdendo a c\u00e1tedra. (www.jcsol.com\/2005\/11\/20\/painel)","id":58907,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 01 e 02 referem-se ao texto abaixo. Leia-o antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify>          O senador Tasso Jereissati, desde sexta o novo presidente do PSDB, re-lembra epis\u00f3dio ocorrido com Fernando Henrique Cardoso na campanha de 1994 para comentar a pr\u00e9-candidatura de Geraldo Alckmin.<BR>          Naquele ano, Tasso levou FHC ao interior do Cear\u00e1 para encontrar pre-feitos, a exemplo do que fez neste m\u00eas com o governador de S\u00e3o Paulo. O se-nador aconselhou Fernando Henrique a se expressar de maneira informal.<BR>          &#8211; Use a linguagem do povo com eles &#8211;, recomendou Tasso.<BR>          O ex-professor de sociologia ia razoavelmente bem at\u00e9 comentar os efei-tos da ditadura:<BR>          &#8211; Por causa dela, acabei perdendo minha c\u00e1tedra.<BR>          Um prefeito o consolou:<BR>          &#8211; N\u00e3o se preocupe, isso pode acontecer com qualquer um. Quem resume a moral da hist\u00f3ria \u00e9 o pr\u00f3prio Tasso:<BR>          &#8211; N\u00e3o tem jeito: Alckmin vai acabar perdendo a c\u00e1tedra.<BR>                                                                      <U>(<\/U><A href=&quot;http:\/\/www.jcsol.com\/2005\/11\/20\/painel&quot;>www.jcsol.com\/2005\/11\/20\/painel<\/A><U>)<\/U><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/67382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes princ\u00edpios: 1. Princ\u00edpio da Transpar\u00eancia e da Probidade Administrativa. 2. Princ\u00edpio da Liberdade, do Respeito e da Dignidade da Pessoa. 3. Princ\u00edpio da Prioridade Absoluta e da Prote\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Inf\u00e2ncia e \u00e0 Juventude. 4. Princ\u00edpio do Melhor Interesse da Crian\u00e7a. S\u00e3o princ\u00edpios estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 para a inf\u00e2ncia e a juventude, dentre outros:","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67386,"hashId":"fd4b6e08facc8aed047f63c36dfe0108","enunciado":"<P align=justify>Considere os seguintes princ\u00edpios: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Princ\u00edpio da Transpar\u00eancia e da Probidade Administrativa. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Princ\u00edpio da Liberdade, do Respeito e da Dignidade da Pessoa. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Princ\u00edpio da Prioridade Absoluta e da Prote\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Inf\u00e2ncia e \u00e0 Juventude. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Princ\u00edpio do Melhor Interesse da Crian\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios estabelecidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 para a inf\u00e2ncia e a juventude, dentre outros:<\/P>","resposta":318027,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3 apenas.","id":318024,"corpo":"<p align=justify>1 e 3 apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas.","id":318025,"corpo":"<p align=justify>2 e 3 apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":318026,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":318027,"corpo":"<p align=justify>3 e 4 apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 apenas.","id":318028,"corpo":"<p align=justify>3 apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/67386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Banco de Dados","id":2083},{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 CORRETA em:","provas":[{"id":2569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes","id":2081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-administracao-de-redes","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Redes - 2007"},{"id":3074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Banco de Dados","id":2083},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-administrativo-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Banco de Dados - 2007"},{"id":3105,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2564},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2007-fumarc-tecnico-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FUMARC - MPE MG - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":67420,"hashId":"141026f91ec4dfe3ad50d01bc9411b93","enunciado":"<p align=justify>A coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 CORRETA em:<\/p>","resposta":318183,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juristas mais conservadores acreditam que o Direito n\u00e3o vai ajustar-se a tais circunst\u00e2ncias.","id":318183,"corpo":"<p align=justify>Juristas mais conservadores acreditam que o Direito n\u00e3o vai ajustar-se a tais circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da exig\u00fcidade do tempo, esclare\u00e7o que n\u00e3o estender-me-ei em minud\u00eancias.","id":318184,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o da exig\u00fcidade do tempo, esclare\u00e7o que n\u00e3o estender-me-ei em minud\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante v\u00e1rias horas da tarde de ontem, o delegado ouviu o rapaz, que re-cusou-se a colaborar.","id":318185,"corpo":"<p align=justify>Durante v\u00e1rias horas da tarde de ontem, o delegado ouviu o rapaz, que re-cusou-se a colaborar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No que refere-se ao agravo, certamente mandaria endere\u00e7\u00e1-lo ao tribunal competente e n\u00e3o ao juiz.","id":318186,"corpo":"<p align=justify>No que refere-se ao agravo, certamente mandaria endere\u00e7\u00e1-lo ao tribunal competente e n\u00e3o ao juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58982,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/67420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto no artigo 144 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, a seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os:","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67427,"hashId":"38eb0d9fb6fc7061244712ba35e91c54","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o disposto no artigo 144 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, a seguran\u00e7a\r\np\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da\r\nincolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os:<\/p>","resposta":318223,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Militar, Guarda Municipal e Pol\u00edcia de Tr\u00e2nsito.","id":318221,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Militar, Guarda Municipal e Pol\u00edcia de\r\nTr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcias Federais, Pol\u00edcias Civis, Corpo de Bombeiros, Guarda Municipal, Pol\u00edcia de Tr\u00e2nsito e Ex\u00e9rcito.","id":318222,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcias Federais, Pol\u00edcias Civis, Corpo de Bombeiros, Guarda Municipal, Pol\u00edcia de Tr\u00e2nsito e Ex\u00e9rcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcias Civis, Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares.","id":318223,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal, Pol\u00edcias Civis, Pol\u00edcias Militares e Corpos de\r\nBombeiros Militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual e Federal, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Civil.","id":318224,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual e Federal, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual e Federal, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Militar e Pol\u00edcia Civil.","id":318225,"corpo":"<p align=justify>Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica, Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual e Federal, Pol\u00edcia Federal, Pol\u00edcia Militar e\r\nPol\u00edcia Civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/67427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Durante 200 anos, entre os s\u00e9culos XVII e XVIII, os bandeirantes &#8211; filhos de portugueses com mulheres da terra &#8211;, sa\u00eddos principalmente de S\u00e3o Paulo, se embrenharam no mato em busca de \u00edndios, que capturavam para usar em suas fazendas ou para vender como escravos\". (Extra\u00eddo de Brasil. S\u00e3o Paulo: Editora Abril, 2\u00aa ed., abr. 2007, p. 10&#8211;13.) Com base no texto e nos conhecimentos sobre a expans\u00e3o de territ\u00f3rios e a fixa\u00e7\u00e3o de fronteiras no Brasil colonial, considere as afirmativas a seguir: 1. Os bandeirantes, em busca de \u00edndios para o trabalho em S\u00e3o Paulo, iniciaram suas expedi\u00e7\u00f5es pelo sul do Brasil, inclusive arremetendo contra as Miss\u00f5es, onde viviam os \u00edndios guaranis e os jesu\u00edtas. 2. A maior contribui\u00e7\u00e3o dos jesu\u00edtas no per\u00edodo colonial foi a transforma\u00e7\u00e3o efetiva da cultura original dos ind\u00edgenas, tornando-os monog\u00e2micos, trabalhadores disciplinados e fi\u00e9is \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica. 3. Os bandeirantes contribu\u00edram para consolidar as fronteiras do Brasil, mas tamb\u00e9m prenderam e mataram milhares de \u00edndios, o que provocou o despovoamento no interior do pa\u00eds e o exterm\u00ednio de alguns povos ind\u00edgenas. 4. Os bandeirantes, depois de ca\u00e7ar e exterminar milhares de \u00edndios, passaram a procurar ouro na regi\u00e3o que seria logo chamada de Minas Gerais, cujo trabalho baseou-se na utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra escrava oriunda da \u00c1frica. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":2561,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Anatomia e Necropsia","id":917},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Paran\u00e1","sigla":"PC PR","id":541,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-auxiliar-de-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - PC PR - Auxiliar de Anatomia e Necropsia - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":67462,"hashId":"8d76670b39f0acef496d2fb5c040ffa5","enunciado":"<P align=justify>\"Durante 200 anos, entre os s\u00e9culos XVII e XVIII, os bandeirantes &#8211; filhos de portugueses com mulheres da terra &#8211;, sa\u00eddos principalmente de S\u00e3o Paulo, se embrenharam no mato em busca de \u00edndios, que capturavam para usar em suas fazendas ou para vender como escravos\".<\/P>\r\n<P align=justify> (Extra\u00eddo de Brasil. S\u00e3o Paulo: Editora Abril, 2\u00aa ed., abr. 2007, p. 10&#8211;13.) <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e nos conhecimentos sobre a expans\u00e3o de territ\u00f3rios e a fixa\u00e7\u00e3o de fronteiras no Brasil colonial, considere as afirmativas a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify> 1. Os bandeirantes, em busca de \u00edndios para o trabalho em S\u00e3o Paulo, iniciaram suas expedi\u00e7\u00f5es pelo sul do Brasil, inclusive arremetendo contra as Miss\u00f5es, onde viviam os \u00edndios guaranis e os jesu\u00edtas.<\/P>\r\n<P align=justify> 2. A maior contribui\u00e7\u00e3o dos jesu\u00edtas no per\u00edodo colonial foi a transforma\u00e7\u00e3o efetiva da cultura original dos ind\u00edgenas, tornando-os monog\u00e2micos, trabalhadores disciplinados e fi\u00e9is \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica.<\/P>\r\n<P align=justify> 3. Os bandeirantes contribu\u00edram para consolidar as fronteiras do Brasil, mas tamb\u00e9m prenderam e mataram milhares de \u00edndios, o que provocou o despovoamento no interior do pa\u00eds e o exterm\u00ednio de alguns povos ind\u00edgenas.<\/P>\r\n<P align=justify> 4. Os bandeirantes, depois de ca\u00e7ar e exterminar milhares de \u00edndios, passaram a procurar ouro na regi\u00e3o que seria logo chamada de Minas Gerais, cujo trabalho baseou-se na utiliza\u00e7\u00e3o da m\u00e3o-de-obra escrava oriunda da \u00c1frica.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":318392,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":318389,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":318390,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":318391,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":318392,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":318393,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/67462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Redes","id":363}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos. I. A organiza\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rios em dois n\u00edveis n\u00e3o permite que dois usu\u00e1rios distintos criem arquivos com o mesmo nome. II. A estrutura de diret\u00f3rios em grafo permite que um mesmo arquivo seja visualizado em diversos diret\u00f3rios, ao mesmo tempo, atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de links simb\u00f3licos. III. A estrutura de diret\u00f3rios em \u00e1rvore dificulta o compartilhamento de arquivos entre usu\u00e1rios distintos. Assinale a alternativa que indica a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2435,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Redes","id":363},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-redes","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":63895,"hashId":"f49f79cbde2318988c7ae5ef16d4893b","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A organiza\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rios em dois n\u00edveis n\u00e3o permite que dois usu\u00e1rios distintos criem arquivos com o mesmo nome. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A estrutura de diret\u00f3rios em grafo permite que um mesmo arquivo seja visualizado em diversos diret\u00f3rios, ao mesmo tempo, atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de links simb\u00f3licos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A estrutura de diret\u00f3rios em \u00e1rvore dificulta o compartilhamento de arquivos entre usu\u00e1rios distintos. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":301668,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":301665,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":301666,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":301667,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":301668,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":301669,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Sistemas de Arquivos","pai":8147,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7987,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":7987,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429076,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-diretorios"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/63895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Material e Patrim\u00f4nio","id":710}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo a alternativa que N\u00c3O apresenta objetivo da padroniza\u00e7\u00e3o de materiais.","provas":[{"id":2431,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Material e Patrim\u00f4nio","id":710},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-material-e-patrimonio","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Material e Patrim\u00f4nio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":63896,"hashId":"6ad86710381ba988f7fd02c32d965f6d","enunciado":"<p align=justify>Identifique abaixo a alternativa que N\u00c3O apresenta objetivo da padroniza\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","resposta":301674,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminuir o n\u00famero de itens no estoque.","id":301670,"corpo":"<p align=justify>Diminuir o n\u00famero de itens no estoque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simplificar os materiais.","id":301671,"corpo":"<p align=justify>Simplificar os materiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obter maior qualidade e uniformidade.","id":301672,"corpo":"<p align=justify>Obter maior qualidade e uniformidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adquirir materiais com maior rapidez.","id":301673,"corpo":"<p align=justify>Adquirir materiais com maior rapidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diminuir o n\u00famero de colaboradores do almoxarifado.","id":301674,"corpo":"<p align=justify>Diminuir o n\u00famero de colaboradores do almoxarifado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427713,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-dos-almoxarifados"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/63896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Redes","id":363}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre aplicativos b\u00e1sicos. I. O OpenOffice.org \u00e9 um conjunto de aplicativos livres, dispon\u00edvel para as plataformas: Microsoft Windows, Unix, Linux, Solaris, Linux e Mac OS X. A principal limita\u00e7\u00e3o para o sucesso desses aplicativos \u00e9 sua total incompatibilidade com o Microsoft Office. II. O OpenOffice.org Writer \u00e9 um processador de texto com capacidade similar ao Microsoft Word, sendo capaz de escrever documentos no formato PDF e editar documentos html. III. O OpenOffice.org Math \u00e9 uma planilha eletr\u00f4nica similar ao Microsoft Excel, sendo capaz de escrever planilhas eletr\u00f4nicas em documentos, no formato PDF. Assinale a alternativa que indica a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2435,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Redes","id":363},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-redes","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Redes - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":63922,"hashId":"afcb0d8dc42c7430a81d389de7e85cd2","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre aplicativos b\u00e1sicos. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O OpenOffice.org \u00e9 um conjunto de aplicativos livres, dispon\u00edvel para as plataformas: Microsoft Windows, Unix, Linux, Solaris, Linux e Mac OS X. A principal limita\u00e7\u00e3o para o sucesso desses aplicativos \u00e9 sua total incompatibilidade com o Microsoft Office. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O OpenOffice.org Writer \u00e9 um processador de texto com capacidade similar ao Microsoft Word, sendo capaz de escrever documentos no formato PDF e editar documentos html. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O OpenOffice.org Math \u00e9 uma planilha eletr\u00f4nica similar ao Microsoft Excel, sendo capaz de escrever planilhas eletr\u00f4nicas em documentos, no formato PDF. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que indica a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":301786,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":301785,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":301786,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":301787,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":301788,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":301789,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/63922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando-se o contexto, traduz-se corretamente o sentido de uma express\u00e3o do texto em: ","provas":[{"id":2454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":63972,"hashId":"2aa4a80ce0e1dc5abad06c606d6194e1","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P>Considerando-se o contexto, traduz-se corretamente o sentido de uma express\u00e3o do texto em:<\/P>\r\n<P><\/P><\/p>","resposta":302020,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o prolongada = exibi\u00e7\u00e3o intermitente.","id":302017,"corpo":"<P align=justify><EM>exposi\u00e7\u00e3o prolongada<\/EM> = exibi\u00e7\u00e3o intermitente.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nostalgia de tempos mais resignados = remorsos por antigas submiss\u00f5es.","id":302018,"corpo":"<P align=justify><EM>nostalgia de tempos mais resignados<\/EM> = remorsos por antigas submiss\u00f5es.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma janela sobre o devaneio = uma refra\u00e7\u00e3o da realidade.","id":302019,"corpo":"<P align=justify><EM>uma janela sobre o devaneio<\/EM> = uma refra\u00e7\u00e3o da realidade.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renunciar \u00e0 divis\u00e3o constante = recusar o freq\u00fcente desacordo \u00edntimo.","id":302020,"corpo":"<P align=justify><EM>renunciar \u00e0 divis\u00e3o constante<\/EM> = recusar o freq\u00fcente desacordo \u00edntimo.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sacudir as barras al\u00e9m do permitido = ratificar os limites inaceit\u00e1veis.","id":302021,"corpo":"<P align=justify><EM>sacudir as barras al\u00e9m do permitido<\/EM> = ratificar os limites inaceit\u00e1veis.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto abaixo: ","id":55698,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/651\/ScreenHunter_36.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/651\/ScreenHunter_37.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/63972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara, coerente e correta a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":2454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":63976,"hashId":"d0a4100b931060e0a571703978ee000d","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 clara, coerente e correta a reda\u00e7\u00e3o da seguinte frase:<\/p>","resposta":302040,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre haver\u00e1 quem discorde que a literatura fosse inventada de modo que assim a supr\u00edssemos com nossas insatisfa\u00e7\u00f5es, ou vice-versa.","id":302037,"corpo":"<p align=justify>Sempre haver\u00e1 quem discorde que a literatura fosse\r\ninventada de modo que assim a supr\u00edssemos com\r\nnossas insatisfa\u00e7\u00f5es, ou vice-versa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 nostalgia de tempos mais resignados, da qual poucos se insurgem, ela costuma freq\u00fcentemente ser proclamada.","id":302038,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 nostalgia de tempos mais resignados, da\r\nqual poucos se insurgem, ela costuma freq\u00fcentemente\r\nser proclamada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 pela suspeita de haver uma nova dimens\u00e3o, al\u00e9m da que vivemos, que se chega \u00e0 conclus\u00e3o de n\u00e3o precisarmos subordinarmos os devaneios.","id":302039,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 pela suspeita de haver uma nova dimens\u00e3o, al\u00e9m\r\nda que vivemos, que se chega \u00e0 conclus\u00e3o de n\u00e3o\r\nprecisarmos subordinarmos os devaneios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Julga o autor do texto que nos insubordinamos contra as barras de nossa jaula quando nos alimentamos de devaneios propiciados pela TV.","id":302040,"corpo":"<p align=justify>Julga o autor do texto que nos insubordinamos contra\r\nas barras de nossa jaula quando nos alimentamos\r\nde devaneios propiciados pela TV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afirma-se no texto que faz sentido concluir-se de que a pesquisa de Johnson vai de encontro \u00e0s teses confirmadas por este pesquisador.","id":302041,"corpo":"<p align=justify>Afirma-se no texto que faz sentido concluir-se de\r\nque a pesquisa de Johnson vai de encontro \u00e0s teses\r\nconfirmadas por este pesquisador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto abaixo: ","id":55698,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/651\/ScreenHunter_36.gif><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/651\/ScreenHunter_37.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/63976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em virtude da revis\u00e3o do processo administrativo disciplinar, foi invalidada a demiss\u00e3o de determinado funcion\u00e1rio est\u00e1vel, uma vez que restou comprovada sua inoc\u00eancia. Diante deste fato, referido servidor dever\u00e1 ser, em tese,","provas":[{"id":2454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":63986,"hashId":"06b6aa9d9ffd89a4cd38eb443f5735f2","enunciado":"<p align=justify>Em virtude da revis\u00e3o do processo administrativo disciplinar,\r\nfoi invalidada a demiss\u00e3o de determinado funcion\u00e1rio\r\nest\u00e1vel, uma vez que restou comprovada sua inoc\u00eancia.\r\nDiante deste fato, referido servidor dever\u00e1 ser, em tese,<\/p>","resposta":302083,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"readaptado em qualquer cargo dentro do Poder Executivo, sem direito ao recebimento das vantagens que eventualmente deixou de receber.","id":302082,"corpo":"<p align=justify>readaptado em qualquer cargo dentro do Poder\r\nExecutivo, sem direito ao recebimento das vantagens\r\nque eventualmente deixou de receber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reintegrado ao servi\u00e7o p\u00fablico com ressarcimento das vantagens ligadas ao cargo, ou posto em disponibilidade no cargo que exercia, se n\u00e3o for poss\u00edvel a reintegra\u00e7\u00e3o.","id":302083,"corpo":"<p align=justify>reintegrado ao servi\u00e7o p\u00fablico com ressarcimento das\r\nvantagens ligadas ao cargo, ou posto em disponibilidade\r\nno cargo que exercia, se n\u00e3o for poss\u00edvel a\r\nreintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"removido \u00e0s fun\u00e7\u00f5es anteriormente desempenhadas ou posto em disponibilidade, por at\u00e9 6 (seis) meses, \u00e0 crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":302084,"corpo":"<p align=justify>removido \u00e0s fun\u00e7\u00f5es anteriormente desempenhadas\r\nou posto em disponibilidade, por at\u00e9 6 (seis) meses,\r\n\u00e0 crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revertido \u00e0 atividade, oportunidade em que exercer\u00e1 suas atribui\u00e7\u00f5es na qualidade de excedente.","id":302085,"corpo":"<p align=justify>revertido \u00e0 atividade, oportunidade em que exercer\u00e1\r\nsuas atribui\u00e7\u00f5es na qualidade de excedente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"submetido a novo est\u00e1gio probat\u00f3rio de 2 (dois) anos, com direito ao ressarcimento de todas as vantagens que deixou de perceber.","id":302086,"corpo":"<p align=justify>submetido a novo est\u00e1gio probat\u00f3rio de 2 (dois)\r\nanos, com direito ao ressarcimento de todas as\r\nvantagens que deixou de perceber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEGISLA\u00c7\u00c3O APLICADA: LEI No 6.123 de 20.07.68 &#8211; Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Pernambuco","id":55699,"enunciado":"<p align=justify>LEGISLA\u00c7\u00c3O APLICADA: LEI No 6.123 de 20.07.68 &#8211;\r\nEstatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de\r\nPernambuco<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Pernambuco - Lei n\u00ba 6.123\/1968","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Pernambuco - Lei n\u00ba 6.123\/1968","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395075,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-do-estado-de-pernambuco-lei-no-6-123-1968"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/63986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo que, a promo\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":2454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"},{"id":657,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte","id":3207},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas \/ Suporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":63990,"hashId":"54c2891c12828b25d8a31a8bc3607ddc","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 certo que, a promo\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":302105,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do funcion\u00e1rio suspenso disciplinarmente ou do que esteja licenciado, na \u00e9poca da promo\u00e7\u00e3o, para tratar de assuntos de interesse particular, obedecer\u00e1 ao crit\u00e9rio do merecimento.","id":302102,"corpo":"<p align=justify>do funcion\u00e1rio suspenso disciplinarmente ou do que\r\nesteja licenciado, na \u00e9poca da promo\u00e7\u00e3o, para tratar\r\nde assuntos de interesse particular, obedecer\u00e1 ao\r\ncrit\u00e9rio do merecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obedecer\u00e1 alternadamente aos crit\u00e9rios do merecimento e disponibilidade do agente p\u00fablico.","id":302103,"corpo":"<p align=justify>obedecer\u00e1 alternadamente aos crit\u00e9rios do merecimento\r\ne disponibilidade do agente p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 realizada no semestre posterior \u00e0quele em que ocorrer a vaga.","id":302104,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 realizada no semestre posterior \u00e0quele em que\r\nocorrer a vaga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio, em car\u00e1ter efetivo, \u00e0 classe imediatamente superior \u00e0 que pertence na respectiva s\u00e9rie.","id":302105,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio, em car\u00e1ter efetivo, \u00e0\r\nclasse imediatamente superior \u00e0 que pertence na\r\nrespectiva s\u00e9rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por merecimento do funcion\u00e1rio em exerc\u00edcio de mandato eletivo estadual ocorrer\u00e1, obrigatoriamente, no in\u00edcio de cada legislatura.","id":302106,"corpo":"<p align=justify>por merecimento do funcion\u00e1rio em exerc\u00edcio de\r\nmandato eletivo estadual ocorrer\u00e1, obrigatoriamente,\r\nno in\u00edcio de cada legislatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/63990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o duas formas de representa\u00e7\u00e3o do CMMI","provas":[{"id":2454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":63997,"hashId":"11313e6f0217da6991ed39987ee888de","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o duas formas de representa\u00e7\u00e3o do CMMI<\/p>","resposta":302140,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em est\u00e1gio e em \"V\".","id":302137,"corpo":"<p align=justify>em est\u00e1gio e em \"V\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em cascata e cont\u00ednua.","id":302138,"corpo":"<p align=justify>em cascata e cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em cascata e em espiral.","id":302139,"corpo":"<p align=justify>em cascata e em espiral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em est\u00e1gio e cont\u00ednua.","id":302140,"corpo":"<p align=justify>em est\u00e1gio e cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em cascata e cl\u00e1ssica.","id":302141,"corpo":"<p align=justify>em cascata e cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/63997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O ITIL \u00e9 organizado em cinco m\u00f3dulos principais: Correspondem corretamente a III, IV e V, respectivamente, ","provas":[{"id":2454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":64002,"hashId":"d1ba88b51fcacc5134479f0f77e03f6b","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>O ITIL \u00e9 organizado em cinco m\u00f3dulos principais:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2454\/ScreenHunter_25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Correspondem corretamente a III, IV e V, respectivamente,<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P><\/p>","resposta":302163,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Entrega de Servi\u00e7os &#8722; Implementa\u00e7\u00e3o.","id":302162,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o &#8722; Entrega de Servi\u00e7os &#8722; Implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entrega de Servi\u00e7os &#8722; Suporte a Servi\u00e7os &#8722; Gerenciamento de Infra-estrutura.","id":302163,"corpo":"<p align=justify>Entrega de Servi\u00e7os &#8722; Suporte a Servi\u00e7os &#8722; Gerenciamento\r\nde Infra-estrutura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suporte a Servi\u00e7os &#8722; Gerenciamento de Infra-estrutura &#8722; Monitora\u00e7\u00e3o.","id":302164,"corpo":"<p align=justify>Suporte a Servi\u00e7os &#8722; Gerenciamento de Infra-estrutura\r\n&#8722; Monitora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uisi\u00e7\u00e3o &#8722; Implementa\u00e7\u00e3o &#8722; Monitora\u00e7\u00e3o.","id":302165,"corpo":"<p align=justify>uisi\u00e7\u00e3o &#8722; Implementa\u00e7\u00e3o &#8722; Monitora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerenciamento de Infra-estrutura &#8722; Inception &#8722; Implanta\u00e7\u00e3o.","id":302166,"corpo":"<p align=justify>Gerenciamento de Infra-estrutura &#8722; Inception &#8722; Implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55714,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Dentre as caracteristicas da arquitetura SOA, a de Distribui\u00e7\u00e3o que seguem o esquema do paradigma find, bind e execute, representada no diagrama a seguir: Correspondem corretamente a I, II e III, respectivamente, ","provas":[{"id":2454,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":64004,"hashId":"3bf52f44a2c56e9c0333bc720df3b1fa","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P align=justify>Dentre as caracteristicas da arquitetura SOA, a de Distribui\u00e7\u00e3o que seguem o esquema do paradigma <EM>find, bind <\/EM>e <EM>execute<\/EM>, representada no diagrama a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2454\/ScreenHunter_26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Correspondem corretamente a I, II e III, respectivamente,<\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P><\/p>","resposta":302174,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Z, X e Y.","id":302172,"corpo":"<p align=justify>Z, X e Y.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X, Y e Z.","id":302173,"corpo":"<p align=justify>X, Y e Z.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y, Z e X.","id":302174,"corpo":"<p align=justify>Y, Z e X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Z, Y e X.","id":302175,"corpo":"<p align=justify>Z, Y e X.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Y, X e Z.","id":302176,"corpo":"<p align=justify>Y, X e Z.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"SOA - Arquitetura Orientada a Servi\u00e7o","pai":400724,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397563,"slug":"tecnologia-da-informacao-soa-arquitetura-orientada-a-servico"},{"nome_clean":"Arquitetura de Software","oab":false,"nome":"Arquitetura de Software","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400724,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}