{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19535,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito de anteprojeto de uma funda\u00e7\u00e3o profunda, a dimens\u00e3o da se\u00e7\u00e3o transversal de uma estaca pr\u00e9-moldada de concreto vibrado, em cm, e sua respectiva carga usual, em tf, s\u00e3o:","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":102588,"hashId":"20a0dd2fa0a2176b462d9e332439fa4d","enunciado":"Para efeito de anteprojeto de uma funda\u00e7\u00e3o profunda, a\r\ndimens\u00e3o da se\u00e7\u00e3o transversal de uma estaca\r\npr\u00e9-moldada de concreto vibrado, em cm, e sua respectiva\r\ncarga usual, em tf, s\u00e3o:","resposta":484862,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 \u00d7 25 e 55","id":484860,"corpo":"25 \u00d7 25 e 55","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 \u00d7 35 e 100","id":484861,"corpo":"35 \u00d7 35 e 100","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d8 22 e 30","id":484862,"corpo":"\u00d8 22 e 30","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d8 29 e 40","id":484863,"corpo":"\u00d8 29 e 40","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d8 33 e 100","id":484864,"corpo":"\u00d8 33 e 100","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/102588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A carga vertical, uniformemente distribu\u00edda \u00e9, em kgf\/m2, de","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":102638,"hashId":"e0922103e76d2a59a542b54835d9c8eb","enunciado":"A carga vertical, uniformemente distribu\u00edda \u00e9, em kgf\/m<SUP>2<\/SUP>, de","resposta":485098,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300","id":485096,"corpo":"300","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"350","id":485097,"corpo":"350","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"450","id":485098,"corpo":"450","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500","id":485099,"corpo":"500","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600","id":485100,"corpo":"600","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 43 e 45, considere os dados e a figura abaixo, que representa uma laje de concreto isolada e apoiada nas quatro bordas ","id":90879,"enunciado":"<P>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 43 e 45, considere os dados e a figura abaixo, que representa uma laje de concreto isolada e apoiada nas quatro bordas<\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/449\/185.JPG><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 A 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/102638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rea\u00e7\u00f5es verticais sobre as vigas V1 ou V2 e V3 ou V4, em kgf\/m, s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":102644,"hashId":"977032429e6a872c7bc315abfa9acfc9","enunciado":"As rea\u00e7\u00f5es verticais sobre as vigas V1 ou V2 e V3 ou V4,\r\nem kgf\/m, s\u00e3o, respectivamente,","resposta":485129,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,00 e 900","id":485127,"corpo":"0,00 e 900","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300 e 400","id":485128,"corpo":"300 e 400","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"450 e 600","id":485129,"corpo":"450 e 600","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500 e 665","id":485130,"corpo":"500 e 665","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"600 e 800","id":485131,"corpo":"600 e 800","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 43 e 45, considere os dados e a figura abaixo, que representa uma laje de concreto isolada e apoiada nas quatro bordas ","id":90879,"enunciado":"<P>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 43 e 45, considere os dados e a figura abaixo, que representa uma laje de concreto isolada e apoiada nas quatro bordas<\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/449\/185.JPG><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 A 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/102644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas referentes aos ac\u00f3rd\u00e3os proferidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais. A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que","provas":[{"id":3272,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Desenhista Projetista - 2007"},{"id":3258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro - 2007"},{"id":2088,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":102674,"hashId":"bcd0b6f697d924f9eef8c1e2b29009ad","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirmativas referentes aos ac\u00f3rd\u00e3os proferidos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3272\/029.JPG><\/P>\r\n<P align=justify><\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que<\/P>","resposta":485270,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":485270,"corpo":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":485271,"corpo":"apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":485272,"corpo":"apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":485273,"corpo":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ MG","pai":395423,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395843,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/102674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o n. 460\/2005, editada pela Corte Superior do Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":3272,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista","id":1200},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Desenhista Projetista - 2007"},{"id":3258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro - 2007"},{"id":2088,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":102685,"hashId":"476420a084fd2bd2d66c978a14893237","enunciado":"<P align=justify>Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o n. 460\/2005, editada pela Corte Superior do Tribunal de Justi\u00e7a, \u00e9 <STRONG>INCORRETO<\/STRONG> afirmar que<\/P>","resposta":485313,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos Juizados de Concilia\u00e7\u00e3o compete promover a concilia\u00e7\u00e3o entre as partes, maiores de dezoito anos e capazes, que o procurarem, buscando a melhor solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para a composi\u00e7\u00e3o, mediante acordo, de seus interesses em conflito, gratuitamente.","id":485312,"corpo":"<p align=justify>aos Juizados de Concilia\u00e7\u00e3o compete promover a concilia\u00e7\u00e3o entre as partes,\r\nmaiores de dezoito anos e capazes, que o procurarem, buscando a melhor solu\u00e7\u00e3o\r\nposs\u00edvel para a composi\u00e7\u00e3o, mediante acordo, de seus interesses em conflito, gratuitamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos Juizados de Concilia\u00e7\u00e3o compete decidir o conflito de interesses, quando n\u00e3o promovida a concilia\u00e7\u00e3o entre as partes que o procurarem.","id":485313,"corpo":"<p align=justify>aos Juizados de Concilia\u00e7\u00e3o compete decidir o conflito de interesses, quando n\u00e3o\r\npromovida a concilia\u00e7\u00e3o entre as partes que o procurarem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Coordenador-Geral dos Juizados de Concilia\u00e7\u00e3o do Estado ser\u00e1 um desembargador designado pelo Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.","id":485314,"corpo":"<p align=justify>o Coordenador-Geral dos Juizados de Concilia\u00e7\u00e3o do Estado ser\u00e1 um desembargador\r\ndesignado pelo Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Juizado de Concilia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 instalado, por ato do Coordenador-Geral, expedido por solicita\u00e7\u00e3o de Magistrado, Promotor de Justi\u00e7a ou outra autoridade local ou de institui\u00e7\u00e3o civil ou religiosa.","id":485315,"corpo":"<p align=justify>o Juizado de Concilia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 instalado, por ato do Coordenador-Geral, expedido\r\npor solicita\u00e7\u00e3o de Magistrado, Promotor de Justi\u00e7a ou outra autoridade local ou de\r\ninstitui\u00e7\u00e3o civil ou religiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ MG","pai":395423,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394497,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/102685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma e \u00e0 desforma do concreto endurecido, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":102700,"hashId":"acf824c4b07779ba7ecbee05f0d3a4c0","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma e \u00e0 desforma do concreto\r\nendurecido, \u00e9 correto afirmar:","resposta":485378,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pontaletes com di\u00e2metro ou menor lado da se\u00e7\u00e3o retangular igual a 5 ou 7 cm, e comprimento de 3,0 e 4,0 m, n\u00e3o precisam de contraventamento.","id":485376,"corpo":"Pontaletes com di\u00e2metro ou menor lado da se\u00e7\u00e3o\r\nretangular igual a 5 ou 7 cm, e comprimento de 3,0 e\r\n4,0 m, n\u00e3o precisam de contraventamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concretos sem aditivos especiais podem ser totalmente desformados aos 7 dias (vigas).","id":485377,"corpo":"Concretos sem aditivos especiais podem ser totalmente\r\ndesformados aos 7 dias (vigas).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As faces laterais das vigas podem ser desformadas com um m\u00ednimo de 3 dias.","id":485378,"corpo":"As faces laterais das vigas podem ser desformadas\r\ncom um m\u00ednimo de 3 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A desforma total das faces inferiores das vigas, sem deixar escoramentos, pode ser feita em 14 dias.","id":485379,"corpo":"A desforma total das faces inferiores das vigas, sem\r\ndeixar escoramentos, pode ser feita em 14 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para efeito de deforma\u00e7\u00f5es causadas pela desforma, o m\u00f3dulo de elasticidade evolui na mesma propor\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia do concreto.","id":485380,"corpo":"Para efeito de deforma\u00e7\u00f5es causadas pela\r\ndesforma, o m\u00f3dulo de elasticidade evolui na\r\nmesma propor\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia do concreto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 a 55, considere os dados abaixo, que se referem \u00e0 dosagem e ao controle de qualidade do concreto. ","id":90898,"enunciado":"<P>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 a 55, considere os dados abaixo, que se referem \u00e0 dosagem e ao controle de qualidade do concreto.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/449\/197.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 A 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/102700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO considerar como fato cont\u00e1bil permutativo a transa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":102702,"hashId":"41b163de55270725aaf05ca9e0b432fe","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 <STRONG><EM>CORRETO<\/EM><\/STRONG> considerar como fato cont\u00e1bil permutativo a transa\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":485390,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o \u00e0 vista, por R$ 80.000,00, de galp\u00e3o para instala\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica.","id":485390,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o \u00e0 vista, por R$ 80.000,00, de galp\u00e3o para instala\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pagamento de servi\u00e7os prestados por aut\u00f4nomos no valor de R$ 5.000,00.","id":485391,"corpo":"<p align=justify>pagamento de servi\u00e7os prestados por aut\u00f4nomos no valor de R$ 5.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"venda \u00e0 vista, por R$ 46.000,00, de um terreno adquirido por R$ 40.000,00.","id":485392,"corpo":"<p align=justify>venda \u00e0 vista, por R$ 46.000,00, de um terreno adquirido por R$ 40.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"venda de mercadorias a prazo com cobran\u00e7a de juros.","id":485393,"corpo":"<p align=justify>venda de mercadorias a prazo com cobran\u00e7a de juros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/102702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura: As trincas que aparecem no topo da parede de alvenaria e sob a laje da cobertura s\u00e3o causadas por","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":102707,"hashId":"78c532ef4d701cf986beb90ced12d4ec","enunciado":"<P>Considere a figura:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/449\/210.JPG><\/P>\r\n<P>As trincas que aparecem no topo da parede de alvenaria e sob a laje da cobertura s\u00e3o causadas por<\/P>","resposta":485411,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retra\u00e7\u00e3o da argamassa de assentamento da alvenaria.","id":485408,"corpo":"retra\u00e7\u00e3o da argamassa de assentamento da alvenaria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobrecarga elevada sobre a laje.","id":485409,"corpo":"sobrecarga elevada sobre a laje.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recalques nas funda\u00e7\u00f5es.","id":485410,"corpo":"recalques nas funda\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica da laje.","id":485411,"corpo":"movimenta\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica da laje.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movimenta\u00e7\u00e3o higrosc\u00f3pica da alvenaria.","id":485412,"corpo":"movimenta\u00e7\u00e3o higrosc\u00f3pica da alvenaria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/102707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura: Para evitar o efeito de gretagem do azulejo deve-se","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":102721,"hashId":"18ce23f0baf0283c1425429a61ffedc9","enunciado":"<P>Considere a figura:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/449\/211.JPG><\/P>\r\n<P>Para evitar o efeito de gretagem do azulejo deve-se<\/P>","resposta":485494,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"umedecer o azulejo antes do assentamento.","id":485493,"corpo":"umedecer o azulejo antes do assentamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir o teor de cimento da argamassa de assentamento.","id":485494,"corpo":"diminuir o teor de cimento da argamassa de assentamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adotar o sistema de assentamento chamado de \"junta de amarra\u00e7\u00e3o\".","id":485495,"corpo":"adotar o sistema de assentamento chamado de\r\n\"junta de amarra\u00e7\u00e3o\".","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter a superf\u00edcie do azulejo umedecida, pelo menos, durante 7 dias.","id":485496,"corpo":"manter a superf\u00edcie do azulejo umedecida, pelo\r\nmenos, durante 7 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eliminar o rejuntamento do azulejo, adotando juntas secas","id":485497,"corpo":"eliminar o rejuntamento do azulejo, adotando juntas\r\nsecas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/102721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura: A forma\u00e7\u00e3o de bolhas de vapor de \u00e1gua na camada de impermeabiliza\u00e7\u00e3o, e conseq\u00fcente destacamento dessa camada, \u00e9 causada","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":102733,"hashId":"0511da9765bdc1b32198c57bd0035f11","enunciado":"<P>Considere a figura:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/449\/212.JPG><\/P>\r\n<P>A forma\u00e7\u00e3o de bolhas de vapor de \u00e1gua na camada de impermeabiliza\u00e7\u00e3o, e conseq\u00fcente destacamento dessa camada, \u00e9 causada<\/P>","resposta":485534,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo fato do substrato que recebe o impermeabilizante ser preparado na pr\u00f3pria concretagem.","id":485531,"corpo":"pelo fato do substrato que recebe o impermeabilizante ser preparado na pr\u00f3pria concretagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo fato da regulariza\u00e7\u00e3o posterior da superf\u00edcie de concreto ser executada com pr\u00e9vio apicoamento e aplica\u00e7\u00e3o de chapisco de cimento e areia.","id":485532,"corpo":"pelo fato da regulariza\u00e7\u00e3o posterior da superf\u00edcie de concreto ser executada com pr\u00e9vio apicoamento e aplica\u00e7\u00e3o de\r\nchapisco de cimento e areia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo uso de substrato executado com todos os cuidados necess\u00e1rios, por\u00e9m com pequena espessura.","id":485533,"corpo":"pelo uso de substrato executado com todos os cuidados necess\u00e1rios, por\u00e9m com pequena espessura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo fluxo de \u00e1gua (umidade do concreto) em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 pel\u00edcula impermeabilizante.","id":485534,"corpo":"pelo fluxo de \u00e1gua (umidade do concreto) em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 pel\u00edcula impermeabilizante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela falta de caimento (declividade) para o escoamento pluvial.","id":485535,"corpo":"pela falta de caimento (declividade) para o escoamento pluvial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/102733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para construir o macrozoneamento, N\u00c3O \u00e9 importante que a prefeitura, conhecedora da realidade local, disponha dos seguintes dados ou informa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":102781,"hashId":"adbaaa1605243e1b0a065ce9e6f183a0","enunciado":"Para construir o macrozoneamento, N\u00c3O \u00e9 importante que\r\na prefeitura, conhecedora da realidade local, disponha dos\r\nseguintes dados ou informa\u00e7\u00f5es:","resposta":485778,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobre geomorfologia, dados que indicar\u00e3o as \u00e1reas mais ou menos adequadas para a ocupa\u00e7\u00e3o (qualidade do solo, declividades e len\u00e7ol fre\u00e1tico)","id":485774,"corpo":"sobre geomorfologia, dados que indicar\u00e3o as \u00e1reas\r\nmais ou menos adequadas para a ocupa\u00e7\u00e3o\r\n(qualidade do solo, declividades e len\u00e7ol fre\u00e1tico)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relativos aos ecossistemas (\u00e1reas de vegeta\u00e7\u00e3o ou fauna), de interesse estrat\u00e9gico.","id":485775,"corpo":"relativos aos ecossistemas (\u00e1reas de vegeta\u00e7\u00e3o ou\r\nfauna), de interesse estrat\u00e9gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relativos ao pre\u00e7o da terra.","id":485776,"corpo":"relativos ao pre\u00e7o da terra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sobre sistemas de atendimento, sobre sistema vi\u00e1rio e servi\u00e7os p\u00fablicos em geral.","id":485777,"corpo":"sobre sistemas de atendimento, sobre sistema vi\u00e1rio\r\ne servi\u00e7os p\u00fablicos em geral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sobre terrenos perif\u00e9ricos mais baratos, embora sem estrutura, destinados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":485778,"corpo":"sobre terrenos perif\u00e9ricos mais baratos, embora sem\r\nestrutura, destinados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 66 e 67, considere os dados abaixo e respectiva terminologia utilizada. O Estatuto da Cidade, Lei no 10.257\/2001, estabelece a obrigatoriedade de que todas as cidades com mais de 20.000 habitantes tenham seu Plano Diretor.","id":90997,"enunciado":"<P>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 66 e 67, considere os dados abaixo e respectiva terminologia utilizada. <\/P>\r\n<P>O Estatuto da Cidade, Lei no 10.257\/2001, estabelece a obrigatoriedade de que todas as cidades com mais de 20.000 habitantes tenham seu Plano Diretor.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 E 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/102781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disposto na Lei n. 4.320\/64, \u00e9 CORRETO afirmar que se entende por excesso de arrecada\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":3258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":102787,"hashId":"0745c9491eabfb16b4a4979b90d7b0c1","enunciado":"<P align=justify>Segundo disposto na Lei n. 4.320\/64, \u00e9 <EM><STRONG>CORRETO<\/STRONG><\/EM> afirmar que se entende por excesso de arrecada\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":485796,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a positiva evidenciada no Balan\u00e7o Patrimonial entre o ativo financeiro e o passivo financeiro.","id":485793,"corpo":"<p align=justify>a diferen\u00e7a positiva evidenciada no Balan\u00e7o Patrimonial entre o ativo financeiro e o\r\npassivo financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a diferen\u00e7a positiva entre a receita arrecadada e a despesa executada apurada ao final de cada exerc\u00edcio.","id":485794,"corpo":"<p align=justify>a diferen\u00e7a positiva entre a receita arrecadada e a despesa executada apurada ao\r\nfinal de cada exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os valores correspondentes a multas, juros de mora e encargos financeiros mistos de natureza n\u00e3o tribut\u00e1ria, arrecadados al\u00e9m dos limites do or\u00e7amento.","id":485795,"corpo":"<p align=justify>os valores correspondentes a multas, juros de mora e encargos financeiros mistos\r\nde natureza n\u00e3o tribut\u00e1ria, arrecadados al\u00e9m dos limites do or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o saldo positivo das diferen\u00e7as, acumuladas m\u00eas a m\u00eas, entre a arrecada\u00e7\u00e3o prevista e a realizada, considerando-se, ainda, a tend\u00eancia do exerc\u00edcio.","id":485796,"corpo":"<p align=justify>o saldo positivo das diferen\u00e7as, acumuladas m\u00eas a m\u00eas, entre a arrecada\u00e7\u00e3o prevista\r\ne a realizada, considerando-se, ainda, a tend\u00eancia do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/102787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A participa\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida como um fen\u00f4meno que se desenvolve tanto na sociedade civil quanto no plano institucional das pol\u00edticas. Esta concep\u00e7\u00e3o indica:","provas":[{"id":656,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":64110,"hashId":"def2ab576156b92bd8a47081cbdfc3b9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/656\/Imagem_157.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A participa\u00e7\u00e3o \u00e9 concebida como um fen\u00f4meno que se desenvolve tanto na sociedade civil quanto no plano institucional das pol\u00edticas. Esta concep\u00e7\u00e3o indica:<\/P>","resposta":302680,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o ao corporativismo e demarca posi\u00e7\u00f5es entre a sociedade civil e o poder pol\u00edtico.","id":302680,"corpo":"<p align=justify>oposi\u00e7\u00e3o ao corporativismo e demarca posi\u00e7\u00f5es\r\nentre a sociedade civil e o poder pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo eleitoral deixa de ser o crit\u00e9rio supremo de organiza\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas representa\u00e7\u00f5es institucionalizadas.","id":302681,"corpo":"<p align=justify>processo eleitoral deixa de ser o crit\u00e9rio supremo de\r\norganiza\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos nas representa\u00e7\u00f5es\r\ninstitucionalizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grupos organizados n\u00e3o devem participar no interior do aparelho de poder estatal.","id":302682,"corpo":"<p align=justify>grupos organizados n\u00e3o devem participar no interior\r\ndo aparelho de poder estatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formas autorit\u00e1rias s\u00e3o orientadas para a integra\u00e7\u00e3o do controle social e devem ser usadas quando o modelo de participa\u00e7\u00e3o segue a \u00e9gide democr\u00e1tica.","id":302683,"corpo":"<p align=justify>formas autorit\u00e1rias s\u00e3o orientadas para a integra\u00e7\u00e3o\r\ndo controle social e devem ser usadas quando o\r\nmodelo de participa\u00e7\u00e3o segue a \u00e9gide democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica inicia-se pela composi\u00e7\u00e3o de redes clientelistas movidas pelo prestigio pol\u00edtico e econ\u00f4mico.","id":302684,"corpo":"<p align=justify>na participa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica inicia-se pela\r\ncomposi\u00e7\u00e3o de redes clientelistas movidas pelo\r\nprestigio pol\u00edtico e econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sociedade civil e movimentos sociais","oab":false,"nome":"Sociedade civil e movimentos sociais","pai":398156,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398162,"slug":"servico-social-sociedade-civil-e-movimentos-sociais"}],"slug":"servico-social\/64110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Miriam Veras Baptista ao tratar da dimens\u00e3o pol\u00edtica do planejamento afirma que esta decorre","provas":[{"id":656,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":64120,"hashId":"ae322bdbb9004424b08d13f59eaae652","enunciado":"<p align=justify>Miriam Veras Baptista ao tratar da dimens\u00e3o pol\u00edtica do\r\nplanejamento afirma que esta decorre<\/p>","resposta":302725,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do fato de que o planejamento \u00e9 um processo cont\u00ednuo de tomada de decis\u00f5es, inscritas nas rela\u00e7\u00f5es de poder.","id":302725,"corpo":"<p align=justify>do fato de que o planejamento \u00e9 um processo\r\ncont\u00ednuo de tomada de decis\u00f5es, inscritas nas\r\nrela\u00e7\u00f5es de poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da maneira como \u00e9 utilizada na organiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas, em especial na econ\u00f4mica e social.","id":302726,"corpo":"<p align=justify>da maneira como \u00e9 utilizada na organiza\u00e7\u00e3o das\r\npol\u00edticas, em especial na econ\u00f4mica e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do trato das quest\u00f5es referentes a luta de classes e do posicionamento ideo-pol\u00edtico.","id":302727,"corpo":"<p align=justify>do trato das quest\u00f5es referentes a luta de classes e\r\ndo posicionamento ideo-pol\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da capacidade de analisar as diferen\u00e7as entre as posturas pol\u00edticas presentes em espa\u00e7os distintos.","id":302728,"corpo":"<p align=justify>da capacidade de analisar as diferen\u00e7as entre as\r\nposturas pol\u00edticas presentes em espa\u00e7os distintos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da racionalidade dos planejadores em elaborar propostas para condi\u00e7\u00f5es adversas.","id":302729,"corpo":"<p align=justify>da racionalidade dos planejadores em elaborar propostas\r\npara condi\u00e7\u00f5es adversas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/64120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Szymanski (2002) refere-se a uma diversidade na composi\u00e7\u00e3o familiar, o que nos obriga a mudar o foco de sua estrutura nuclear como modelo de organiza\u00e7\u00e3o familiar: I. Fam\u00edlia nuclear, incluindo duas gera\u00e7\u00f5es, com filhos biol\u00f3gicos; casais; fam\u00edlias monoparentais, chefiadas por pai ou m\u00e3e. II. Fam\u00edlias extensas, incluindo tr\u00eas ou quatro gera\u00e7\u00f5es; casais homossexuais com ou sem crian\u00e7as; fam\u00edlias reconstitu\u00eddas depois do div\u00f3rcio. III. Fam\u00edlias adotivas tempor\u00e1rias; fam\u00edlias adotivas, que podem ser bi-raciais ou multiculturais; v\u00e1rias pessoas vivendo juntas, sem la\u00e7os legais, mas com forte compromisso m\u00fatuo. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":656,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":64135,"hashId":"a0ad9fece046e23753c4d46eb4343176","enunciado":"<P align=justify>Szymanski (2002) refere-se a uma diversidade na composi\u00e7\u00e3o familiar, o que nos obriga a mudar o foco de sua estrutura nuclear como modelo de organiza\u00e7\u00e3o familiar: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Fam\u00edlia nuclear, incluindo duas gera\u00e7\u00f5es, com filhos biol\u00f3gicos; casais; fam\u00edlias monoparentais, chefiadas por pai ou m\u00e3e. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Fam\u00edlias extensas, incluindo tr\u00eas ou quatro gera\u00e7\u00f5es; casais homossexuais com ou sem crian\u00e7as; fam\u00edlias reconstitu\u00eddas depois do div\u00f3rcio. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Fam\u00edlias adotivas tempor\u00e1rias; fam\u00edlias adotivas, que podem ser bi-raciais ou multiculturais; v\u00e1rias pessoas vivendo juntas, sem la\u00e7os legais, mas com forte compromisso m\u00fatuo. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/P>","resposta":302802,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":302798,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, e II, apenas.","id":302799,"corpo":"<p align=justify>I, e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":302800,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":302801,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":302802,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/64135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Chuairir (2001), no judici\u00e1rio tem se utilizado de t\u00e9cnicas alternativas que s\u00e3o:","provas":[{"id":656,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":64152,"hashId":"e21b41d69fd9aeb3c65d9b597099b0b7","enunciado":"<p align=justify>Segundo Chuairir (2001), no judici\u00e1rio tem se utilizado de\r\nt\u00e9cnicas alternativas que s\u00e3o:<\/p>","resposta":302869,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso, grupo e trabalho comunit\u00e1rio.","id":302868,"corpo":"<p align=justify>caso, grupo e trabalho comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concilia\u00e7\u00e3o, arbitramento e media\u00e7\u00e3o.","id":302869,"corpo":"<p align=justify>concilia\u00e7\u00e3o, arbitramento e media\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico, planejamento estrat\u00e9gico e parecer t\u00e9cnico.","id":302870,"corpo":"<p align=justify>diagn\u00f3stico, planejamento estrat\u00e9gico e parecer\r\nt\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o.","id":302871,"corpo":"<p align=justify>preven\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o, intercess\u00e3o e concilia\u00e7\u00e3o.","id":302872,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o, intercess\u00e3o e concilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/64152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que lista as fases do Rational Unified Process (RUP) na ordem correta.","provas":[{"id":2453,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":64191,"hashId":"da84507fd13e897d30feb7188ec2e253","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que lista as fases do Rational Unified Process (RUP) na ordem correta.<\/p>","resposta":303058,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o, Defini\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","id":303056,"corpo":"Elabora\u00e7\u00e3o, Defini\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o, Elabora\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","id":303057,"corpo":"Defini\u00e7\u00e3o, Elabora\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o, Elabora\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","id":303058,"corpo":"Concep\u00e7\u00e3o, Elabora\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o, Concep\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","id":303059,"corpo":"Elabora\u00e7\u00e3o, Concep\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Transi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o, Elabora\u00e7\u00e3o, Implementa\u00e7\u00e3o e Implanta\u00e7\u00e3o.","id":303060,"corpo":"Concep\u00e7\u00e3o, Elabora\u00e7\u00e3o, Implementa\u00e7\u00e3o e Implanta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre diagramas de intera\u00e7\u00e3o UML. I. Diagramas de intera\u00e7\u00e3o s\u00e3o um subconjunto de digramas de comportamento. Diagramas de seq\u00fc\u00eancia, de colabora\u00e7\u00e3o e de implanta\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de diagramas de intera\u00e7\u00e3o. II. Diagramas de seq\u00fc\u00eancia mostram como uma seq\u00fc\u00eancia de eventos ocorre. Nesse tipo de diagramas, n\u00e3o h\u00e1 a no\u00e7\u00e3o de tempo\/ordem de execu\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel expressar a cria\u00e7\u00e3o e a destrui\u00e7\u00e3o de objetos, conforme os eventos ocorrem. III. Diagramas de colabora\u00e7\u00e3o mostram as rela\u00e7\u00f5es que existem entre os objetos bem como a ordem que mensagens transmitidas entre eles, atrav\u00e9s dessas rela\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2453,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":64213,"hashId":"af994ea0dc62137c525bd07779ac9141","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre diagramas de intera\u00e7\u00e3o UML. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Diagramas de intera\u00e7\u00e3o s\u00e3o um subconjunto de digramas de comportamento. Diagramas de seq\u00fc\u00eancia, de colabora\u00e7\u00e3o e de implanta\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de diagramas de intera\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Diagramas de seq\u00fc\u00eancia mostram como uma seq\u00fc\u00eancia de eventos ocorre. Nesse tipo de diagramas, n\u00e3o h\u00e1 a no\u00e7\u00e3o de tempo\/ordem de execu\u00e7\u00e3o, sendo poss\u00edvel expressar a cria\u00e7\u00e3o e a destrui\u00e7\u00e3o de objetos, conforme os eventos ocorrem. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Diagramas de colabora\u00e7\u00e3o mostram as rela\u00e7\u00f5es que existem entre os objetos bem como a ordem que mensagens transmitidas entre eles, atrav\u00e9s dessas rela\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":303169,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":303166,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":303167,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":303168,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":303169,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":303170,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\nAnalise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre banco de dados relacional. I. Banco de dados relacional \u00e9 um banco de dados em conformidade com o modelo relacional, baseado em l\u00f3gica proposicional e em teoria dos grafos. II. As rela\u00e7\u00f5es de um banco de dados relacional s\u00e3o definidas como um conjunto de tuplas que possuem os mesmos atributos. A forma mais comum de representar tal conjunto \u00e9 utilizar uma tabela na qual cada linha armazene os valores de uma tupla com seus atributos dispostos em colunas. III. S\u00e3o exemplos de sistemas de gerenciamento de banco de dados relacional: Oracle, Microsoft SQL Server, PostgreSQL e MySQL.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).\n","provas":[{"id":2453,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":64215,"hashId":"38057640469afa0293c36b67fa990480","enunciado":"\n<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre banco de dados relacional. <\/P>\n<P align=justify>I. Banco de dados relacional \u00e9 um banco de dados em conformidade com o modelo relacional, baseado em l\u00f3gica proposicional e em teoria dos grafos. <\/P>\n<P align=justify>II. As rela\u00e7\u00f5es de um banco de dados relacional s\u00e3o definidas como um conjunto de tuplas que possuem os mesmos atributos. A forma mais comum de representar tal conjunto \u00e9 utilizar uma tabela na qual cada linha armazene os valores de uma tupla com seus atributos dispostos em colunas. <\/P>\n<P align=justify>III. S\u00e3o exemplos de sistemas de gerenciamento de banco de dados relacional: Oracle, Microsoft SQL Server, PostgreSQL e MySQL.<\/P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).\n<P><\/P>","resposta":303178,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":303176,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":303177,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":303178,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":303179,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":303180,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre modelo entidade\/relacionamento. I. O modelo entidade\/relacionamento \u00e9 uma das formas de projetar a estrutura de um banco de dados. O produto resultante do processo de modelagem entidade\/relacionamento \u00e9 um diagrama. II. Diagramas entidade\/relacionamento descrevem as entidades, os atributos, os relacionamentos entre as entidades, as multiplicidades dos relacionamentos, os eventuais atributos de relacionamentos, as entidades compostas e as chaves prim\u00e1rias das entidades. III. Extens\u00f5es do modelo entidade\/relacionamento criaram conceitos adicionais, como: generaliza\u00e7\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o, os quais n\u00e3o foram definidos no modelo proposto originalmente. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2453,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":64219,"hashId":"5c9a5c2bcfb9e98c0c7ffa0281b3d1b8","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre modelo entidade\/relacionamento. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O modelo entidade\/relacionamento \u00e9 uma das formas de projetar a estrutura de um banco de dados. O produto resultante do processo de modelagem entidade\/relacionamento \u00e9 um diagrama. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Diagramas entidade\/relacionamento descrevem as entidades, os atributos, os relacionamentos entre as entidades, as multiplicidades dos relacionamentos, os eventuais atributos de relacionamentos, as entidades compostas e as chaves prim\u00e1rias das entidades. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Extens\u00f5es do modelo entidade\/relacionamento criaram conceitos adicionais, como: generaliza\u00e7\u00e3o e agrega\u00e7\u00e3o, os quais n\u00e3o foram definidos no modelo proposto originalmente. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":303199,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":303195,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":303196,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":303197,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":303198,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":303199,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um consenso de que os sistemas de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica n\u00e3o correspondem \u00e0s necessidades do mundo de hoje, pois s\u00e3o muito limitados. Enquanto isso, seu uso","provas":[{"id":2456,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":64221,"hashId":"7a031241a6ac0684393c82f582ab57f2","enunciado":"<p align=justify>Existe um consenso de que os sistemas de classifica\u00e7\u00e3o\r\nbibliogr\u00e1fica n\u00e3o correspondem \u00e0s necessidades do mundo\r\nde hoje, pois s\u00e3o muito limitados. Enquanto isso, seu uso<\/p>","resposta":303207,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decresce progressivamente devido \u00e0 sua flagrante obsolesc\u00eancia.","id":303206,"corpo":"<p align=justify>decresce progressivamente devido \u00e0 sua flagrante\r\nobsolesc\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expande-se para a organiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es na Internet.","id":303207,"corpo":"<p align=justify>expande-se para a organiza\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es na Internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requer revis\u00f5es dos acervos j\u00e1 classificados para corrigir e atualizar nota\u00e7\u00f5es.","id":303208,"corpo":"<p align=justify>requer revis\u00f5es dos acervos j\u00e1 classificados para\r\ncorrigir e atualizar nota\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 sendo substitu\u00eddo por sistemas de indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.","id":303209,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 sendo substitu\u00eddo por sistemas de indexa\u00e7\u00e3o\r\nautom\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aguarda estudos sobre uma estrutura mais adequada para um novo sistema.","id":303210,"corpo":"<p align=justify>aguarda estudos sobre uma estrutura mais adequada\r\npara um novo sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/64221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre normaliza\u00e7\u00e3o. I. Normaliza\u00e7\u00e3o de banco de dados \u00e9 uma t\u00e9cnica, para evitar inconsist\u00eancias l\u00f3gicas e anomalias. Bancos de dados relacionais definem n\u00edveis de normaliza\u00e7\u00e3o com base em formas normais. II. Uma tabela est\u00e1 na 2\u00aa forma normal, se e somente se, estiver na 1\u00aa forma normal, e todo atributo n\u00e3o chave depende funcional e diretamente da chave prim\u00e1ria, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 depend\u00eancias entre atributos n\u00e3o chave. III. Uma tabela est\u00e1 na 4 \u00aa forma normal, se e somente se, estiver na 3 \u00aa forma normal e n\u00e3o existirem depend\u00eancias multivaloradas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2453,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":64222,"hashId":"84d75e0a674b0ec7f150b2ff3b565d89","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre normaliza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Normaliza\u00e7\u00e3o de banco de dados \u00e9 uma t\u00e9cnica, para evitar inconsist\u00eancias l\u00f3gicas e anomalias. Bancos de dados relacionais definem n\u00edveis de normaliza\u00e7\u00e3o com base em formas normais. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Uma tabela est\u00e1 na 2\u00aa forma normal, se e somente se, estiver na 1\u00aa forma normal, e todo atributo n\u00e3o chave depende funcional e diretamente da chave prim\u00e1ria, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 depend\u00eancias entre atributos n\u00e3o chave. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Uma tabela est\u00e1 na 4 \u00aa forma normal, se e somente se, estiver na 3 \u00aa forma normal e n\u00e3o existirem depend\u00eancias multivaloradas.<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":303218,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":303216,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":303217,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":303218,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":303219,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":303220,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"\u00c1lgebra relacional","oab":false,"nome":"\u00c1lgebra relacional","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8054,"slug":"tecnologia-da-informacao-algebra-relacional"},{"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":8054,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8061,"slug":"tecnologia-da-informacao-normalizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na documenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, a an\u00e1lise terminol\u00f3gica \u00e9 de grande complexidade, sendo um problema comum a","provas":[{"id":2456,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":64223,"hashId":"f9d1a0c19fe63c68c8359fba43cb1b4b","enunciado":"<p align=justify>Na documenta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, a an\u00e1lise terminol\u00f3gica \u00e9 de\r\ngrande complexidade, sendo um problema comum a<\/p>","resposta":303228,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinon\u00edmia.","id":303226,"corpo":"<p align=justify>sinon\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anton\u00edmia.","id":303227,"corpo":"<p align=justify>anton\u00edmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"polissemia.","id":303228,"corpo":"<p align=justify>polissemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"homon\u00edmia.","id":303229,"corpo":"<p align=justify>homon\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antinomia.","id":303230,"corpo":"<p align=justify>antinomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o: conceitos b\u00e1sicos e finalidades da documenta\u00e7\u00e3o geral e jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397777,"slug":"biblioteconomia-documentacao-conceitos-basicos-e-finalidades-da-documentacao-geral-e-juridica"}],"slug":"biblioteconomia\/64223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Projeto de pesquisa que envolve seres humanos deve considerar alguns princ\u00edpios \u00e9ticos, tais como:","provas":[{"id":655,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":64257,"hashId":"4f9ada5e134960262256e0753aa54a99","enunciado":"<p align=justify>Projeto de pesquisa que envolve seres humanos deve\r\nconsiderar alguns princ\u00edpios \u00e9ticos, tais como:<\/p>","resposta":303392,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Benefic\u00eancia, que objetiva a obten\u00e7\u00e3o de resul-tados diretos para o pesquisado.","id":303391,"corpo":"<p align=justify>Benefic\u00eancia, que objetiva a obten\u00e7\u00e3o de resul-tados\r\ndiretos para o pesquisado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 autonomia individual que envolve a pondera\u00e7\u00e3o entre riscos previs\u00edveis e benef\u00edcios esperados.","id":303392,"corpo":"<p align=justify>Respeito \u00e0 autonomia individual que envolve a\r\npondera\u00e7\u00e3o entre riscos previs\u00edveis e benef\u00edcios esperados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consentimento livre e esclarecido nos casos de pesquisas que coletem dados mais abrangentes que os objetivos delineados no projeto.","id":303393,"corpo":"<p align=justify>Consentimento livre e esclarecido nos casos de\r\npesquisas que coletem dados mais abrangentes que\r\nos objetivos delineados no projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a distributiva que requer que a extens\u00e3o dos resultados seja regulada pela no\u00e7\u00e3o de iniq\u00fcidade.","id":303394,"corpo":"<p align=justify>Justi\u00e7a distributiva que requer que a extens\u00e3o dos\r\nresultados seja regulada pela no\u00e7\u00e3o de iniq\u00fcidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o-malefic\u00eancia, que ap\u00f3s obten\u00e7\u00e3o do consentimento, exime o pesquisador de dar suporte ao pesquisado nos casos de ocorr\u00eancia de danos.","id":303395,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o-malefic\u00eancia, que ap\u00f3s obten\u00e7\u00e3o do consentimento,\r\nexime o pesquisador de dar suporte ao\r\npesquisado nos casos de ocorr\u00eancia de danos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Leishmaniose Tegumentar Americana","oab":false,"nome":"Leishmaniose Tegumentar Americana","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405756,"slug":"enfermagem-leishmaniose-tegumentar-americana"}],"slug":"enfermagem\/64257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a estrat\u00e9gia AIDIPI, as a\u00e7\u00f5es de enfermagem para promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e tratamento da crian\u00e7a com diarr\u00e9ia aguda e desidrata\u00e7\u00e3o incluem: I. Hidrata\u00e7\u00e3o e aleitamento materno. II. Suspens\u00e3o da dieta infantil com os alimentos habituais. III. Imuniza\u00e7\u00f5es conforme calend\u00e1rio oficial. IV. Suspens\u00e3o do aleitamento materno. V. Educa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e para a sa\u00fade. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":655,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":64259,"hashId":"7a7df453b5c1d7023136c49a61d11d3d","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a estrat\u00e9gia AIDIPI, as a\u00e7\u00f5es de enfermagem para promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o e tratamento da crian\u00e7a com diarr\u00e9ia aguda e desidrata\u00e7\u00e3o incluem: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Hidrata\u00e7\u00e3o e aleitamento materno.<\/P>\r\n<P align=justify>II. Suspens\u00e3o da dieta infantil com os alimentos habituais. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Imuniza\u00e7\u00f5es conforme calend\u00e1rio oficial. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Suspens\u00e3o do aleitamento materno. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Educa\u00e7\u00e3o da m\u00e3e para a sa\u00fade.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":303402,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":303401,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":303402,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":303403,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":303404,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":303405,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Anemia e desnutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Anemia e desnutri\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405815,"slug":"enfermagem-anemia-e-desnutricao"}],"slug":"enfermagem\/64259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que a dose de um determinado anti-histam\u00ednico para o adulto \u00e9 de 250 mg\/dia, pergunta-se: quanto deste medicamento dever\u00e1 ser administrado a uma crian\u00e7a com 3 anos de idade e 20 kg de peso?","provas":[{"id":655,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":64260,"hashId":"a4b3de3a275f369acf709ed55713874b","enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que a dose de um determinado anti-histam\u00ednico\r\npara o adulto \u00e9 de 250 mg\/dia, pergunta-se: quanto\r\ndeste medicamento dever\u00e1 ser administrado a uma crian\u00e7a\r\ncom 3 anos de idade e 20 kg de peso?<\/p>","resposta":303409,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"125 mg\/dia.","id":303406,"corpo":"<p align=justify>125 mg\/dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72 mg\/dia.","id":303407,"corpo":"<p align=justify>72 mg\/dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 mg\/dia.","id":303408,"corpo":"<p align=justify>60 mg\/dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 mg\/dia.","id":303409,"corpo":"<p align=justify>50 mg\/dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"34 mg\/dia.","id":303410,"corpo":"<p align=justify>34 mg\/dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"},{"nome_clean":"antiem\u00e9tico","oab":false,"nome":"antiem\u00e9tico","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413294,"slug":"enfermagem-antiemetico"}],"slug":"enfermagem\/64260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia\/ecl\u00e2mpsia representa a primeira causa de morte materna no Brasil e determina o maior n\u00famero de \u00f3bitos perinatais, al\u00e9m do aumento significativo do n\u00famero de neonatos com seq\u00fcelas quando sobrevivem aos danos da hip\u00f3xia cerebral. Em vista disso, os principais sinais e sintomas que o enfermeiro deve reconhecer s\u00e3o: I. Aumento dos batimentos card\u00edacos fetais e da m\u00e3e; hemat\u00faria. II. Cefal\u00e9ia e dor epig\u00e1strica. III. Edema de face, m\u00e3os e sacro; escotomas. IV. Olig\u00faria e altera\u00e7\u00f5es de comportamento. V. Poli\u00faria e vertigens. VI. Febre (tremores) e dor p\u00e9lvica constante. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":655,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":64265,"hashId":"ce15ab18e1966d7d1e01fba8c4c81302","enunciado":"<P align=justify>A pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia\/ecl\u00e2mpsia representa a primeira causa de morte materna no Brasil e determina o maior n\u00famero de \u00f3bitos perinatais, al\u00e9m do aumento significativo do n\u00famero de neonatos com seq\u00fcelas quando sobrevivem aos danos da hip\u00f3xia cerebral. Em vista disso, os principais sinais e sintomas que o enfermeiro deve reconhecer s\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Aumento dos batimentos card\u00edacos fetais e da m\u00e3e; hemat\u00faria. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Cefal\u00e9ia e dor epig\u00e1strica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Edema de face, m\u00e3os e sacro; escotomas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Olig\u00faria e altera\u00e7\u00f5es de comportamento. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Poli\u00faria e vertigens. <\/P>\r\n<P align=justify>VI. Febre (tremores) e dor p\u00e9lvica constante. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":303434,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e VI.","id":303431,"corpo":"<p align=justify>I, II e VI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":303432,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e VI.","id":303433,"corpo":"<p align=justify>I, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":303434,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":303435,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Aborto","oab":false,"nome":"Aborto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405805,"slug":"enfermagem-aborto"}],"slug":"enfermagem\/64265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es que podem indicar um estado de choque circulat\u00f3rio devido a uma hemorragia interna ou externa:","provas":[{"id":655,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":64268,"hashId":"45cd945cd9e180e166d5fd4001a8b4f5","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es que podem indicar um estado de\r\nchoque circulat\u00f3rio devido a uma hemorragia interna ou\r\nexterna:<\/p>","resposta":303448,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pulso r\u00e1pido e fraco.","id":303446,"corpo":"<p align=justify>pulso r\u00e1pido e fraco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sudorese facial e palidez intensa.","id":303447,"corpo":"<p align=justify>sudorese facial e palidez intensa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sede intensa e altera\u00e7\u00e3o do estado mental.","id":303448,"corpo":"<p align=justify>sede intensa e altera\u00e7\u00e3o do estado mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bradipn\u00e9ia, bradicardia e taquisfigmia.","id":303449,"corpo":"<p align=justify>bradipn\u00e9ia, bradicardia e taquisfigmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"polaci\u00faria, sudorese intensa e taquipn\u00e9ia.","id":303450,"corpo":"<p align=justify>polaci\u00faria, sudorese intensa e taquipn\u00e9ia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Choque circulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Choque circulat\u00f3ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405845,"slug":"enfermagem-choque-circulatoria"}],"slug":"enfermagem\/64268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O inv\u00f3lucro compat\u00edvel com a esteriliza\u00e7\u00e3o por calor seco \u00e9 o de","provas":[{"id":655,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":64271,"hashId":"ca29225e2ef97ca4ae61f6c17ce9d2e9","enunciado":"<p align=justify>O inv\u00f3lucro compat\u00edvel com a esteriliza\u00e7\u00e3o por calor seco\r\n\u00e9 o de<\/p>","resposta":303462,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"papel crepado.","id":303461,"corpo":"<p align=justify>papel crepado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caixa met\u00e1lica.","id":303462,"corpo":"<p align=justify>caixa met\u00e1lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filme transparente.","id":303463,"corpo":"<p align=justify>filme transparente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"papel grau cir\u00fargico.","id":303464,"corpo":"<p align=justify>papel grau cir\u00fargico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tecido de algod\u00e3o.","id":303465,"corpo":"<p align=justify>tecido de algod\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55955,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/64271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Respeitando as atuais orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, deve-se aplicar as vacinas","provas":[{"id":655,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":64277,"hashId":"9bf48a521253043a2d4819504e52154e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/655\/Imagem_181.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Respeitando as atuais orienta\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, deve-se aplicar as vacinas<\/P>","resposta":303491,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dupla adulto e contra febre amarela.","id":303491,"corpo":"<p align=justify>dupla adulto e contra febre amarela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contra gripe e contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola.","id":303492,"corpo":"<p align=justify>contra gripe e contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contra febre amarela, pneumonia e a dupla adulto.","id":303493,"corpo":"<p align=justify>contra febre amarela, pneumonia e a dupla adulto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola e contra febre amarela.","id":303494,"corpo":"<p align=justify>contra sarampo, caxumba e rub\u00e9ola e contra febre\r\namarela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dupla adulto, contra gripe e pneumonia.","id":303495,"corpo":"<p align=justify>dupla adulto, contra gripe e pneumonia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/64277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paralisia braquial obst\u00e9trica ocorre durante um parto dif\u00edcil, normalmente quando se aplica tra\u00e7\u00e3o sobre a cabe\u00e7a durante o desprendimento do ombro. Um dos tipos de paralisia obst\u00e9trica \u00e9 a de Erb. Os m\u00fasculos afetados por esse tipo de paralisia braquial obst\u00e9trica s\u00e3o:","provas":[{"id":2458,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":64296,"hashId":"014f5beb9fd719775eedf2923e311593","enunciado":"<p align=justify>A paralisia braquial obst\u00e9trica ocorre durante um parto\r\ndif\u00edcil, normalmente quando se aplica tra\u00e7\u00e3o sobre a\r\ncabe\u00e7a durante o desprendimento do ombro. Um dos tipos\r\nde paralisia obst\u00e9trica \u00e9 a de Erb. Os m\u00fasculos afetados\r\npor esse tipo de paralisia braquial obst\u00e9trica s\u00e3o:<\/p>","resposta":303582,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extensores do carpo, extensores dos dedos e musculatura intr\u00ednseca da m\u00e3o.","id":303581,"corpo":"<p align=justify>extensores do carpo, extensores dos dedos e musculatura\r\nintr\u00ednseca da m\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"romb\u00f3ides, elevador da esc\u00e1pula, serr\u00e1til anterior, delt\u00f3ide, supraespinhoso, infra-espinhoso, b\u00edceps braquial, braquiorradial, braquial, supinador, extensor longo do carpo, extensores dos dedos e do polegar.","id":303582,"corpo":"<p align=justify>romb\u00f3ides, elevador da esc\u00e1pula, serr\u00e1til anterior,\r\ndelt\u00f3ide, supraespinhoso, infra-espinhoso, b\u00edceps\r\nbraquial, braquiorradial, braquial, supinador, extensor\r\nlongo do carpo, extensores dos dedos e do\r\npolegar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supraespinhoso, infra-espinhoso, b\u00edceps braquial, braquiorradial, braquial, supinador, extensor longo do carpo, extensores dos dedos e do polegar e musculatura intr\u00ednseca da m\u00e3o.","id":303583,"corpo":"<p align=justify>supraespinhoso, infra-espinhoso, b\u00edceps braquial,\r\nbraquiorradial, braquial, supinador, extensor longo\r\ndo carpo, extensores dos dedos e do polegar e\r\nmusculatura intr\u00ednseca da m\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extensores e flexores do carpo, extensores e flexores dos dedos e musculatura intr\u00ednseca da m\u00e3o.","id":303584,"corpo":"<p align=justify>extensores e flexores do carpo, extensores e flexores\r\ndos dedos e musculatura intr\u00ednseca da m\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"romb\u00f3ides, elevador da esc\u00e1pula, serr\u00e1til anterior, delt\u00f3ide, supraespinhoso, infra-espinhoso, b\u00edceps braquial, braquiorradial, braquial, supinador, flexor do carpo, flexor dos dedos.","id":303585,"corpo":"<p align=justify>romb\u00f3ides, elevador da esc\u00e1pula, serr\u00e1til anterior,\r\ndelt\u00f3ide, supraespinhoso, infra-espinhoso, b\u00edceps\r\nbraquial, braquiorradial, braquial, supinador, flexor\r\ndo carpo, flexor dos dedos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Ginecologia e Obstetr\u00edcia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401103,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-ginecologia-e-obstetricia"}],"slug":"fisioterapia\/64296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo. I. A contra\u00e7\u00e3o do diafragma aumenta o di\u00e2metro vertical do t\u00f3rax pelo deslocamento caudal do centro fr\u00eanico. II. Feixes de fibras musculares do diafragma se inserem na face interna das cartilagens costais, sobre as extremidades das 11a e 12a costelas e sobre a coluna vertebral no n\u00edvel dos corpos vertebrais. III. A contra\u00e7\u00e3o do diafragma aumenta o di\u00e2metro transversal do t\u00f3rax por eleva\u00e7\u00e3o das costelas superiores, por interm\u00e9dio do esterno. IV. A contra\u00e7\u00e3o do diafragma aumenta o di\u00e2metro \u00e2ntero-posterior do t\u00f3rax, por eleva\u00e7\u00e3o das costelas inferiores. V. O diafragma possui pilares que se inserem sobre a coluna lombar nas arcadas dos m\u00fasculos psoas e quadrado lombar. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":2458,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":64303,"hashId":"8e4f3a02dbcd959607b9a10e0137d81e","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A contra\u00e7\u00e3o do diafragma aumenta o di\u00e2metro vertical do t\u00f3rax pelo deslocamento caudal do centro fr\u00eanico. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Feixes de fibras musculares do diafragma se inserem na face interna das cartilagens costais, sobre as extremidades das 11a e 12a costelas e sobre a coluna vertebral no n\u00edvel dos corpos vertebrais. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A contra\u00e7\u00e3o do diafragma aumenta o di\u00e2metro transversal do t\u00f3rax por eleva\u00e7\u00e3o das costelas superiores, por interm\u00e9dio do esterno. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A contra\u00e7\u00e3o do diafragma aumenta o di\u00e2metro \u00e2ntero-posterior do t\u00f3rax, por eleva\u00e7\u00e3o das costelas inferiores. <\/P>\r\n<P align=justify>V. O diafragma possui pilares que se inserem sobre a coluna lombar nas arcadas dos m\u00fasculos psoas e quadrado lombar. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":303618,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":303616,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V.","id":303617,"corpo":"<p align=justify>II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":303618,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":303619,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":303620,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/64303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bronquite cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada pela produ\u00e7\u00e3o excessiva de muco na \u00e1rvore br\u00f4nquica. N\u00c3O \u00e9 caracter\u00edstica da doen\u00e7a:","provas":[{"id":2458,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":64308,"hashId":"f519aa91d54489ba701815b2a7e70853","enunciado":"<p align=justify>A bronquite cr\u00f4nica \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada pela\r\nprodu\u00e7\u00e3o excessiva de muco na \u00e1rvore br\u00f4nquica. N\u00c3O \u00e9\r\ncaracter\u00edstica da doen\u00e7a:<\/p>","resposta":303642,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertrofia das gl\u00e2ndulas mucosas nos grandes br\u00f4nquios.","id":303641,"corpo":"<p align=justify>Hipertrofia das gl\u00e2ndulas mucosas nos grandes\r\nbr\u00f4nquios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda de paredes alveolares com destrui\u00e7\u00e3o de partes do leito capilar.","id":303642,"corpo":"<p align=justify>Perda de paredes alveolares com destrui\u00e7\u00e3o de partes\r\ndo leito capilar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas pequenas vias a\u00e9reas ocorrem altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas.","id":303643,"corpo":"<p align=justify>Nas pequenas vias a\u00e9reas ocorrem altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias\r\ncr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre aumento no m\u00fasculo liso br\u00f4nquico, presen\u00e7a de tecido de granula\u00e7\u00e3o e fibrose peribr\u00f4nquica.","id":303644,"corpo":"<p align=justify>Ocorre aumento no m\u00fasculo liso br\u00f4nquico, presen\u00e7a\r\nde tecido de granula\u00e7\u00e3o e fibrose peribr\u00f4nquica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de Reid (rela\u00e7\u00e3o gl\u00e2ndula\/parede) pode exceder 0,7 na bronquite cr\u00f4nica grave.","id":303645,"corpo":"<p align=justify>O \u00edndice de Reid (rela\u00e7\u00e3o gl\u00e2ndula\/parede) pode\r\nexceder 0,7 na bronquite cr\u00f4nica grave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/64308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica de um paciente evoluindo com atelectasia do lobo inferior esquerdo, pode-se encontrar:","provas":[{"id":2458,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":64311,"hashId":"cd71dbb25d136c4b9831d08999d1bd3a","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica de um paciente evoluindo com\r\natelectasia do lobo inferior esquerdo, pode-se encontrar:<\/p>","resposta":303659,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o de c\u00fapulas diafragm\u00e1ticas com oblitera\u00e7\u00e3o do \u00e2ngulo costofr\u00eanico adjacente.","id":303656,"corpo":"<p align=justify>retifica\u00e7\u00e3o de c\u00fapulas diafragm\u00e1ticas com oblitera\u00e7\u00e3o\r\ndo \u00e2ngulo costofr\u00eanico adjacente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opacidade heterog\u00eanea e desvio traqueal para o lado oposto.","id":303657,"corpo":"<p align=justify>opacidade heterog\u00eanea e desvio traqueal para o\r\nlado oposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opacidade homog\u00eanea, desvio contralateral do mediastino e broncograma a\u00e9reo.","id":303658,"corpo":"<p align=justify>opacidade homog\u00eanea, desvio contralateral do mediastino\r\ne broncograma a\u00e9reo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opacidade homog\u00eanea, retra\u00e7\u00e3o intercostal e diafragm\u00e1tica, desvio traqueal e do mediastino para o lado acometido.","id":303659,"corpo":"<p align=justify>opacidade homog\u00eanea, retra\u00e7\u00e3o intercostal e diafragm\u00e1tica,\r\ndesvio traqueal e do mediastino para o\r\nlado acometido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desvio do mediastino para o lado homolateral a atelectasia, hipertranspar\u00eancia de base esquerda.","id":303660,"corpo":"<p align=justify>desvio do mediastino para o lado homolateral a\r\natelectasia, hipertranspar\u00eancia de base esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/64311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto na Lei n. 4.320\/64, cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei do Or\u00e7amento. \u00c9 CORRETO afirmar que, entre as caracter\u00edsticas dos cr\u00e9ditos adicionais suplementares, N\u00c3O se inclui","provas":[{"id":3258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":102807,"hashId":"209add83923d2bfa1ec1de10904decf4","enunciado":"<P align=justify>Conforme disposto na Lei n. 4.320\/64, cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o autoriza\u00e7\u00f5es de despesas n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei do Or\u00e7amento. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 <STRONG><EM>CORRETO<\/EM><\/STRONG> afirmar que, entre as caracter\u00edsticas dos cr\u00e9ditos adicionais suplementares, <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> se inclui<\/P>","resposta":485888,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abertura por decreto do Executivo.","id":485886,"corpo":"abertura por decreto do Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o das despesas s\u00f3 para objetos ou elementos.","id":485887,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o das despesas s\u00f3 para objetos ou elementos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o de recursos para acorrer \u00e0s despesas.","id":485888,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia de indica\u00e7\u00e3o de recursos para acorrer \u00e0s despesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":485889,"corpo":"pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/102807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar que as obras e servi\u00e7os poder\u00e3o ser executados por","provas":[{"id":449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":102809,"hashId":"31ad7c406f1faeb8b48fc58da2a0711b","enunciado":"\u00c9 INCORRETO afirmar que as obras e servi\u00e7os poder\u00e3o\r\nser executados por","resposta":485881,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empreitada parcial.","id":485881,"corpo":"empreitada parcial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.","id":485882,"corpo":"empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empreitada por pre\u00e7o global.","id":485883,"corpo":"empreitada por pre\u00e7o global.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empreitada integral.","id":485884,"corpo":"empreitada integral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tarefa.","id":485885,"corpo":"tarefa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 69 e 70, considere a Lei no 8.666\/1993.","id":91019,"enunciado":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 69 e 70, considere a Lei n<SUP>o<\/SUP> 8.666\/1993.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69  E 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/102809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a metodologia or\u00e7ament\u00e1ria utilizada no Brasil, a finalidade da classifica\u00e7\u00e3o por programas \u00e9 demonstrar as realiza\u00e7\u00f5es do Governo e o resultado de seu trabalho em prol da sociedade. Dentre as categorias dessa classifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que aquela formada pelas despesas que n\u00e3o contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Governo, das quais n\u00e3o resulta um produto, e n\u00e3o geram contrapresta\u00e7\u00e3o direta sob a forma de bens e servi\u00e7os, denomina-se ","provas":[{"id":3258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":102813,"hashId":"fd4855d21550357aaa7d4fbafc6b7bff","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>De acordo com a metodologia or\u00e7ament\u00e1ria utilizada no Brasil, a finalidade da classifica\u00e7\u00e3o por programas \u00e9 demonstrar as realiza\u00e7\u00f5es do Governo e o resultado de seu trabalho em prol da sociedade.<\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Dentre as categorias dessa classifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 <EM><STRONG>CORRETO<\/STRONG><\/EM> afirmar que aquela formada pelas despesas que n\u00e3o contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Governo, das quais n\u00e3o resulta um produto, e n\u00e3o geram contrapresta\u00e7\u00e3o direta sob a forma de bens e servi\u00e7os, denomina-se<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":485929,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade.","id":485928,"corpo":"atividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es especiais.","id":485929,"corpo":"opera\u00e7\u00f5es especiais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto.","id":485930,"corpo":"projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programa.","id":485931,"corpo":"programa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/102813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Confrontando-se as diferen\u00e7as entre o or\u00e7amento tradicional e o or\u00e7amento-programa, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":3258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":102820,"hashId":"f90e681fdadd96a0daf22a891d7c8b44","enunciado":"<P align=justify>Confrontando-se as diferen\u00e7as entre o or\u00e7amento tradicional e o or\u00e7amento-programa, \u00e9 <STRONG><EM>INCORRETO<\/EM><\/STRONG> afirmar que<\/P>","resposta":485947,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a estrutura do or\u00e7amento tradicional d\u00e1 \u00eanfase aos aspectos cont\u00e1beis de gest\u00e3o.","id":485946,"corpo":"<p align=justify>a estrutura do or\u00e7amento tradicional d\u00e1 \u00eanfase aos aspectos cont\u00e1beis de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias no or\u00e7amento tradicional s\u00e3o tomadas com base em avalia\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises t\u00e9cnicas das alternativas poss\u00edveis.","id":485947,"corpo":"<p align=justify>as decis\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias no or\u00e7amento tradicional s\u00e3o tomadas com base em\r\navalia\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises t\u00e9cnicas das alternativas poss\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle no or\u00e7amento-programa visa avaliar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade das a\u00e7\u00f5es governamentais.","id":485948,"corpo":"<p align=justify>o controle no or\u00e7amento-programa visa avaliar a efici\u00eancia, a efic\u00e1cia e a efetividade\r\ndas a\u00e7\u00f5es governamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aloca\u00e7\u00e3o de recursos no or\u00e7amento-programa visa \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de objetivos e metas.","id":485949,"corpo":"<p align=justify>a aloca\u00e7\u00e3o de recursos no or\u00e7amento-programa visa \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de objetivos e\r\nmetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/102820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante disposi\u00e7\u00f5es da Lei n. 4.320\/64, \u00e9 INCORRETO afirmar que se enquadram como Despesas de Exerc\u00edcios Encerrados","provas":[{"id":3258,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro","id":769},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-controle-financeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Controle Financeiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":102834,"hashId":"1be8734718426aee475c9e55dc187af2","enunciado":"<P align=justify>Consoante disposi\u00e7\u00f5es da Lei n. 4.320\/64, \u00e9 <EM><STRONG>INCORRETO<\/STRONG><\/EM> afirmar que se enquadram como Despesas de Exerc\u00edcios Encerrados<\/P>","resposta":486010,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os compromissos reconhecidos ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio correspondente.","id":486007,"corpo":"<p align=justify>os compromissos reconhecidos ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio correspondente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as despesas de exerc\u00edcios encerrados que n\u00e3o foram processadas na \u00e9poca pr\u00f3pria, para as quais o or\u00e7amento consignava cr\u00e9dito pr\u00f3prio com saldo suficiente para atend\u00ea-las.","id":486008,"corpo":"<p align=justify>as despesas de exerc\u00edcios encerrados que n\u00e3o foram processadas na \u00e9poca pr\u00f3pria,\r\npara as quais o or\u00e7amento consignava cr\u00e9dito pr\u00f3prio com saldo suficiente para\r\natend\u00ea-las.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida.","id":486009,"corpo":"os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as despesas empenhadas no exerc\u00edcio anterior que se encontram em fase de licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio corrente, sem condi\u00e7\u00f5es, ainda, de se submeterem ao est\u00e1gio de liquida\u00e7\u00e3o.","id":486010,"corpo":"<p align=justify>as despesas empenhadas no exerc\u00edcio anterior que se encontram em fase de licita\u00e7\u00e3o\r\ne contrata\u00e7\u00e3o no exerc\u00edcio corrente, sem condi\u00e7\u00f5es, ainda, de se submeterem\r\nao est\u00e1gio de liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/102834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No circuito abaixo, o gerador equivalente de Th\u00e9venin \u00e9 composto por RTh e ETh, que valem, respectivamente, ","provas":[{"id":448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":102857,"hashId":"dad4d330eb401a46de41a80cda42d692","enunciado":"<P>No circuito abaixo, o gerador equivalente de Th\u00e9venin \u00e9 composto por RTh e ETh, que valem, respectivamente,<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/117.JPG><\/P>","resposta":486119,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"250 e 14V","id":486119,"corpo":"250<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/118.JPG> e 14V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250 e 8V","id":486120,"corpo":"250<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/118.JPG> e 8V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 e 8V","id":486121,"corpo":"300<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/118.JPG> e 8V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 e 14V","id":486122,"corpo":"300<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/118.JPG> e 14V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400 e 8V","id":486123,"corpo":"400<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/118.JPG> e 8V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/102857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gerador de 200&#8736;0\u00b0 V(rms) alimenta uma carga indutiva composta de uma reat\u00e2ncia de j10 &#937; em s\u00e9rie com uma resist\u00eancia de 10 &#937;. As pot\u00eancias aparente, ativa e reativa na carga valem, respectivamente,","provas":[{"id":448,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 4","id":1212,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trf-4-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 4 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":102866,"hashId":"9c00aafb96da8799accf2526ccd27fbd","enunciado":"Um gerador de 200&#8736;0\u00b0 V(rms) alimenta uma carga indutiva\r\ncomposta de uma reat\u00e2ncia de j10 &#937; em s\u00e9rie com\r\numa resist\u00eancia de 10 &#937;. As pot\u00eancias aparente, ativa e\r\nreativa na carga valem, respectivamente,","resposta":486159,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":486158,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/124.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":486159,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/125.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":486160,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/126.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":486161,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/127.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":486162,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/448\/128.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/102866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Decidiu-se remover permanentemente todos os dados da tabela ESTUDANTE e se precisar\u00e1 da estrutura da tabela no futuro. Assinale o comando abaixo que executa tal a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":2088,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":103030,"hashId":"278f7eda4d3103cf95c06d7c5b61b97e","enunciado":"<p align=justify>Decidiu-se remover permanentemente todos os dados da tabela ESTUDANTE e se\r\nprecisar\u00e1 da estrutura da tabela no futuro.\r\nAssinale o comando abaixo que executa tal a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":486930,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DELETE* FROM estudante KEEP STRUCTURE.","id":486927,"corpo":"DELETE* FROM estudante KEEP STRUCTURE.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DROP TABLE estudante.","id":486928,"corpo":"DROP TABLE estudante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TRUNCATE TABLE estudante KEEP STRUCTURE.","id":486929,"corpo":"TRUNCATE TABLE estudante KEEP STRUCTURE.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TRUNCATE TABLE estudante.","id":486930,"corpo":"TRUNCATE TABLE estudante.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/103030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre MODELAGEM COM UML. I. UML \u00e9 uma linguagem de modelagem que permite a cria\u00e7\u00e3o de diagramas que representam diversos modelos do software. Exemplos de modelos e diagramas associados s\u00e3o: modelo funcional (diagrama de casos de uso), modelo de objetos (diagrama de classes) e modelo din\u00e2mico (diagrama de seq\u00fc\u00eancia). II. Existem v\u00e1rios diagramas UML que podem ser utilizados para representar as intera\u00e7\u00f5es do sistema e o fluxo de dados, como os diagramas de atividade, casos de uso e de pacote. III. Existem v\u00e1rias ferramentas que d\u00e3o suporte \u00e0 modelagem com UML. Por exemplo, IBM Rational Rose, JUDE, ArgoUML e Visual Paradigm. Modelos UML podem ser transferidos entre ferramentas UML, utilizando o formato XMI. Indique a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(s).","provas":[{"id":2420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-ii-2","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":63309,"hashId":"631a18b3313930f3ea20858b892b2095","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre MODELAGEM COM UML. <\/P>\r\n<P align=justify>I. UML \u00e9 uma linguagem de modelagem que permite a cria\u00e7\u00e3o de diagramas que representam diversos modelos do software. Exemplos de modelos e diagramas associados s\u00e3o: modelo funcional (diagrama de casos de uso), modelo de objetos (diagrama de classes) e modelo din\u00e2mico (diagrama de seq\u00fc\u00eancia). <\/P>\r\n<P align=justify>II. Existem v\u00e1rios diagramas UML que podem ser utilizados para representar as intera\u00e7\u00f5es do sistema e o fluxo de dados, como os diagramas de atividade, casos de uso e de pacote.<\/P>\r\n<P align=justify> III. Existem v\u00e1rias ferramentas que d\u00e3o suporte \u00e0 modelagem com UML. Por exemplo, IBM Rational Rose, JUDE, ArgoUML e Visual Paradigm. Modelos UML podem ser transferidos entre ferramentas UML, utilizando o formato XMI. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(s).<\/P>","resposta":298980,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":298980,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":298981,"corpo":"Apenas II. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":298982,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":298983,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":298984,"corpo":"I, II e III. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/63309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os n\u00fameros relativos \u00e0s fases do RUP (Rational Unified Process) na coluna da esquerda, com as letras relativas a alguns dos objetivos de cada fase na coluna da direita. I. Concep\u00e7\u00e3o A. Identificar a maioria dos casos de uso e propor a arquitetura. II. Constru\u00e7\u00e3o B. Definir o planejamento inicial e propor uma arquitetura candidata. III. Elabora\u00e7\u00e3o C. Implantar o sistema, evoluir a vers\u00e3o beta para a final. IV. Transi\u00e7\u00e3o D. Implementar e testar o sistema.","provas":[{"id":2420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-ii-2","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":63328,"hashId":"75367134f11798fa422b7634db4dae52","enunciado":"<P align=justify>Relacione os n\u00fameros relativos \u00e0s fases do RUP (Rational Unified Process) na coluna da esquerda, com as letras relativas a alguns dos objetivos de cada fase na coluna da direita. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Concep\u00e7\u00e3o            A. Identificar a maioria dos casos de uso e propor a arquitetura. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Constru\u00e7\u00e3o           B. Definir o planejamento inicial e propor uma arquitetura candidata. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Elabora\u00e7\u00e3o          C. Implantar o sistema, evoluir a vers\u00e3o beta para a final. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Transi\u00e7\u00e3o            D. Implementar e testar o sistema.<\/P>","resposta":299076,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-A; II-B; III-C; IV-D.","id":299073,"corpo":"I-A; II-B; III-C; IV-D.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-D; II-B; III-A; IV-C. ","id":299074,"corpo":"I-D; II-B; III-A; IV-C. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-A; II-D; III-C; IV-B","id":299075,"corpo":"I-A; II-D; III-C; IV-B","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-B; II-D; III-A; IV-C.","id":299076,"corpo":"<p align=justify>I-B; II-D; III-A; IV-C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-B; II-D; III-C; IV-A.","id":299077,"corpo":"I-B; II-D; III-C; IV-A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/63328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre ESTRUTURAS DE DADOS. I. Em uma \u00e1rvore bin\u00e1ria de busca completamente balanceada, s\u00e3o necess\u00e1rias poucas opera\u00e7\u00f5es de compara\u00e7\u00e3o para encontrar os dados desejados. Por\u00e9m, para manter a \u00e1rvore balanceada, as opera\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de dados consomem muito tempo. II. Uma pilha \u00e9 uma estrutura de dados que segue uma disciplina de acesso aos dados em que o primeiro dado a ser armazenado ser\u00e1 o primeiro a ser removido da pilha. III. A estrutura de dados conhecida como tabela hash faz uso de uma fun\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o (fun\u00e7\u00e3o hashing), que transforma a chave de pesquisa em um endere\u00e7o da tabela. Esta fun\u00e7\u00e3o garante que duas chaves distintas sejam sempre mapeadas em endere\u00e7os distintos da tabela. Indique a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(s). ","provas":[{"id":2420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-ii-2","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":63349,"hashId":"fdb18b18b61ccd4067ed42b7730f6aba","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre ESTRUTURAS DE DADOS. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Em uma \u00e1rvore bin\u00e1ria de busca completamente balanceada, s\u00e3o necess\u00e1rias poucas opera\u00e7\u00f5es de compara\u00e7\u00e3o para encontrar os dados desejados. Por\u00e9m, para manter a \u00e1rvore balanceada, as opera\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o de dados consomem muito tempo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Uma pilha \u00e9 uma estrutura de dados que segue uma disciplina de acesso aos dados em que o primeiro dado a ser armazenado ser\u00e1 o primeiro a ser removido da pilha. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A estrutura de dados conhecida como tabela hash faz uso de uma fun\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o (fun\u00e7\u00e3o hashing), que transforma a chave de pesquisa em um endere\u00e7o da tabela. Esta fun\u00e7\u00e3o garante que duas chaves distintas sejam sempre mapeadas em endere\u00e7os distintos da tabela. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(s). <\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":299154,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":299154,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":299155,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":299156,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":299157,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":299158,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/63349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre SEGURAN\u00c7A EM AMBIENTES COMPUTACIONAIS. I. O Firewall \u00e9 um dispositivo de rede que tem como objetivo regular o tr\u00e1fego entre redes distintas, para impedir a transmiss\u00e3o de dados n\u00e3o autorizados, oriundos de uma externa. II. Uma Rede Privada Virtual (Virtual Private Network - VPN) \u00e9 uma rede de comunica\u00e7\u00f5es utilizada por uma empresa ou conjunto de empresas. A motiva\u00e7\u00e3o para a implanta\u00e7\u00e3o de uma VPN \u00e9 garantir a seguran\u00e7a da rede contra ataques externos. Por esta raz\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conectar uma VPN a uma rede externa, como a Internet. III. Em algoritmos de criptografia assim\u00e9trica, mensagens cifradas com a chave p\u00fablica podem apenas ser decifradas, utilizando-se a chave privada correspondente. Indique a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(s). ","provas":[{"id":2420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia de Pernambuco","sigla":"CREA PE","id":212,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"crea-pe-pe-2007-upe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-ii-2","tipo":1,"nome":"UPE - CREA PE - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":63404,"hashId":"ad92e92ef2aa63f0559dee588eeeda4b","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre SEGURAN\u00c7A EM AMBIENTES COMPUTACIONAIS. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O Firewall \u00e9 um dispositivo de rede que tem como objetivo regular o tr\u00e1fego entre redes distintas, para impedir a transmiss\u00e3o de dados n\u00e3o autorizados, oriundos de uma externa. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Uma Rede Privada Virtual (Virtual Private Network - VPN) \u00e9 uma rede de comunica\u00e7\u00f5es utilizada por uma empresa ou conjunto de empresas. A motiva\u00e7\u00e3o para a implanta\u00e7\u00e3o de uma VPN \u00e9 garantir a seguran\u00e7a da rede contra ataques externos. Por esta raz\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel conectar uma VPN a uma rede externa, como a Internet. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em algoritmos de criptografia assim\u00e9trica, mensagens cifradas com a chave p\u00fablica podem apenas ser decifradas, utilizando-se a chave privada correspondente. <\/P>\r\n<P align=justify>Indique a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(s). <\/P>","resposta":299407,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":299405,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":299406,"corpo":"Apenas I e II. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":299407,"corpo":"Apenas I e III. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III. ","id":299408,"corpo":"Apenas II e III. ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":299409,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"},{"nome_clean":"VPN - Virtual Private Network","oab":false,"nome":"VPN - Virtual Private Network","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429573,"slug":"tecnologia-da-informacao-vpn-virtual-private-network"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/63404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnico","id":688}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arte c\u00eanica: ","provas":[{"id":2273,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnico","id":688},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-cultural-area-cenotecnico","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Cultural - \u00c1rea Cenot\u00e9cnico - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":59095,"hashId":"b7967c59603721fa725a197378ff119f","enunciado":"<p align=justify>A arte c\u00eanica:\r\n <\/p>","resposta":279387,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 uma t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o de atores\/atrizes. ","id":279387,"corpo":"<p align=justify> \u00e9 uma t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o de atores\/atrizes.\r\n\r\n\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 a arte respons\u00e1vel pela decora\u00e7\u00e3o de objetos em cena.","id":279388,"corpo":"<p align=justify>  \u00e9 a arte respons\u00e1vel pela decora\u00e7\u00e3o de objetos em cena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" permite uma resposta \u00e0 proposta c\u00eanica do diretor.","id":279389,"corpo":"<p align=justify>  permite uma resposta \u00e0 proposta c\u00eanica do diretor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o dos atores\/atrizes em cena.","id":279390,"corpo":"<p align=justify>  \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o dos atores\/atrizes em cena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":51222,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Cenot\u00e9cnico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Cenot\u00e9cnico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394478,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-cenotecnico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/59095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Operador de Luz (Iluminador C\u00eanico)","id":691}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao equipamento Mini Brut \u00e9 correto afirmar que \u00e9: ","provas":[{"id":2278,"cargo":{"descricao":"Assistente Cultural - \u00c1rea Operador de Luz (Iluminador C\u00eanico)","id":691},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Cultura do Par\u00e1","sigla":"SECULT","id":1059,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secult-pa-2007-unama-assistente-cultural-area-operador-de-luz-iluminador-cenico","tipo":1,"nome":"UNAMA - SECULT - Assistente Cultural - \u00c1rea Operador de Luz (Iluminador C\u00eanico) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":59279,"hashId":"f73bbc6773974dcc603cdc0c4e8f0173","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao equipamento <STRONG><EM>Mini Brut<\/EM><\/STRONG> \u00e9 correto afirmar que \u00e9: <\/P>","resposta":280161,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" um equipamento de luz que fornece pouca luz para cena e, por isso, deve ser usado em situa\u00e7\u00f5es especiais. ","id":280160,"corpo":"<p align=justify> um equipamento de luz que fornece pouca luz para cena e, por isso, deve ser usado em\r\nsitua\u00e7\u00f5es especiais.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" um equipamento que fornece uma grande quantidade de luz e \u00e9 bastante utilizado em shows, para efeitos de grande impacto, principalmente sobre o p\u00fablico. ","id":280161,"corpo":"<p align=justify> um equipamento que fornece uma grande quantidade de luz e \u00e9 bastante utilizado em shows,\r\npara efeitos de grande impacto, principalmente sobre o p\u00fablico.\r\n  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um equipamento que gera um efeito de luz concentrada para pequenas \u00e1reas. ","id":280162,"corpo":"<p align=justify>um equipamento que gera um efeito de luz concentrada para pequenas \u00e1reas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" muito \u00fatil para a ilumina\u00e7\u00e3o de ambientes internos, como pequenos est\u00fadios de grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udio.","id":280163,"corpo":"<p align=justify>  muito \u00fatil para a ilumina\u00e7\u00e3o de ambientes internos, como pequenos est\u00fadios de grava\u00e7\u00e3o de\r\n\u00e1udio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":51394,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/59279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Gradua\u00e7\u00e3o 2 da for\u00e7a muscular, o paciente realiza os movimentos","provas":[{"id":136,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":100523,"hashId":"c60b3912aa074f623652d460591f2207","enunciado":"Na Gradua\u00e7\u00e3o 2 da for\u00e7a muscular, o paciente realiza os\r\nmovimentos","resposta":474990,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"completos contra a gravidade e suporta uma resist\u00eancia igual ao m\u00fasculo sadio.","id":474989,"corpo":"completos contra a gravidade e suporta uma resist\u00eancia\r\nigual ao m\u00fasculo sadio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"completos em uma posi\u00e7\u00e3o que minimize o efeito da gravidade.","id":474990,"corpo":"completos em uma posi\u00e7\u00e3o que minimize o efeito da\r\ngravidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"completos contra a gravidade e suporta apenas a resist\u00eancia da gravidade.","id":474991,"corpo":"completos contra a gravidade e suporta apenas a resist\u00eancia\r\nda gravidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"completos contra a gravidade e suporta uma resist\u00eancia menor que o m\u00fasculo sadio.","id":474992,"corpo":"completos contra a gravidade e suporta uma resist\u00eancia\r\nmenor que o m\u00fasculo sadio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incompletos, detectados apenas por palpa\u00e7\u00e3o ou visualmente.","id":474993,"corpo":"incompletos, detectados apenas por palpa\u00e7\u00e3o ou visualmente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/100523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dist\u00farbios \u00f3sseos da Doen\u00e7a de Paget incluem","provas":[{"id":136,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":100574,"hashId":"56173450aedb6250d5b9622cdd2661dd","enunciado":"Os dist\u00farbios \u00f3sseos da Doen\u00e7a de Paget incluem","resposta":475237,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agenesia.","id":475233,"corpo":"agenesia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cistos nos ossos longos.","id":475234,"corpo":"cistos nos ossos longos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","id":475235,"corpo":"infec\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necrose avascular.","id":475236,"corpo":"necrose avascular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abaulamento dos ossos longos.","id":475237,"corpo":"abaulamento dos ossos longos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/100574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete a dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\n- SUS:\n","provas":[{"id":3225,"cargo":{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":100582,"hashId":"3c53cc0cdce9fe7cd16f8a47057a3d42","enunciado":"<p align=justify>Compete a dire\u00e7\u00e3o municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\n- SUS:\n<\/p>","resposta":475292,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os Servi\u00e7os de Sa\u00fade e gerir os servi\u00e7os de Seguran\u00e7a P\u00fablica","id":475291,"corpo":"<p align=justify>planejar, organizar, controlar e avaliar as a\u00e7\u00f5es e os Servi\u00e7os de Sa\u00fade e gerir os servi\u00e7os de Seguran\u00e7a P\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" executar\tos\tServi\u00e7os\tde\tVigil\u00e2ncia\tSanit\u00e1ria, Epidemiol\u00f3gica,\talimenta\u00e7\u00e3o\te\tnutri\u00e7\u00e3o\te saneamento b\u00e1sico","id":475292,"corpo":"<p align=justify> executar\tos\tServi\u00e7os\tde\tVigil\u00e2ncia\tSanit\u00e1ria, Epidemiol\u00f3gica,\talimenta\u00e7\u00e3o\te\tnutri\u00e7\u00e3o\te saneamento b\u00e1sico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer crit\u00e9rios, par\u00e2metros e m\u00e9todos para o controle da qualidade sanit\u00e1ria de produtos, servi\u00e7os e subst\u00e2ncias ","id":475293,"corpo":"<p align=justify>estabelecer  crit\u00e9rios,  par\u00e2metros  e  m\u00e9todos  para  o controle da qualidade sanit\u00e1ria de produtos, servi\u00e7os\r\ne subst\u00e2ncias\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definir\te\tcoordenar\to\tSistema\tde\tVigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Epidemiol\u00f3gica e redes de laborat\u00f3rios de Sa\u00fade P\u00fablica","id":475294,"corpo":"<p align=justify>definir\te\tcoordenar\to\tSistema\tde\tVigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Epidemiol\u00f3gica e redes de laborat\u00f3rios de Sa\u00fade P\u00fablica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificar estabelecimentos hospitalares de refer\u00eancia\te gerir\tsistemas\tp\u00fablicos\tde\talta complexidade","id":475295,"corpo":"<p align=justify>identificar\t\testabelecimentos\t  hospitalares\t  de refer\u00eancia\te\t\tgerir\tsistemas\tp\u00fablicos\tde\talta complexidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/100582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 a interrup\u00e7\u00e3o s\u00fabita da atividade mec\u00e2nica ventricular \u00fatil e suficiente da respira\u00e7\u00e3o. A modalidade mais freq\u00fcente de parada card\u00edaca \u00e9","provas":[{"id":135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":100726,"hashId":"bf86d823e6a532c50d713f50115ec902","enunciado":"A parada cardiorrespirat\u00f3ria \u00e9 a interrup\u00e7\u00e3o s\u00fabita da\r\natividade mec\u00e2nica ventricular \u00fatil e suficiente da\r\nrespira\u00e7\u00e3o. A modalidade mais freq\u00fcente de parada\r\ncard\u00edaca \u00e9","resposta":475995,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taquicardia ventricular sem pulso.","id":475991,"corpo":"taquicardia ventricular sem pulso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assistolia.","id":475992,"corpo":"assistolia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividade el\u00e9trica sem pulso.","id":475993,"corpo":"atividade el\u00e9trica sem pulso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extra-s\u00edstoles.","id":475994,"corpo":"extra-s\u00edstoles.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.","id":475995,"corpo":"fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/100726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as drogas abaixo qual a mais indicada para o tratamento da uretrite gonoc\u00f3cica n\u00e3o complicada?","provas":[{"id":135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":100740,"hashId":"73ced1aff9055f5c4af58f60fcacdf1f","enunciado":"Dentre as drogas abaixo qual a mais indicada para o\r\ntratamento da uretrite gonoc\u00f3cica n\u00e3o complicada?","resposta":476062,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritromicina.","id":476061,"corpo":"Eritromicina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cefixima.","id":476062,"corpo":"Cefixima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cefalotina.","id":476063,"corpo":"Cefalotina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azitromicina.","id":476064,"corpo":"Azitromicina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doxiciclina.","id":476065,"corpo":"Doxiciclina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/100740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epidemiologia \u00e9 a ci\u00eancia que estabelece ou indica e avalia os m\u00e9todos e processos usados pela sa\u00fade p\u00fablica para prevenir doen\u00e7as. Nesse contexto \u00e9 poss\u00edvel entender como medida de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: ","provas":[{"id":3225,"cargo":{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":100601,"hashId":"012489f3dedfe4e1dc427b5d5d915d1c","enunciado":"<p align=justify>A  epidemiologia  \u00e9  a  ci\u00eancia  que  estabelece  ou  indica  e avalia os m\u00e9todos e processos usados pela sa\u00fade p\u00fablica para   prevenir   doen\u00e7as.   Nesse   contexto   \u00e9   poss\u00edvel entender como medida de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria:\r\n\r\n<\/p>","resposta":475368,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"higiene pessoal e fisioterapia","id":475364,"corpo":"<p align=justify>higiene pessoal e fisioterapia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exames peri\u00f3dicos e terapia ocupacional","id":475365,"corpo":"<p align=justify>exames peri\u00f3dicos e terapia ocupacional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reabilita\u00e7\u00e3o e controle de vetores","id":475366,"corpo":"<p align=justify>reabilita\u00e7\u00e3o e controle de vetores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"isolamento e tratamento","id":475367,"corpo":"<p align=justify>isolamento e tratamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moradia adequada e imuniza\u00e7\u00e3o ","id":475368,"corpo":"<p align=justify>moradia adequada e imuniza\u00e7\u00e3o\r\n\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398742,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-informacao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/100601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela sua constitui\u00e7\u00e3o f\u00edsica e qu\u00edmica a \u00e1gua exerce influ\u00eancia sobre os produtos e influencia, tamb\u00e9m, na preserva\u00e7\u00e3o do equipamento. As caracter\u00edsticas de natureza f\u00edsica dizem respeito a cor, odor, sabor, turbidez e temperatura. De com o contexto, analise as afirmativas: \u00a0I &#8211; A cor adv\u00e9m da presen\u00e7a de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas como o \u00e1cido h\u00famico, taninos e \u00ednos f\u00e9rricos. II &#8211; Odor e sabor podem resultar de fatores como a presen\u00e7a de microorganismos, gases dissolvidos, mat\u00e9ria org\u00e2nica e subst\u00e2ncias minerais. III &#8211; A turbidez \u00e9 a medida da resist\u00eancia da \u00e1gua \u00e0 passagem de gases. Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) apenas: ","provas":[{"id":3225,"cargo":{"descricao":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":2613},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2007-funrio-vigilancia-sanitaria-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Maric\u00e1 - Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":100606,"hashId":"d8cf68c0af3131dfcc7a72a4b4a45f08","enunciado":"<P align=justify>Pela sua constitui\u00e7\u00e3o f\u00edsica e qu\u00edmica a \u00e1gua exerce influ\u00eancia sobre os produtos e influencia, tamb\u00e9m, na preserva\u00e7\u00e3o do equipamento. As caracter\u00edsticas de natureza f\u00edsica dizem respeito a cor, odor, sabor, turbidez e temperatura. De com o contexto, analise as afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0I &#8211; A cor adv\u00e9m da presen\u00e7a de subst\u00e2ncias org\u00e2nicas como o \u00e1cido h\u00famico, taninos e \u00ednos f\u00e9rricos. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; Odor e sabor podem resultar de fatores como a presen\u00e7a de microorganismos, gases dissolvidos, mat\u00e9ria org\u00e2nica e subst\u00e2ncias minerais. <\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; A turbidez \u00e9 a medida da resist\u00eancia da \u00e1gua \u00e0 passagem de gases. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 (\u00e3o) correta (s) apenas: <\/P>","resposta":475408,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":475406,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III","id":475407,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II ","id":475408,"corpo":"<p align=justify>I e II <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":475409,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":475410,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89201,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"\u00c1gua","oab":false,"nome":"\u00c1gua","pai":403312,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403321,"slug":"veterinaria-agua"}],"slug":"veterinaria\/100606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta correla\u00e7\u00e3o entre situa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o e fator de risco f\u00edsico para a sa\u00fade dos trabalhadores est\u00e1 estabelecida entre","provas":[{"id":135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":100812,"hashId":"cb4b6a2dca1572ea39025c56865b70b4","enunciado":"A correta correla\u00e7\u00e3o entre situa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o e fator de\r\nrisco f\u00edsico para a sa\u00fade dos trabalhadores est\u00e1\r\nestabelecida entre","resposta":476420,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solda el\u00e9trica \/ radia\u00e7\u00e3o Ionizante.","id":476419,"corpo":"solda el\u00e9trica \/ radia\u00e7\u00e3o Ionizante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00e1brica de vidro \/ calor.","id":476420,"corpo":"f\u00e1brica de vidro \/ calor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tecelagem \/ vibra\u00e7\u00f5es.","id":476421,"corpo":"tecelagem \/ vibra\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o de sa\u00fade \/ radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante.","id":476422,"corpo":"servi\u00e7o de sa\u00fade \/ radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de martelete pneum\u00e1tico \/ press\u00e3o atmosf\u00e9rica anormal.","id":476423,"corpo":"utiliza\u00e7\u00e3o de martelete pneum\u00e1tico \/ press\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica anormal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/100812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sofrimento mental \u00e9 hoje em dia uma das grandes preocupa\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de sa\u00fade ocupacional. O ass\u00e9dio moral pode ser considerado como uma das causas mais freq\u00fcentes, mas de dif\u00edcil caracteriza\u00e7\u00e3o quanto ao nexo ocupacional. Pode-se dizer quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o trabalho e sa\u00fade mental que:","provas":[{"id":135,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":100863,"hashId":"8609f40cb558797cc31ce917ce2a0bed","enunciado":"O sofrimento mental \u00e9 hoje em dia uma das grandes\r\npreocupa\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de sa\u00fade ocupacional. O ass\u00e9dio\r\nmoral pode ser considerado como uma das causas mais\r\nfreq\u00fcentes, mas de dif\u00edcil caracteriza\u00e7\u00e3o quanto ao nexo\r\nocupacional. Pode-se dizer quanto \u00e0 rela\u00e7\u00e3o trabalho e\r\nsa\u00fade mental que:","resposta":476669,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho vem sendo reconhecido, cada vez mais, como desencadeante e presente na evolu\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios ps\u00edquicos.","id":476669,"corpo":"o trabalho vem sendo reconhecido, cada vez mais,\r\ncomo desencadeante e presente na evolu\u00e7\u00e3o de\r\ndist\u00farbios ps\u00edquicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apesar do comprometimento ps\u00edquico j\u00e1 est\u00e1 bem descrito em outros pa\u00edses, o ass\u00e9dio moral \u00e9 pouco freq\u00fcente em nosso meio.","id":476670,"corpo":"apesar do comprometimento ps\u00edquico j\u00e1 est\u00e1 bem\r\ndescrito em outros pa\u00edses, o ass\u00e9dio moral \u00e9 pouco\r\nfreq\u00fcente em nosso meio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"relaxamento ps\u00edquico e drogas ansiol\u00edticas apresentam bons resultados.","id":476671,"corpo":"relaxamento ps\u00edquico e drogas ansiol\u00edticas\r\napresentam bons resultados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorre sempre em uma rela\u00e7\u00e3o hierarquizada, onde a chefia subordina os demais participantes do grupo, n\u00e3o ocorrendo entre colegas.","id":476672,"corpo":"ocorre sempre em uma rela\u00e7\u00e3o hierarquizada, onde\r\na chefia subordina os demais participantes do grupo,\r\nn\u00e3o ocorrendo entre colegas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, t\u00e3o importante nas rela\u00e7\u00f5es profissionais, tem, neste agravo, pouca influ\u00eancia na sa\u00fade dos trabalhadores.","id":476673,"corpo":"a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, t\u00e3o importante nas\r\nrela\u00e7\u00f5es profissionais, tem, neste agravo, pouca\r\ninflu\u00eancia na sa\u00fade dos trabalhadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/100863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passe o pronome voc\u00ea do trecho para o plural, fa\u00e7a todas as adequa\u00e7\u00f5es ling\u00fc\u00edsticas decorrentes dessa altera\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":3224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-2-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":100876,"hashId":"07197cf77d8eed868ba445f46dd36717","enunciado":"<P align=justify>Passe o pronome voc\u00ea do trecho para o plural, fa\u00e7a todas as adequa\u00e7\u00f5es ling\u00fc\u00edsticas decorrentes dessa altera\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa correta.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3224\/072.JPG><\/P>","resposta":476737,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bem-vindos. Enfim voc\u00eas chegaram. Respirem fundo. Sorriam. Deixem suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebam o melhor que esse mundo tem a lhes oferecer, afinal de contas, voc\u00eas merecem. Entrem e sintam-se em casa!","id":476737,"corpo":"<p align=justify>Bem-vindos. Enfim voc\u00eas chegaram. Respirem fundo.\r\nSorriam. Deixem suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebam\r\no melhor que esse mundo tem a lhes oferecer, afinal de\r\ncontas, voc\u00eas merecem. Entrem e sintam-se em casa!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bem-vindo. Enfim voc\u00eas chegaram. Respirem fundo. Sorriem. Deixem suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebam o melhor que esse mundo tem a lhes oferecer, afinal de contas, voc\u00eas merecem. Entram e sintam-se em casa!","id":476738,"corpo":"<p align=justify>Bem-vindo. Enfim voc\u00eas chegaram. Respirem fundo.\r\nSorriem. Deixem suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebam\r\no melhor que esse mundo tem a lhes oferecer, afinal de\r\ncontas, voc\u00eas merecem. Entram e sintam-se em casa!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bem-vindos. Enfim voc\u00eas chegaram. Respire fundo. Sorriam. Deixam suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebam o melhor que esse mundo tem a lhes oferecer, afinal de contas, voc\u00eas merecem. Entre e sinta-se em casa!","id":476739,"corpo":"<p align=justify>Bem-vindos. Enfim voc\u00eas chegaram. Respire fundo.\r\nSorriam. Deixam suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebam\r\no melhor que esse mundo tem a lhes oferecer, afinal de\r\ncontas, voc\u00eas merecem. Entre e sinta-se em casa!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bem-vindos. Enfim voc\u00eas chegaram. Respire fundo. Sorriam. Deixam suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebam o melhor que esse mundo tem a lhe oferecer, afinal de contas, voc\u00ea merece. Entrem e sinta-se em casa!","id":476740,"corpo":"<p align=justify>Bem-vindos. Enfim voc\u00eas chegaram. Respire fundo.\r\nSorriam. Deixam suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebam\r\no melhor que esse mundo tem a lhe oferecer, afinal de\r\ncontas, voc\u00ea merece. Entrem e sinta-se em casa!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bem-vindo. Enfim voc\u00eas chegaram. Respirem fundo. Sorriam. Deixem suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebem o melhor que esse mundo tem a lhes oferecer, afinal de contas, voc\u00eas merecem. Entram e sintam-se em casa!","id":476741,"corpo":"<p align=justify>Bem-vindo. Enfim voc\u00eas chegaram. Respirem fundo.\r\nSorriam. Deixem suas preocupa\u00e7\u00f5es de lado. Recebem\r\no melhor que esse mundo tem a lhes oferecer, afinal de\r\ncontas, voc\u00eas merecem. Entram e sintam-se em casa!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/100876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Redes","id":363},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"_____ you look, you&#39;ll find people wearing glass.","provas":[{"id":2435,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Redes","id":363},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-redes","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Redes - 2007"},{"id":2460,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-suporte","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte - 2007"},{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"},{"id":2453,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas","id":2713},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-sistemas","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":63589,"hashId":"83ab6d1cab022bde768c2c872e894645","enunciado":"<p align=justify>_____ you look, you&#39;ll find people wearing glass.<\/p>","resposta":300243,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wherever","id":300243,"corpo":"Wherever","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unless","id":300244,"corpo":"Unless","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Although","id":300245,"corpo":"Although","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Even though","id":300246,"corpo":"Even though","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In order to","id":300247,"corpo":"In order to","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55332,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/63589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre resistores. I. Resistor \u00e9 um dispositivo bipolo e, dentre os diversos tipos, est\u00e3o os lineares e n\u00e3o lineares que podem ser dependentes ou independentes do tempo. II. O resistor mais comumente utilizado apresenta uma rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia linear entre a tens\u00e3o aplicada a seus terminais e a corrente que o percorre, sendo independentes do tempo considerado. III. Um exemplo de resistor n\u00e3o linear pode ser dado por uma l\u00e2mpada incandescente. A temperatura atingida pelo filamento depende de v\u00e1rios fen\u00f4menos f\u00edsicos, o que implica uma depend\u00eancia linear da corrente que o atravessa. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64760,"hashId":"ac43e8532798628f50a3421b8c4ca7fb","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre resistores. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Resistor \u00e9 um dispositivo bipolo e, dentre os diversos tipos, est\u00e3o os lineares e n\u00e3o lineares que podem ser dependentes ou independentes do tempo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O resistor mais comumente utilizado apresenta uma rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia linear entre a tens\u00e3o aplicada a seus terminais e a corrente que o percorre, sendo independentes do tempo considerado. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Um exemplo de resistor n\u00e3o linear pode ser dado por uma l\u00e2mpada incandescente. A temperatura atingida pelo filamento depende de v\u00e1rios fen\u00f4menos f\u00edsicos, o que implica uma depend\u00eancia linear da corrente que o atravessa. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305767,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305763,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305764,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305765,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305766,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305767,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre servidores Proxy. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64774,"hashId":"e4064e46da95b7429d9aad372f32b3ab","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre servidores Proxy.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_624.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305838,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305836,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305837,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305838,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":305839,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305840,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre soldagem de circuitos integrados. I. Na fabrica\u00e7\u00e3o de circuitos integrados, a soldagem do fio ocorre, normalmente, na regi\u00e3o dos circuitos amplificadores de entrada e sa\u00edda de sinal. II. Na fabrica\u00e7\u00e3o de circuitos integrados, normalmente, a soldagem ocorre por derretimento do fio, ao ser atritado contra o alum\u00ednio do pad por meio de vibra\u00e7\u00e3o ultra-s\u00f4nica. III. Para prevenir que os furos do circuito impresso sejam preenchidos por solda, durante a soldagem da placa, s\u00e3o utilizadas pel\u00edculas destac\u00e1veis, aplicadas serigraficamente sobre partes especificadas do circuito impresso. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64777,"hashId":"dc103c15467e4c1fceb36f51150f75bc","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre soldagem de circuitos integrados. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Na fabrica\u00e7\u00e3o de circuitos integrados, a soldagem do fio ocorre, normalmente, na regi\u00e3o dos circuitos amplificadores de entrada e sa\u00edda de sinal. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Na fabrica\u00e7\u00e3o de circuitos integrados, normalmente, a soldagem ocorre por derretimento do fio, ao ser atritado contra o alum\u00ednio do pad por meio de vibra\u00e7\u00e3o ultra-s\u00f4nica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Para prevenir que os furos do circuito impresso sejam preenchidos por solda, durante a soldagem da placa, s\u00e3o utilizadas pel\u00edculas destac\u00e1veis, aplicadas serigraficamente sobre partes especificadas do circuito impresso. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305855,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305851,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305852,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":305853,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305854,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305855,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","oab":false,"nome":"Comuta\u00e7\u00e3o de Pacotes e Comuta\u00e7\u00e3o de Circuitos","pai":8247,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429277,"slug":"tecnologia-da-informacao-comutacao-de-pacotes-e-comutacao-de-circuitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre comandos b\u00e1sicos do Linux. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64792,"hashId":"9c682ed1ecabb393c5c121bf9f860940","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre comandos b\u00e1sicos do Linux.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_628.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305928,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305926,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305927,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305928,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305929,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Apenas III.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305930,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Windows XP. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64818,"hashId":"e70e123ccf309ea6e20ea7a3472eddbd","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Windows XP.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_631.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":306038,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":306038,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":306040,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":306041,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":306043,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":306045,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/64818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre mecanismos de detec\u00e7\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de falhas no armazenamento de informa\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64834,"hashId":"16aa6e9a5e68ce9e28a4c9089d093569","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre mecanismos de detec\u00e7\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de falhas no armazenamento de informa\u00e7\u00f5es.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_633.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":306125,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":306123,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":306124,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":306125,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":306126,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":306127,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre dispositivos semicondutores. I. Sil\u00edcio (Si), germ\u00e2nio (Ga), \u00f3xido de zinco (ZnO) e sulfato de zinco (ZnS) s\u00e3o exemplos de materiais semicondutores. II. O material semicondutor mais utilizado \u00e9 o sil\u00edcio (Si). Por\u00e9m aplica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas podem requerer outros tipos de semicondutores. III. T\u00e9cnicas de dopagem (adi\u00e7\u00e3o de pequena quantidade de impurezas espec\u00edficas) controlada permitem alterar localmente as propriedades do semicondutor. Isto permite o desenvolvimento de in\u00fameros dispositivos eletr\u00f4nicos, \u00f3pticos e sensores. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64835,"hashId":"077b7d23de4c22bc7ebffa663f036389","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre dispositivos semicondutores. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Sil\u00edcio (Si), germ\u00e2nio (Ga), \u00f3xido de zinco (ZnO) e sulfato de zinco (ZnS) s\u00e3o exemplos de materiais semicondutores.<\/P>\r\n<P align=justify>II. O material semicondutor mais utilizado \u00e9 o sil\u00edcio (Si). Por\u00e9m aplica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas podem requerer outros tipos de semicondutores. <\/P>\r\n<P align=justify>III. T\u00e9cnicas de dopagem (adi\u00e7\u00e3o de pequena quantidade de impurezas espec\u00edficas) controlada permitem alterar localmente as propriedades do semicondutor. Isto permite o desenvolvimento de in\u00fameros dispositivos eletr\u00f4nicos, \u00f3pticos e sensores. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":306130,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":306128,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":306129,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":306130,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":306131,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":306132,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56490,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, semicondutores isolantes","pai":399233,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399234,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-caracteristicas-e-propriedades-dos-materiais-condutores-semicondutores-isolantes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos sobre redes de computadores. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64840,"hashId":"ffe93de32c59b80dda365b0a7706df02","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos b\u00e1sicos sobre redes de computadores.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_634.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":306146,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":306146,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":306147,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":306148,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":306149,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":306150,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre rel\u00e9s. I. Um rel\u00e9 \u00e9 uma esp\u00e9cie de interruptor, que, ao inv\u00e9s de ser acionado manualmente, \u00e9 controlado por um eletro\u00edm\u00e3. II. Todo rel\u00e9 \u00e9 caracterizado por, pelo menos, dois limiares de corrente de bobina: a corrente m\u00e1xima para comutar do modo normal para o modo excitado, e a corrente m\u00ednima para comutar do modo excitado para o modo normal. III. Quando o rel\u00e9 \u00e9 acionado com uma corrente de bobina que se situa acima ou abaixo dos limites de corrente m\u00e1xima e m\u00ednima para comutar o rel\u00e9 de ligado para desligado e vice-versa, ele pode produzir uma seq\u00fc\u00eancia de liga\/desligas, ao inv\u00e9s de realizar uma comuta\u00e7\u00e3o \u00fanica. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64841,"hashId":"b6e671828bdcd7d53d04bf06a1158850","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre rel\u00e9s. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Um rel\u00e9 \u00e9 uma esp\u00e9cie de interruptor, que, ao inv\u00e9s de ser acionado manualmente, \u00e9 controlado por um eletro\u00edm\u00e3. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Todo rel\u00e9 \u00e9 caracterizado por, pelo menos, dois limiares de corrente de bobina: a corrente m\u00e1xima para comutar do modo normal para o modo excitado, e a corrente m\u00ednima para comutar do modo excitado para o modo normal. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Quando o rel\u00e9 \u00e9 acionado com uma corrente de bobina que se situa acima ou abaixo dos limites de corrente m\u00e1xima e m\u00ednima para comutar o rel\u00e9 de ligado para desligado e vice-versa, ele pode produzir uma seq\u00fc\u00eancia de liga\/desligas, ao inv\u00e9s de realizar uma comuta\u00e7\u00e3o \u00fanica. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":306151,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":306151,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":306152,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":306153,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":306154,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":306155,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre retificadores. I. Retificador \u00e9 um dispositivo que permite que uma tens\u00e3o ou corrente cont\u00ednua (normalmente senoidal) seja retificada, sendo transformada em alternada. II. Existem v\u00e1rios tipos de retificadores e m\u00e9todos complexos para o projeto e para a constru\u00e7\u00e3o de retificadores. Normalmente diodos e tiristores s\u00e3o empregados no circuito de um resistor. III. Os retificadores mais simples s\u00e3o do tipo meia-onda e onda completa. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64846,"hashId":"7989300a760aa5daa81dbf28b164d118","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre retificadores. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Retificador \u00e9 um dispositivo que permite que uma tens\u00e3o ou corrente cont\u00ednua (normalmente senoidal) seja retificada, sendo transformada em alternada. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Existem v\u00e1rios tipos de retificadores e m\u00e9todos complexos para o projeto e para a constru\u00e7\u00e3o de retificadores. Normalmente diodos e tiristores s\u00e3o empregados no circuito de um resistor. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os retificadores mais simples s\u00e3o do tipo meia-onda e onda completa. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":306181,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":306179,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":306180,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":306181,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":306182,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":306183,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"},{"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":400213,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos. I. A organiza\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rios em dois n\u00edveis n\u00e3o permite que dois usu\u00e1rios distintos criem arquivos com o mesmo nome. II. A estrutura de diret\u00f3rios em grafo permite que um mesmo arquivo seja visualizado em diversos diret\u00f3rios ao mesmo tempo, atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de links simb\u00f3licos. III. A estrutura de diret\u00f3rios em \u00e1rvore dificulta o compartilhamento de arquivos entre usu\u00e1rios distintos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S). ","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64865,"hashId":"5b34f716c3060b166daa7e91abd5c198","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A organiza\u00e7\u00e3o de diret\u00f3rios em dois n\u00edveis n\u00e3o permite que dois usu\u00e1rios distintos criem arquivos com o mesmo nome. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A estrutura de diret\u00f3rios em grafo permite que um mesmo arquivo seja visualizado em diversos diret\u00f3rios ao mesmo tempo, atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de links simb\u00f3licos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A estrutura de diret\u00f3rios em \u00e1rvore dificulta o compartilhamento de arquivos entre usu\u00e1rios distintos. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":306270,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":306268,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":306269,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":306270,"corpo":"Apenas II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":306271,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":306272,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8093,"slug":"tecnologia-da-informacao-organizacao-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64865","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o autor afirma: \"E o retorno n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, pois contemplar o belo \u00e9 uma conquista, um treinamento cont\u00ednuo da sensibilidade.\" (2\u00ba par\u00e1grafo) \u00e9 correto declarar que ele","provas":[{"id":2480,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-agente-de-seguranca-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Agente de Seguran\u00e7a Municipal - 2007"},{"id":2506,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Guarda Municipal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":64905,"hashId":"b0ccf195dc6c685df76ee3160a1e4cb3","enunciado":"<P align=justify>Quando o autor afirma: <\/P>\r\n<P align=justify><EM>\"E o retorno n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, pois contemplar o belo \u00e9 uma conquista, um treinamento cont\u00ednuo da sensibilidade.\"<\/EM> (2\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>\u00e9 correto declarar que ele<\/P>","resposta":306441,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 sendo bastante otimista em rela\u00e7\u00e3o ao fato de que todo homem tem condi\u00e7\u00f5es de contemplar.","id":306437,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 sendo bastante otimista em rela\u00e7\u00e3o ao fato de que todo homem tem condi\u00e7\u00f5es de contemplar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sugere ser a contempla\u00e7\u00e3o algo f\u00e1cil de ser obtido, recuperado.","id":306438,"corpo":"<p align=justify>sugere ser a contempla\u00e7\u00e3o algo f\u00e1cil de ser obtido, recuperado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acredita que o ato de contemplar \u00e9 de compet\u00eancia, apenas, de pessoas insens\u00edveis.","id":306439,"corpo":"<p align=justify>acredita que o ato de contemplar \u00e9 de compet\u00eancia, apenas, de pessoas insens\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declara ser imposs\u00edvel ao jovem da atualidade recuperar o ato de contemplar.","id":306440,"corpo":"<p align=justify>declara ser imposs\u00edvel ao jovem da atualidade recuperar o ato de contemplar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"afirma ser a contempla\u00e7\u00e3o algo que exige exerc\u00edcio e sensibilidade.","id":306441,"corpo":"<p align=justify>afirma ser a contempla\u00e7\u00e3o algo que exige exerc\u00edcio e sensibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 para as quest\u00f5es de 01 a 10. ","id":56546,"enunciado":"<P>TEXTO 01 para as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2480\/111.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/64905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"Muitos pensam que contemplam o belo, mas na realidade apenas admiram o belo em alguns momentos.\" (3\u00ba par\u00e1grafo), o termo sublinhado se classifica como uma","provas":[{"id":2480,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Municipal","id":94},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-agente-de-seguranca-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Agente de Seguran\u00e7a Municipal - 2007"},{"id":2506,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2007-upe-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Recife - Guarda Municipal - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":64937,"hashId":"ad458dff64dccb48bf980149d6cbf7ae","enunciado":"<P align=justify>No trecho <\/P>\r\n<P align=justify><EM>\"Muitos pensam que contemplam o belo, <U>mas<\/U> na realidade apenas admiram o belo em alguns momentos.\"<\/EM> (3\u00ba par\u00e1grafo), <\/P>\r\n<P align=justify>o termo sublinhado se classifica como uma<\/P>","resposta":306617,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o coordenativa que encerra id\u00e9ia contr\u00e1ria a algo declarado anteriormente.","id":306617,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o coordenativa que encerra id\u00e9ia contr\u00e1ria a algo declarado anteriormente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o que liga palavras, exprimindo id\u00e9ia de posse.","id":306618,"corpo":"<p align=justify>preposi\u00e7\u00e3o que liga palavras, exprimindo id\u00e9ia de posse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o que liga ora\u00e7\u00f5es independentes, encerrando id\u00e9ia de temporalidade.","id":306619,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o que liga ora\u00e7\u00f5es independentes, encerrando id\u00e9ia de temporalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o que liga ora\u00e7\u00f5es dependentes, exprimindo id\u00e9ia de altern\u00e2ncia.","id":306620,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o que liga ora\u00e7\u00f5es dependentes, exprimindo id\u00e9ia de altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o que liga ora\u00e7\u00f5es independentes, exprimindo id\u00e9ia conclusiva.","id":306621,"corpo":"<p align=justify>conjun\u00e7\u00e3o que liga ora\u00e7\u00f5es independentes, exprimindo id\u00e9ia conclusiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 01 para as quest\u00f5es de 01 a 10. ","id":56546,"enunciado":"<P>TEXTO 01 para as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2480\/111.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/64937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O di\u00e2metro do agregado gra\u00fado deve ser:","provas":[{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":108223,"hashId":"1a565dd39cf7b5501553178e2691508e","enunciado":"O di\u00e2metro do agregado gra\u00fado deve ser:","resposta":511887,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"= ao espa\u00e7amento entre armaduras verticais.","id":511886,"corpo":"= ao espa\u00e7amento entre armaduras verticais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&#8804; 0,8 do espa\u00e7amento entre armaduras horizontais.","id":511887,"corpo":"&#8804; 0,8 do espa\u00e7amento entre armaduras horizontais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&#8804; 1\/2 do di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o de bombeamento de concreto.","id":511888,"corpo":"&#8804; 1\/2 do di\u00e2metro da tubula\u00e7\u00e3o de bombeamento de\r\nconcreto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt; 1\/3 da espessura da laje.","id":511889,"corpo":"&gt; 1\/3 da espessura da laje.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&gt; 1\/4 da dist\u00e2ncia entre faces das formas.","id":511890,"corpo":"&gt; 1\/4 da dist\u00e2ncia entre faces das formas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o enunciado abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 28 e 29. O estudo da dosagem do concreto tem tr\u00eas objetivos principais: atender sua resist\u00eancia a compress\u00e3o, facilitar seu lan\u00e7amento e adensamento e garantir sua durabilidade.","id":95692,"enunciado":"<P>Considere o enunciado abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 28 e 29. <\/P>\r\n<P>O estudo da dosagem do concreto tem tr\u00eas objetivos principais: atender sua resist\u00eancia a compress\u00e3o, facilitar seu lan\u00e7amento e adensamento e garantir sua durabilidade.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 E 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/108223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O s\u00e3o consideradas modalidades de licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":108263,"hashId":"6347cc610b8200b9527ccd413c900348","enunciado":"N\u00c3O s\u00e3o consideradas modalidades de licita\u00e7\u00e3o:","resposta":512085,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia.","id":512081,"corpo":"a concorr\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a tomada de pre\u00e7o.","id":512082,"corpo":"a tomada de pre\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o convite.","id":512083,"corpo":"o convite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o leil\u00e3o.","id":512084,"corpo":"o leil\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia e o leil\u00e3o simultaneamente.","id":512085,"corpo":"a concorr\u00eancia e o leil\u00e3o simultaneamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/108263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre tecnologias, ferramentas, aplicativos e procedimentos associados \u00e0 Internet. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64605,"hashId":"7f0635391657473f7df86371d1c33bbc","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre tecnologias, ferramentas, aplicativos e procedimentos associados \u00e0 Internet.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_602.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305038,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305037,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305038,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305039,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305040,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305041,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/64605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trabalhos de minera\u00e7\u00e3o, o transporte vertical de pessoas s\u00f3 ser\u00e1 permitido em cabines ou gaiolas, que possuam as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":108280,"hashId":"601dfd1e47df699612905e181093128a","enunciado":"Nos trabalhos de minera\u00e7\u00e3o, o transporte vertical de\r\npessoas s\u00f3 ser\u00e1 permitido em cabines ou gaiolas, que\r\npossuam as seguintes caracter\u00edsticas:","resposta":512174,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altura m\u00ednima de 3 metros.","id":512171,"corpo":"altura m\u00ednima de 3 metros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dist\u00e2ncia maior que 15 cm entre a plataforma de acesso e a gaiola.","id":512172,"corpo":"dist\u00e2ncia maior que 15 cm entre a plataforma de\r\nacesso e a gaiola.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o em local vis\u00edvel do limite m\u00ednimo de capacidade de carga e de velocidade.","id":512173,"corpo":"fixa\u00e7\u00e3o em local vis\u00edvel do limite m\u00ednimo de\r\ncapacidade de carga e de velocidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"portas com trancas que impe\u00e7am sua abertura acidental.","id":512174,"corpo":"portas com trancas que impe\u00e7am sua abertura\r\nacidental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o superior, de forma a impedir a sa\u00edda, acidental ou n\u00e3o, das pessoas.","id":512175,"corpo":"prote\u00e7\u00e3o superior, de forma a impedir a sa\u00edda,\r\nacidental ou n\u00e3o, das pessoas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 22 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional na Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 22 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional na Minera\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397939,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-22-seguranca-e-saude-ocupacional-na-mineracao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/108280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O s\u00e3o considerados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI, para prote\u00e7\u00e3o dos membros superiores:","provas":[{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":108283,"hashId":"9ebdf8a9d8483e73e176464a988bde9a","enunciado":"N\u00c3O s\u00e3o considerados Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o\r\nIndividual - EPI, para prote\u00e7\u00e3o dos membros superiores:","resposta":512192,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luvas de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os contra vibra\u00e7\u00f5es.","id":512191,"corpo":"luvas de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os contra\r\nvibra\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas dedeira de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o dos dedos contra choques el\u00e9tricos.","id":512192,"corpo":"apenas dedeira de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o dos\r\ndedos contra choques el\u00e9tricos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"creme protetor de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o dos membros contra agentes qu\u00edmicos.","id":512193,"corpo":"creme protetor de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o dos\r\nmembros contra agentes qu\u00edmicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manga de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o de bra\u00e7o e antebra\u00e7o contra umidade proveniente de opera\u00e7\u00f5es com uso de \u00e1gua.","id":512194,"corpo":"manga de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o de bra\u00e7o e\r\nantebra\u00e7o contra umidade proveniente de opera\u00e7\u00f5es\r\ncom uso de \u00e1gua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"luva de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os contra choques el\u00e9tricos.","id":512195,"corpo":"luva de seguran\u00e7a para prote\u00e7\u00e3o das m\u00e3os contra\r\nchoques el\u00e9tricos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/108283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da corrente I para que a tens\u00e3o entre os pontos A e B seja igual a 10 V \u00e9 de:","provas":[{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":108290,"hashId":"ad44a81db7ff6754b6699a3ddeb25cad","enunciado":"O valor da corrente I para que a tens\u00e3o entre os pontos A\r\ne B seja igual a 10 V \u00e9 de:","resposta":512223,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 &#8722; j5","id":512221,"corpo":"5 &#8722; j5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 + j5","id":512222,"corpo":"5 + j5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 + j0","id":512223,"corpo":"5 + j0","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"j5","id":512224,"corpo":"j5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&#8722; j5","id":512225,"corpo":"&#8722; j5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a figura abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41. ","id":95746,"enunciado":"<p align=justify><P>Considere a figura abaixo para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/276\/ScreenHunter_16.gif><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 E 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/108290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao limite de toler\u00e2ncia para ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":108324,"hashId":"c2e570f4b451df7b2767d6cd9383052f","enunciado":"<p align=justify><P>Com rela\u00e7\u00e3o ao limite de toler\u00e2ncia para ru\u00eddo cont\u00ednuo ou intermitente \u00e9 correto afirmar","resposta":512381,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":512379,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/276\/02.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":512380,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/276\/14.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":512381,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/276\/31.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":512382,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/276\/31.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":512383,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/276\/38.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/108324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o contra quedas, constitu\u00edda de anteparos r\u00edgidos, em sistema de guarda-corpos e rodap\u00e9s, deve atender aos seguintes requisitos:","provas":[{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":108342,"hashId":"c0e626173da5e1ed412cb4bcad68c45d","enunciado":"A prote\u00e7\u00e3o contra quedas, constitu\u00edda de anteparos\r\nr\u00edgidos, em sistema de guarda-corpos e rodap\u00e9s, deve\r\natender aos seguintes requisitos:","resposta":512468,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter os v\u00e3os entre travessas preenchidos com tela ou outro dispositivo que garanta o fechamento seguro da abertura.","id":512468,"corpo":"ter os v\u00e3os entre travessas preenchidos com tela ou\r\noutro dispositivo que garanta o fechamento seguro\r\nda abertura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter a altura do rodap\u00e9 superior a 30 cm.","id":512469,"corpo":"ter a altura do rodap\u00e9 superior a 30 cm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter altura de 0,40 m para o travess\u00e3o intermedi\u00e1rio.","id":512470,"corpo":"ter altura de 0,40 m para o travess\u00e3o intermedi\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter altura de 0,90 m para o travess\u00e3o superior.","id":512471,"corpo":"ter altura de 0,90 m para o travess\u00e3o superior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter rede inferior de prote\u00e7\u00e3o e amortecimento das quedas.","id":512472,"corpo":"ter rede inferior de prote\u00e7\u00e3o e amortecimento das\r\nquedas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/108342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras abaixo referem-se aos arranjos b\u00e1sicos dos estribos das vigas. Indique a seq\u00fc\u00eancia correta: ","provas":[{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":108367,"hashId":"82af5d2cd6c6ec503a2d34bc6349a796","enunciado":"<p align=justify><P>As figuras abaixo referem-se aos arranjos b\u00e1sicos dos estribos das vigas. Indique a seq\u00fc\u00eancia correta:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/276\/ScreenHunter_22.gif><\/P><\/p>","resposta":512589,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fechado, aberto e duplos.","id":512586,"corpo":"fechado, aberto e duplos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duplos, fechado e aberto.","id":512587,"corpo":"duplos, fechado e aberto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aberto, duplos e fechado.","id":512588,"corpo":"aberto, duplos e fechado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aberto, fechado e duplos.","id":512589,"corpo":"aberto, fechado e duplos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fechado, duplos e aberto.","id":512590,"corpo":"fechado, duplos e aberto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/108367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Firewall. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64738,"hashId":"6ac943b7d277202ee7125ed54bb72d1c","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Firewall.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_619.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305666,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305664,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305665,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305666,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":305667,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305668,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56403,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"informatica\/64738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Visitador Sanit\u00e1rio","id":2615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a esquistossomose, analise as afirmativas abaixo e escolha a incorreta:","provas":[{"id":3470,"cargo":{"descricao":"Visitador Sanit\u00e1rio","id":2615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-visitador-sanitario","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Visitador Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":116120,"hashId":"c79fc58b3bcc6bb20ff4fcb5f2cc5569","enunciado":"<P align=justify>Sobre a esquistossomose, analise as afirmativas abaixo e escolha a <STRONG>incorreta:<\/STRONG><\/P>","resposta":543639,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a imunopreven\u00edvel.","id":543639,"corpo":"\u00c9 uma doen\u00e7a imunopreven\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma doen\u00e7a end\u00eamica no Brasil.","id":543640,"corpo":"\u00c9 uma doen\u00e7a end\u00eamica no Brasil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Schistosoma mansoni \u00e9 o agente etiol\u00f3gico da esquistossomose.","id":543641,"corpo":"<P align=justify>O <EM>Schistosoma mansoni<\/EM> \u00e9 o agente etiol\u00f3gico da esquistossomose.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O homem \u00e9 o principal reservat\u00f3rio.","id":543642,"corpo":"O homem \u00e9 o principal reservat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O caramujo \u00e9 o hospedeiro intermedi\u00e1rio.","id":543643,"corpo":"O caramujo \u00e9 o hospedeiro intermedi\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"nome_clean":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","oab":false,"nome":"Platelmintos e Nemat\u00f3deos","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402549,"slug":"biologia-platelmintos-e-nematodeos"}],"slug":"biologia\/116120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10}],"cargos":[{"descricao":"Visitador Sanit\u00e1rio","id":2615}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as transmitidas por vetores, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3470,"cargo":{"descricao":"Visitador Sanit\u00e1rio","id":2615},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaia","sigla":"","id":708,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","descricao":"AEDB - Associa\u00e7\u00e3o Educacional Dom Bosco","sigla":"AEDB","oab":false,"id":10},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaia-rj-2007-aedb-visitador-sanitario","tipo":1,"nome":"AEDB - Prefeitura de Itatiaia - Visitador Sanit\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":116128,"hashId":"6c911b53468f4b300f8f49c0b8752ce2","enunciado":"<p align=justify>Sobre as doen\u00e7as transmitidas por vetores, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":543652,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas por determinadas subst\u00e2ncias provoca a prolifera\u00e7\u00e3o de predadores naturais de caramujos e larvas, facilitando sua reprodu\u00e7\u00e3o e aumentando, para os seres humanos, o risco de exposi\u00e7\u00e3o.","id":543649,"corpo":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o das \u00e1guas por determinadas\r\nsubst\u00e2ncias provoca a prolifera\u00e7\u00e3o de predadores\r\nnaturais de caramujos e larvas, facilitando sua\r\nreprodu\u00e7\u00e3o e aumentando, para os seres humanos,\r\no risco de exposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dengue n\u00e3o se constitui em s\u00e9rio problema de sa\u00fade p\u00fablica nos pa\u00edses tropicais, pois as condi\u00e7\u00f5es do seu meio ambiente inibem o desenvolvimento e a prolifera\u00e7\u00e3o do vetor.","id":543650,"corpo":"<p align=justify>A dengue n\u00e3o se constitui em s\u00e9rio problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica nos pa\u00edses tropicais, pois as\r\ncondi\u00e7\u00f5es do seu meio ambiente inibem o\r\ndesenvolvimento e a prolifera\u00e7\u00e3o do vetor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O reaparecimento de algumas dessas doen\u00e7as se deve ao uso indiscriminado de antibi\u00f3ticos (automedica\u00e7\u00e3o).","id":543651,"corpo":"<p align=justify>O reaparecimento de algumas dessas doen\u00e7as se\r\ndeve ao uso indiscriminado de antibi\u00f3ticos\r\n(automedica\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia dessas doen\u00e7as \u00e9 bastante elevada no Brasil, sendo fundamental o conhecimento, pelas equipes de sa\u00fade e pela sociedade como um todo, dos fatores desencadeantes de desequil\u00edbrio ambiental.","id":543652,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia dessas doen\u00e7as \u00e9 bastante elevada\r\nno Brasil, sendo fundamental o conhecimento,\r\npelas equipes de sa\u00fade e pela sociedade como um\r\ntodo, dos fatores desencadeantes de desequil\u00edbrio\r\nambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas os casos confirmados de dengue devem ser notificados oficialmente ao servi\u00e7o de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica da Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade.","id":543653,"corpo":"<p align=justify>Apenas os casos confirmados de dengue devem\r\nser notificados oficialmente ao servi\u00e7o de\r\nVigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica da Unidade B\u00e1sica de\r\nSa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":101171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398281,"slug":"biologia-parasitologia"}],"slug":"biologia\/116128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre dispositivos RAID de armazenamento secund\u00e1rio. I. O RAID consiste em um agrupamento de unidades de discos f\u00edsicos, enxergado pelo sistema operacional como uma \u00fanica unidade de disco l\u00f3gico. II. O RAID 0 \u00e9 utilizado em aplica\u00e7\u00f5es que requerem alto desempenho para dados n\u00e3o-cr\u00edticos. III. A capacidade de armazenamento redundante \u00e9 utilizada para armazenar informa\u00e7\u00e3o de paridade, garantindo a recupera\u00e7\u00e3o dos dados, em caso de haver falha em algum disco. Entretanto, o RAID 0 e o RAID 1 n\u00e3o oferecem essa caracter\u00edstica. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2460,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-suporte","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64539,"hashId":"66033b3643b1e67e90627b157ce14e5e","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre dispositivos RAID de armazenamento secund\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O RAID consiste em um agrupamento de unidades de discos f\u00edsicos, enxergado pelo sistema operacional como uma \u00fanica unidade de disco l\u00f3gico. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O RAID 0 \u00e9 utilizado em aplica\u00e7\u00f5es que requerem alto desempenho para dados n\u00e3o-cr\u00edticos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A capacidade de armazenamento redundante \u00e9 utilizada para armazenar informa\u00e7\u00e3o de paridade, garantindo a recupera\u00e7\u00e3o dos dados, em caso de haver falha em algum disco. Entretanto, o RAID 0 e o RAID 1 n\u00e3o oferecem essa caracter\u00edstica. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":304724,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":304721,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":304722,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":304723,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":304724,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":304725,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428992,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tuberculose, considere as afirmativas abaixo. \u00a0I. N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que, em \u00e1reas de elevada preval\u00eancia da co-infec\u00e7\u00e3o TB\/HIV, a presen\u00e7a de tosse por mais de tr\u00eas semanas, apesar da exist\u00eancia de repetidas baciloscopias negativas, associada a dor tor\u00e1cica, linfadenomegalia cervical e, inclusive, a aus\u00eancia de expectora\u00e7\u00e3o e a ocorr\u00eancia de dispn\u00e9ia sejam mais compat\u00edveis com TB do que com pneumonias comunit\u00e1rias. II. O exame histopatol\u00f3gico n\u00e3o est\u00e1 indicado em todo derrame pleural exsudativo que permanece com etiologia desconhecida, pois estima-se que o diagn\u00f3stico de TB se confirme em apenas 10% dos casos na primeira bi\u00f3psia. III. A dosagem da enzima adenosina deaminase (ADA) \u00e9 o mais importante, considerando sua f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o, baixo custo e o rendimento diagn\u00f3stico. A grande maioria dos estudos comprovou sua utilidade e recomenda seu uso na rotina de investiga\u00e7\u00e3o da TB pleural, mesmo em imunodeprimidos (HIV e diabetes), especialmente em \u00e1reas de alta preval\u00eancia da doen\u00e7a. IV. A ADA \u00e9 produzida por linf\u00f3citos e mon\u00f3citos e se eleva quando estes est\u00e3o ativados. O diagn\u00f3stico diferencial com tuberculose necessariamente inclui o empiema, os linfomas, a artrite reumat\u00f3ide e, raramente, o adenocarcinoma. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas: ","provas":[{"id":2467,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":64556,"hashId":"9f779a52e57ccd419fcec34c95344e1b","enunciado":"<P align=justify>Sobre a tuberculose, considere as afirmativas abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0I. N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que, em \u00e1reas de elevada preval\u00eancia da co-infec\u00e7\u00e3o TB\/HIV, a presen\u00e7a de tosse por mais de tr\u00eas semanas, apesar da exist\u00eancia de repetidas baciloscopias negativas, associada a dor tor\u00e1cica, linfadenomegalia cervical e, inclusive, a aus\u00eancia de expectora\u00e7\u00e3o e a ocorr\u00eancia de dispn\u00e9ia sejam mais compat\u00edveis com TB do que com pneumonias comunit\u00e1rias. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O exame histopatol\u00f3gico n\u00e3o est\u00e1 indicado em todo derrame pleural exsudativo que permanece com etiologia desconhecida, pois estima-se que o diagn\u00f3stico de TB se confirme em apenas 10% dos casos na primeira bi\u00f3psia. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A dosagem da enzima adenosina deaminase (ADA) \u00e9 o mais importante, considerando sua f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o, baixo custo e o rendimento diagn\u00f3stico. A grande maioria dos estudos comprovou sua utilidade e recomenda seu uso na rotina de investiga\u00e7\u00e3o da TB pleural, mesmo em imunodeprimidos (HIV e diabetes), especialmente em \u00e1reas de alta preval\u00eancia da doen\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A ADA \u00e9 produzida por linf\u00f3citos e mon\u00f3citos e se eleva quando estes est\u00e3o ativados. O diagn\u00f3stico diferencial com tuberculose necessariamente inclui o empiema, os linfomas, a artrite reumat\u00f3ide e, raramente, o adenocarcinoma. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas: <\/P>","resposta":304800,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":304796,"corpo":"I e II.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e IV. ","id":304797,"corpo":"  II e IV.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":304798,"corpo":"  I, II e III.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e IV. ","id":304799,"corpo":"  I, II e IV.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, III e IV.","id":304800,"corpo":"  I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/64556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre mecanismos de detec\u00e7\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de falhas no armazenamento de informa\u00e7\u00f5es. I. O CRC (Cyclic redundancy check) \u00e9 um c\u00f3digo de detec\u00e7\u00e3o de erro, muito utilizado para validar a integridade das informa\u00e7\u00f5es armazenadas, ou seja, atrav\u00e9s do CRC \u00e9 poss\u00edvel identificar uma falha sempre que a informa\u00e7\u00e3o armazenada for adulterada. II. O bit de paridade \u00e9 muito \u00fatil para corrigir erros em informa\u00e7\u00f5es armazenadas na mem\u00f3ria. III. A dist\u00e2ncia de Hamming calcula o n\u00famero de bits diferentes entre dois padr\u00f5es de bits, sendo empregada para implementar c\u00f3digos de corre\u00e7\u00e3o de erros. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2460,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-suporte","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64557,"hashId":"ec2fcc4e232bc1e05a999b5963ccc916","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre mecanismos de detec\u00e7\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de falhas no armazenamento de informa\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O CRC <EM>(Cyclic redundancy check)<\/EM> \u00e9 um c\u00f3digo de detec\u00e7\u00e3o de erro, muito utilizado para validar a integridade das informa\u00e7\u00f5es armazenadas, ou seja, atrav\u00e9s do CRC \u00e9 poss\u00edvel identificar uma falha sempre que a informa\u00e7\u00e3o armazenada for adulterada. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O bit de paridade \u00e9 muito \u00fatil para corrigir erros em informa\u00e7\u00f5es armazenadas na mem\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A dist\u00e2ncia de Hamming calcula o n\u00famero de bits diferentes entre dois padr\u00f5es de bits, sendo empregada para implementar c\u00f3digos de corre\u00e7\u00e3o de erros. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":304808,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":304806,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":304807,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":304808,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":304809,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":304810,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos. I. Os discos magn\u00e9ticos s\u00e3o organizados em forma de trilhas e setores. O acesso aos dados armazenados no disco se d\u00e1 em duas etapas: 1) posicionamento do cabe\u00e7ote de leitura e grava\u00e7\u00e3o na trilha desejada; 2) busca seq\u00fcencial pelo setor. II. Discos \u00f3pticos possuem uma \u00fanica trilha em forma de espiral. O tempo de acesso \u00e9 medido pela busca seq\u00fcencial nesta trilha. III. As fitas magn\u00e9ticas armazenam informa\u00e7\u00f5es sobre uma pel\u00edcula de material magn\u00e9tico, enrolada em um carretel. A fita \u00e9 dividida em trilhas e segmentos. O acesso aos segmentos \u00e9 feito de forma seq\u00fcencial. Cada trilha pode ser acessada de forma independente. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2460,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte","id":2712},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-suporte","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Suporte - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64562,"hashId":"7a7360eca10b41d76444bb101e2610f9","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os discos magn\u00e9ticos s\u00e3o organizados em forma de trilhas e setores. O acesso aos dados armazenados no disco se d\u00e1 em duas etapas: 1) posicionamento do cabe\u00e7ote de leitura e grava\u00e7\u00e3o na trilha desejada; 2) busca seq\u00fcencial pelo setor. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Discos \u00f3pticos possuem uma \u00fanica trilha em forma de espiral. O tempo de acesso \u00e9 medido pela busca seq\u00fcencial nesta trilha. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As fitas magn\u00e9ticas armazenam informa\u00e7\u00f5es sobre uma pel\u00edcula de material magn\u00e9tico, enrolada em um carretel. A fita \u00e9 dividida em trilhas e segmentos. O acesso aos segmentos \u00e9 feito de forma seq\u00fcencial. Cada trilha pode ser acessada de forma independente.<\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":304843,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":304839,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":304840,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":304841,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":304842,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":304843,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8093,"slug":"tecnologia-da-informacao-organizacao-de-arquivos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome hiperosmolar hiperglic\u00eamica n\u00e3o cet\u00f4nica (HHNS) e a cetoacidose diab\u00e9tica (DKA) s\u00e3o, ambas, complica\u00e7\u00f5es agudas do diabetes. Sobre estas s\u00edndromes, \u00e9 correto afirmar: I. Hiperventila\u00e7\u00e3o, halitose de acetona, hoponatremia branda s\u00e3o suspeitas de DKA. II. Osmolaridade s\u00e9rica acentuadamente baixa, n\u00edvel s\u00e9rico de pot\u00e1ssio normal e acidose alta s\u00e3o suspeitas de HHNS. III. Respira\u00e7\u00f5es discretamente r\u00e1pidas, sem odor no h\u00e1lito, hipernatremia s\u00e3o suspeitas de HHNS. IV. Hipercalemia e acidose metab\u00f3lica s\u00e3o suspeitas de DKA. Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas: ","provas":[{"id":2467,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seap-pr-pr-2007-cops-uel-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"COPS UEL - SEAP PR - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":64594,"hashId":"af1652dd1fdb24bc62b24d44ca1911aa","enunciado":"<P align=justify>A S\u00edndrome hiperosmolar hiperglic\u00eamica n\u00e3o cet\u00f4nica (HHNS) e a cetoacidose diab\u00e9tica (DKA) s\u00e3o, ambas, complica\u00e7\u00f5es agudas do diabetes. Sobre estas s\u00edndromes, \u00e9 correto afirmar: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Hiperventila\u00e7\u00e3o, halitose de acetona, hoponatremia branda s\u00e3o suspeitas de DKA. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Osmolaridade s\u00e9rica acentuadamente baixa, n\u00edvel s\u00e9rico de pot\u00e1ssio normal e acidose alta s\u00e3o suspeitas de HHNS. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Respira\u00e7\u00f5es discretamente r\u00e1pidas, sem odor no h\u00e1lito, hipernatremia s\u00e3o suspeitas de HHNS. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Hipercalemia e acidose metab\u00f3lica s\u00e3o suspeitas de DKA. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m todas as afirmativas corretas: <\/P>","resposta":304983,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":304979,"corpo":"I e II.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e IV. ","id":304980,"corpo":"  II e IV.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":304981,"corpo":"  I, II e III.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e IV. ","id":304982,"corpo":"  I, II e IV.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, III e IV.","id":304983,"corpo":"  I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/64594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre software b\u00e1sico. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64596,"hashId":"505b665ac47809c286fdaeb64118b9a4","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre software b\u00e1sico.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_601.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305001,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":304998,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":304999,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305000,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":305001,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305002,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Hardware vs Software","oab":false,"nome":"Hardware vs Software","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402296,"slug":"tecnologia-da-informacao-hardware-vs-software"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre cabeamento estruturado. I. Para dist\u00e2ncias de at\u00e9 500m, sem a utiliza\u00e7\u00e3o de repetidores e com uma velocidade de, at\u00e9, 100Mbps, deve-se utilizar o cabo ethernet 10Base5 (fibra \u00f3ptica). II. O cabo 10BaseT suporta opera\u00e7\u00e3o a 100m sobre cabeamento de par tran\u00e7ado n\u00e3o blindado. III. O cabo ethernet 10Base2 (coaxial) permite alcance de 185m, por segmento, sem repetidor. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64670,"hashId":"417174626e1bcf393c83ab20d11d272b","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre cabeamento estruturado. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Para dist\u00e2ncias de at\u00e9 500m, sem a utiliza\u00e7\u00e3o de repetidores e com uma velocidade de, at\u00e9, 100Mbps, deve-se utilizar o cabo ethernet 10Base5 (fibra \u00f3ptica). <\/P>\r\n<P align=justify>II. O cabo 10BaseT suporta opera\u00e7\u00e3o a 100m sobre cabeamento de par tran\u00e7ado n\u00e3o blindado. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O cabo ethernet 10Base2 (coaxial) permite alcance de 185m, por segmento, sem repetidor. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305349,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305347,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305348,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305349,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305350,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305351,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419991,"slug":"informatica-cabeamento-estruturado"},{"nome_clean":"Cabeamento Estruturado","oab":false,"nome":"Cabeamento Estruturado","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429405,"slug":"tecnologia-da-informacao-cabeamento-estruturado"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre protocolos de roteamento. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64672,"hashId":"d8873fe685141f4653a3d909a6660ba8","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre protocolos de roteamento.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_611.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305354,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305352,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305353,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305354,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305355,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305356,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"nome_clean":"Protocolos de Roteamento","oab":false,"nome":"Protocolos de Roteamento","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429348,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-de-roteamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o Protocolo TCP. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64691,"hashId":"851ce1a4408d1c0b68a0ba9169506c70","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o Protocolo TCP.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_614.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305479,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305475,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305476,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305477,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305478,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305479,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":419931,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405141,"slug":"informatica-tcp-transmission-control-protocol"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","oab":false,"nome":"TCP (TRANSMISSION CONTROL PROTOCOL)","pai":429356,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429357,"slug":"tecnologia-da-informacao-tcp-transmission-control-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre capacit\u00e2ncia. I. A capacit\u00e2ncia \u00e9 determinada pela quantidade de energia el\u00e9trica que pode ser armazenada em si, por uma determinada tens\u00e3o e pela quantidade de corrente alternada que o atravessa numa determinada freq\u00fc\u00eancia. II. Para um determinado material, a sua capacit\u00e2ncia depende, apenas, de suas dimens\u00f5es. Quanto menor for o material, maior capacit\u00e2ncia ele ter\u00e1. III. A capacit\u00e2ncia verifica-se sempre que dois condutores estejam separados por um material isolante. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64695,"hashId":"e6782126600a5b431d16bafb8c3d8e3c","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre capacit\u00e2ncia. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A capacit\u00e2ncia \u00e9 determinada pela quantidade de energia el\u00e9trica que pode ser armazenada em si, por uma determinada tens\u00e3o e pela quantidade de corrente alternada que o atravessa numa determinada freq\u00fc\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Para um determinado material, a sua capacit\u00e2ncia depende, apenas, de suas dimens\u00f5es. Quanto menor for o material, maior capacit\u00e2ncia ele ter\u00e1. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A capacit\u00e2ncia verifica-se sempre que dois condutores estejam separados por um material isolante. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305457,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305456,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":305457,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305458,"corpo":"Apenas II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305459,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305460,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre grandezas b\u00e1sicas da eletricidade. I. Resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 a capacidade de um corpo qualquer se opor \u00e0 passagem de corrente el\u00e9trica por ele, quando existe uma diferen\u00e7a de potencial aplicada. II. Quanto maior o comprimento e\/ou a \u00e1rea de sua se\u00e7\u00e3o reta, maior a resist\u00eancia de um condutor. III. Potencial el\u00e9trico \u00e9 a capacidade que um corpo energizado tem de realizar trabalho, ou seja, atrair ou repelir outras cargas el\u00e9tricas. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64699,"hashId":"71c8f4dcebf3cbe6b928b1b520ee7459","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre grandezas b\u00e1sicas da eletricidade. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Resist\u00eancia el\u00e9trica \u00e9 a capacidade de um corpo qualquer se opor \u00e0 passagem de corrente el\u00e9trica por ele, quando existe uma diferen\u00e7a de potencial aplicada. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Quanto maior o comprimento e\/ou a \u00e1rea de sua se\u00e7\u00e3o reta, maior a resist\u00eancia de um condutor. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Potencial el\u00e9trico \u00e9 a capacidade que um corpo energizado tem de realizar trabalho, ou seja, atrair ou repelir outras cargas el\u00e9tricas. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305484,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305480,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305481,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305482,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305483,"corpo":"Apenas III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305484,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8247,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Equipamentos de Rede. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2464,"cargo":{"descricao":"Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento","id":711},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emprel-pe-2007-upe-assistente-de-desenvolvimento-area-monitoramento","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Assistente de Desenvolvimento - \u00c1rea Monitoramento - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":64712,"hashId":"1e36cd40d4e261c5dc70cb218345f115","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre Equipamentos de Rede.\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2464\/Imagem_616.gif>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305551,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":305550,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305551,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305552,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":305553,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305554,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56379,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre circuito el\u00e9trico. I. O projeto de circuitos digitais requer que o projetista defina a voltagem e a corrente em todas as partes do circuito. J\u00e1 nos circuitos anal\u00f3gicos, \u00e9 necess\u00e1rio definir a voltagem e a corrente na entrada e sa\u00edda do circuito. II. Um circuito el\u00e9trico \u00e9 uma interconex\u00e3o de elementos el\u00e9tricos, tais como resistores, indutores, capacitores, linhas de transmiss\u00e3o, fontes de voltagem e fontes de correntes. III. Um circuito el\u00e9trico \u00e9 um circuito fechado, devendo conter um caminho para retorno da corrente. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64724,"hashId":"480ae1818f499428c85902ee58067967","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre circuito el\u00e9trico. <\/P>\r\n<P align=justify>I. O projeto de circuitos digitais requer que o projetista defina a voltagem e a corrente em todas as partes do circuito. J\u00e1 nos circuitos anal\u00f3gicos, \u00e9 necess\u00e1rio definir a voltagem e a corrente na entrada e sa\u00edda do circuito. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Um circuito el\u00e9trico \u00e9 uma interconex\u00e3o de elementos el\u00e9tricos, tais como resistores, indutores, capacitores, linhas de transmiss\u00e3o, fontes de voltagem e fontes de correntes. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Um circuito el\u00e9trico \u00e9 um circuito fechado, devendo conter um caminho para retorno da corrente. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305601,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":305598,"corpo":"Apenas II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305599,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":305600,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305601,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305602,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos e Leis de Kirchhoff","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416642,"slug":"fisica-circuitos-eletricos-e-leis-de-kirchhoff"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase de concep\u00e7\u00e3o ou viabilidade N\u00c3O \u00e9 importante:","provas":[{"id":276,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2007-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":108402,"hashId":"95618250757b9b9f7fe7b6ea69a74b32","enunciado":"Na fase de concep\u00e7\u00e3o ou viabilidade N\u00c3O \u00e9 importante:","resposta":512763,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter um projeto detalhado.","id":512763,"corpo":"ter um projeto detalhado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar alternativas.","id":512764,"corpo":"identificar alternativas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades.","id":512765,"corpo":"a identifica\u00e7\u00e3o das necessidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver or\u00e7amentos e programas.","id":512766,"corpo":"desenvolver or\u00e7amentos e programas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer viabilidades.","id":512767,"corpo":"estabelecer viabilidades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":95839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/108402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre geradores de fun\u00e7\u00e3o. I. Gerador de fun\u00e7\u00f5es \u00e9 um aparelho eletr\u00f4nico capaz de gerar sinais el\u00e9tricos em forma de onda, freq\u00fc\u00eancias e amplitude diversas. II. Geradores de fun\u00e7\u00f5es podem gerar sinais senoidais, triangulares, circulares, quadrados e dente-de-serra com frequ\u00eancias e amplitudes diversas. III. Geradores de fun\u00e7\u00f5es geralmente possuem um frequenc\u00edmetro acoplado. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).","provas":[{"id":2474,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica","id":361},"orgao":{"nome":"Empresa Municipal de Inform\u00e1tica de Recife","sigla":"EMPREL","id":337,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"emprel-pe-2007-upe-analista-area-informatica-telematica","tipo":1,"nome":"UPE - EMPREL - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Telem\u00e1tica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":64740,"hashId":"4455f25f5a59550acb23474bbb32aa0b","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre geradores de fun\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Gerador de fun\u00e7\u00f5es \u00e9 um aparelho eletr\u00f4nico capaz de gerar sinais el\u00e9tricos em forma de onda, freq\u00fc\u00eancias e amplitude diversas. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Geradores de fun\u00e7\u00f5es podem gerar sinais senoidais, triangulares, circulares, quadrados e dente-de-serra com frequ\u00eancias e amplitudes diversas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Geradores de fun\u00e7\u00f5es geralmente possuem um frequenc\u00edmetro acoplado. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es) CORRETA(S).<\/P>","resposta":305675,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":305673,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":305674,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":305675,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":305676,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":305677,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/64740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia","id":543}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sugere hiperandrogenismo de origem supra-renal n\u00edveis elevados de","provas":[{"id":651,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia","id":543},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2007-fcc-analista-judiciario-area-medicina-ginecologia","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Ginecologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":66007,"hashId":"8419e618ad62734e779d12a89dec74a6","enunciado":"<p align=justify>Sugere hiperandrogenismo de origem supra-renal n\u00edveis\r\nelevados de<\/p>","resposta":311650,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"testosterona.","id":311646,"corpo":"<p align=justify>testosterona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diidrotestosterona.","id":311647,"corpo":"<p align=justify>diidrotestosterona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"androstenediona.","id":311648,"corpo":"<p align=justify>androstenediona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cortisol.","id":311649,"corpo":"<p align=justify>cortisol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sulfato de desidroepiandrosterona.","id":311650,"corpo":"<p align=justify>sulfato de desidroepiandrosterona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/66007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}