{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19542,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, a palavra EQUIL\u00cdBRIO significa:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103227,"hashId":"f954993ddc8ab792653fad1a2537118a","enunciado":"<P align=justify>No texto, a palavra <STRONG>EQUIL\u00cdBRIO<\/STRONG> significa:<\/P>","resposta":487893,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade;","id":487893,"corpo":"<p align=justify>Igualdade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descontrole;","id":487894,"corpo":"<p align=justify>Descontrole;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desarmonia;","id":487895,"corpo":"<p align=justify>Desarmonia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desequil\u00edbrio.","id":487896,"corpo":"<p align=justify>Desequil\u00edbrio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"Certa vez, perguntaram ao Dalai Lama...\", assinale a alternativa que apresenta sin\u00f4nimo da palavra destacada:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103228,"hashId":"7297cc75053a2e4df6a02755936e3259","enunciado":"<P align=justify>Em \"Certa vez, <STRONG><U>perguntaram<\/U><\/STRONG> ao Dalai Lama...\", assinale a alternativa que apresenta <STRONG>sin\u00f4nimo<\/STRONG> da palavra destacada:<\/P>","resposta":487899,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Informaram;","id":487897,"corpo":"<p align=justify>Informaram;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Responderam;","id":487898,"corpo":"<p align=justify>Responderam;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Questionaram;","id":487899,"corpo":"<p align=justify>Questionaram;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Afirmativa.","id":487900,"corpo":"<p align=justify>Afirmativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, EQUIL\u00cdBRIO e HARMONIA s\u00e3o substantivos:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103234,"hashId":"0c8641f5b74a25f2d1a6293337fcf5c0","enunciado":"<P align=justify>No texto, <STRONG>EQUIL\u00cdBRIO<\/STRONG> e<STRONG> HARMONIA<\/STRONG> s\u00e3o substantivos:<\/P>","resposta":487922,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concretos;","id":487921,"corpo":"<p align=justify>Concretos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abstratos;","id":487922,"corpo":"<p align=justify>Abstratos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Derivados;","id":487923,"corpo":"<p align=justify>Derivados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coletivos.","id":487924,"corpo":"<p align=justify>Coletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o substantivo HUMANIDADE apresenta as seguintes flex\u00f5es:","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103235,"hashId":"5e2f4b49ca025546d8d2cb7c2193ba07","enunciado":"<P align=justify>No texto, o substantivo <STRONG>HUMANIDADE<\/STRONG> apresenta as seguintes flex\u00f5es:<\/P>","resposta":487925,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feminino e singular;","id":487925,"corpo":"<p align=justify>Feminino e singular;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Feminino e plural;","id":487926,"corpo":"<p align=justify>Feminino e plural;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Masculino e singular;","id":487927,"corpo":"<p align=justify>Masculino e singular;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Masculino e plural.","id":487928,"corpo":"<p align=justify>Masculino e plural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas. Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.","id":91389,"enunciado":"<B><FONT face=Times-Bold size=2><FONT face=Times-Bold size=2>\r\n<P><U>Quest\u00f5es de 01 a 20 = Portugu\u00eas.<\/U><\/P><\/B><\/FONT><\/FONT>\r\n<P align=justify>Leia o texto abaixo, com aten\u00e7\u00e3o, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 20.<\/P>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_91389.gif","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/103235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grande cientista \"EINSTEIN\" nasceu em 1879 e viveu 76 anos. Em que ano ele morreu?","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103259,"hashId":"3598c42a5976752b117c9546e6fc7566","enunciado":"<p align=justify>O grande cientista \"EINSTEIN\" nasceu em 1879 e viveu\r\n76 anos. Em que ano ele morreu?<\/p>","resposta":488040,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1953;","id":488038,"corpo":"<p align=justify>1953;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1954;","id":488039,"corpo":"<p align=justify>1954;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1955;","id":488040,"corpo":"<p align=justify>1955;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1956.","id":488041,"corpo":"<p align=justify>1956.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/103259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pipoqueiro vende 183 saquinhos de pipoca por dia. Quantos saquinhos ele vende em um m\u00eas de 30 dias?","provas":[{"id":3270,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz","sigla":"","id":864,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"MULT-SAI","descricao":"MULT-SAI","sigla":"","oab":false,"id":171},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-tenente-laurentino-cruz-rn-2007-mult-sai-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"MULT-SAI - Prefeitura de Tenente Laurentino Cruz - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":103264,"hashId":"314c3d3106cf23ea1ae73564384b174a","enunciado":"<p align=justify>Um pipoqueiro vende 183 saquinhos de pipoca por dia.\r\nQuantos saquinhos ele vende em um m\u00eas de 30 dias?<\/p>","resposta":488054,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.490;","id":488054,"corpo":"<p align=justify>5.490;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.940;","id":488055,"corpo":"<p align=justify>5.940;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.904;","id":488056,"corpo":"<p align=justify>5.904;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.409.","id":488057,"corpo":"<p align=justify>5.409.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":"matematica\/103264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a fun\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o FS Command do Flash.","provas":[{"id":2088,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Sistemas","id":773},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-assistente-tecnico-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Assistente T\u00e9cnico de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":103331,"hashId":"3cb7942bdd32311dd8265faed783c3fb","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a fun\u00e7\u00e3o da instru\u00e7\u00e3o FS <EM>Command do Flash.<\/EM><\/P>","resposta":488373,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 utilizado para n\u00e3o pesar a anima\u00e7\u00e3o, pois se pode gerar v\u00e1rios SWF e acrescent\u00e1- los ao filme dessa maneira evitando sobrecarreg\u00e1-lo.","id":488371,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 utilizado para n\u00e3o pesar a anima\u00e7\u00e3o, pois se pode gerar v\u00e1rios SWF e acrescent\u00e1-\r\nlos ao filme dessa maneira evitando sobrecarreg\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite-nos basicamente visualizar uma anima\u00e7\u00e3o sem precisar utilizar o Flash.","id":488372,"corpo":"<p align=justify>Permite-nos basicamente visualizar uma anima\u00e7\u00e3o sem precisar utilizar o Flash.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permite-nos enviar comandos de dentro do FLASH para outros programas externos a ele.","id":488373,"corpo":"<p align=justify>Permite-nos enviar comandos de dentro do FLASH para outros programas externos\r\na ele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transforma o texto em vetor para que se possa alterar sua forma.","id":488374,"corpo":"<p align=justify>Transforma o texto em vetor para que se possa alterar sua forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":91484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/103331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito, procedimento e realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a de assuntos ligados \u00e0 inform\u00e1tica e documentos digitais, considere as afirmativas abaixo:\nAssinale a alternativa correta.\n","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":97998,"hashId":"58c08cf7d771aa112df6491b437149e4","enunciado":"Sobre o conceito, procedimento e realiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de seguran\u00e7a de assuntos ligados \u00e0 inform\u00e1tica e documentos digitais, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/11.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.\n<P><\/P>","resposta":462966,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":462962,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":462963,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":462964,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":462965,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":462966,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"}],"slug":"informatica\/97998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Microsoft Word, considere as afirmativas abaixo:\nAssinale a alternativa correta.\n","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":98014,"hashId":"4c6d98e5d87a1d359524cb0057a5eddf","enunciado":"Sobre o Microsoft Word, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/14.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.\n<P><\/P>","resposta":463039,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":463037,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":463038,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":463039,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":463040,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":463041,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/98014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text:","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":98100,"hashId":"d777910e69757ec4e3e311cfc7145bfa","enunciado":"<p align=justify>According to the text:<\/p>","resposta":463434,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brazilian TV soap-operas are not as popular nowadays as they were in previous decades.","id":463433,"corpo":"<p align=justify>Brazilian TV soap-operas are not as popular nowadays as they were in previous decades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opposite Lives is a tremendous success all over Brazil.","id":463434,"corpo":"<p align=justify>Opposite Lives is a tremendous success all over Brazil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Few people watch Opposite Lives because it is during most people\u00b4s working hours.","id":463435,"corpo":"<p align=justify>Few people watch Opposite Lives because it is during most people\u00b4s working hours.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Residents of Rio de Janeiro are the main actors of the soap-opera.","id":463436,"corpo":"<p align=justify>Residents of Rio de Janeiro are the main actors of the soap-opera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Different towns in Brazil are shown in Record`s melodrama to show corruption.","id":463437,"corpo":"<p align=justify>Different towns in Brazil are shown in Record`s melodrama to show corruption.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 27 a 31. ","id":87031,"enunciado":"<P align=justify>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 27 a 31.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/27a31.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/98100","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de recalque de \u00e1gua opera de acordo com as curvas abaixo. Sabe-se que, no ponto de funcionamento da bomba, o NPSHr = 2,4 mca e o NPSHd = 6,2 mca. Assinale a alternativa que corresponde aproximadamente \u00e0 pot\u00eancia absorvida no eixo da bomba e ao comportamento da bomba quanto \u00e0 cavita\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":98153,"hashId":"17d1cf33c77b0113e344952c8b486ebc","enunciado":"<P align=justify>Um sistema de recalque de \u00e1gua opera de acordo com as curvas abaixo. Sabe-se que, no ponto de funcionamento da bomba, o NPSHr = 2,4 mca e o NPSHd = 6,2 mca. Assinale a alternativa que corresponde aproximadamente \u00e0 pot\u00eancia absorvida no eixo da bomba e ao comportamento da bomba quanto \u00e0 cavita\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/040.JPG><\/P>","resposta":463674,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19080 CV e cavita.","id":463673,"corpo":"<p align=justify>19080 CV e cavita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,3 CV e n\u00e3o cavita.","id":463674,"corpo":"<p align=justify>5,3 CV e n\u00e3o cavita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"19,080 CV e n\u00e3o cavita.","id":463675,"corpo":"<p align=justify>19,080 CV e n\u00e3o cavita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,3 CV e cavita.","id":463676,"corpo":"5,3 CV e cavita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"19080 CV e n\u00e3o cavita.","id":463677,"corpo":"<p align=justify>19080 CV e n\u00e3o cavita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87084,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Fluidomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402713,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-fluidomecanicos"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas de Fluxo","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas de Fluxo","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402714,"slug":"engenharia-mecanica-maquinas-de-fluxo"}],"slug":"engenharia-mecanica\/98153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":98173,"hashId":"6b84cf274a02d2bb8d1a9c29c29b7506","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/044.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":463767,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":463766,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":463767,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":463768,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":463769,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":463770,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/98173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica, \u00e9 muito comum a exist\u00eancia de uma parede plana de \u00e1rea A e espessura x que separa dois fluidos quaisquer com temperaturas diferentes e constantes T1 e T4. T2 e T3 s\u00e3o as temperaturas das superf\u00edcies da parede, de forma que T1 &gt; T2 &gt; T3 &gt; T4. O coeficiente de condutibilidade t\u00e9rmica \u00e9 K, o coeficiente de filme h e U \u00e9 o coeficiente total de transmiss\u00e3o de calor. Nessas condi\u00e7\u00f5es, ocorre transmiss\u00e3o de calor por:","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":98176,"hashId":"a5314c204a0f7e5796bc4a786be25ba9","enunciado":"<P align=justify>Na pr\u00e1tica, \u00e9 muito comum a exist\u00eancia de uma parede plana de \u00e1rea A e espessura x que separa dois fluidos quaisquer com temperaturas diferentes e constantes T1 e T4. T2 e T3 s\u00e3o as temperaturas das superf\u00edcies da parede, de forma que T1 &gt; T2 &gt; T3 &gt; T4. O coeficiente de condutibilidade t\u00e9rmica \u00e9 K, o coeficiente de filme h e U \u00e9 o coeficiente total de transmiss\u00e3o de calor. Nessas condi\u00e7\u00f5es, ocorre transmiss\u00e3o de calor por:<\/P>","resposta":463786,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":463785,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/AAAAA.JPG><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":463786,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/BBBBBB.JPG><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":463787,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/CCCCC.JPG><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":463788,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/DDDDD.JPG><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":463789,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/EEEEE.JPG><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/98176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando h = b, o momento de in\u00e9rcia poder\u00e1 ser expresso por:","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":98197,"hashId":"2e6c86ce028ef2ceb2d528231cb0ca29","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/Q51.JPG><\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/QQ51.JPG><\/P>\r\n<P>Considerando h = b, o momento de in\u00e9rcia poder\u00e1 ser expresso por:<\/P>","resposta":463886,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":463884,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/Ta.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":463885,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/Tb.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":463886,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/Tc.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":463887,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/Td.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":463888,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/Te.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/98197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Num ensaio de tra\u00e7\u00e3o de um corpo de prova de a\u00e7o-carbono ABNT 4140, foi levantado um diagrama tens\u00e3o&#8211; deforma\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esse diagrama de tens\u00e3o&#8211;deforma\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixo: Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":98202,"hashId":"5aae7c00fa28e00260190153fc7a5dbb","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Num ensaio de tra\u00e7\u00e3o de um corpo de prova de a\u00e7o-carbono ABNT 4140, foi levantado um diagrama tens\u00e3o&#8211; deforma\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a esse diagrama de tens\u00e3o&#8211;deforma\u00e7\u00e3o, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/Q52.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.\r\n<P><\/P>","resposta":463902,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":463898,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":463899,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":463900,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":463901,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":463902,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/98202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao controlador PID, considere as seguintes afirmativas: Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":3181,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":1808},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PR","id":516,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"politec-pr-pr-2007-funpar-nc-ufpr-policial-civil-perito-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - POLITEC PR - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":98222,"hashId":"bc35b9eeca49c88ceae6d3433eaaae78","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controlador PID, considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3181\/Q57.JPG><\/P>Assinale a alternativa correta.\r\n<P><\/P>","resposta":464008,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":464004,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2, 3 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":464005,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":464006,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":464007,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":464008,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":87150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402724,"slug":"engenharia-mecanica-programacao-controle-e-fiscalizacao-de-obras"},{"nome_clean":"Controle F\u00edsico e Financeiro","oab":false,"nome":"Controle F\u00edsico e Financeiro","pai":402724,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402726,"slug":"engenharia-mecanica-controle-fisico-e-financeiro"}],"slug":"engenharia-mecanica\/98222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as periodontais, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":100963,"hashId":"f30f139ccd49119b4d8c63bb15e31bea","enunciado":"Sobre a preven\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as periodontais, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar que","resposta":477145,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"microrganismos habitando um biofilme subgengival s\u00e3o erradicados com agentes antimicrobianos.","id":477145,"corpo":"microrganismos habitando um biofilme subgengival\r\ns\u00e3o erradicados com agentes antimicrobianos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o biofilme dental \u00e9 o agente etiol\u00f3gico prim\u00e1rio das doen\u00e7as periodontais inflamat\u00f3rias.","id":477146,"corpo":"o biofilme dental \u00e9 o agente etiol\u00f3gico prim\u00e1rio das\r\ndoen\u00e7as periodontais inflamat\u00f3rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica do biofilme dental mostra correla\u00e7\u00e3o positiva com a melhora da condi\u00e7\u00e3o gengival.","id":477147,"corpo":"a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica do biofilme dental mostra\r\ncorrela\u00e7\u00e3o positiva com a melhora da condi\u00e7\u00e3o\r\ngengival.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle da forma\u00e7\u00e3o do biofilme dental \u00e9 a medida mais importante para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade periodontal.","id":477148,"corpo":"o controle da forma\u00e7\u00e3o do biofilme dental \u00e9 a medida\r\nmais importante para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\r\nperiodontal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o biofilme dental supragengival \u00e9 efetivamente removido e desorganizado por a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de limpeza.","id":477149,"corpo":"o biofilme dental supragengival \u00e9 efetivamente\r\nremovido e desorganizado por a\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de\r\nlimpeza.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 23 a 26 refere-se ao enunciado abaixo. Paciente com 17 anos de idade, sexo masculino, apresenta condi\u00e7\u00e3o de higiene bucal insatisfat\u00f3ria, com presen\u00e7a de biofilme dental (placa bacteriana). Visando \u00e0 abordagem preventiva da c\u00e1rie e de doen\u00e7a periodontal, alguns procedimentos devem ser adotados.","id":89487,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 23 a 26 refere-se ao enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P><EM>Paciente com 17 anos de idade, sexo masculino, apresenta condi\u00e7\u00e3o de higiene bucal insatisfat\u00f3ria, com presen\u00e7a de biofilme dental (placa bacteriana). Visando \u00e0 abordagem preventiva da c\u00e1rie e de doen\u00e7a periodontal, alguns procedimentos devem ser adotados.<\/EM><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 A 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/100963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o preparo cavit\u00e1rio do dente 55, em paciente de 9 anos de idade, sexo feminino, ocorreu uma exposi\u00e7\u00e3o acidental da polpa. A \u00e1rea exposta encontra-se isenta de dentina cariada, a hemorragia \u00e9 discreta e a paciente n\u00e3o apresenta hist\u00f3rico de dor espont\u00e2nea. O procedimento recomendado \u00e9:","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":100989,"hashId":"17ad590d3d29097f3ec17088988d9243","enunciado":"Durante o preparo cavit\u00e1rio do dente 55, em paciente de 9\r\nanos de idade, sexo feminino, ocorreu uma exposi\u00e7\u00e3o\r\nacidental da polpa. A \u00e1rea exposta encontra-se isenta de\r\ndentina cariada, a hemorragia \u00e9 discreta e a paciente n\u00e3o\r\napresenta hist\u00f3rico de dor espont\u00e2nea. O procedimento\r\nrecomendado \u00e9:","resposta":477275,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pulpectomia com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":477272,"corpo":"Pulpectomia com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pulpotomia com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":477273,"corpo":"Pulpotomia com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pulpotomia com formocresol.","id":477274,"corpo":"Pulpotomia com formocresol.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o pulpar direta com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":477275,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o pulpar direta com hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o pulpar direta com formocresol.","id":477276,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o pulpar direta com formocresol.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/100989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar a extra\u00e7\u00e3o do dente 26 de paciente com 33 anos de idade, sexo masculino, visando evitar um acidente, diante do seio maxilar rebaixado e localizado entre as suas ra\u00edzes, indica-se","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":101012,"hashId":"85e729c676f9fa12dc23b6ceecc47686","enunciado":"Para realizar a extra\u00e7\u00e3o do dente 26 de paciente com 33\r\nanos de idade, sexo masculino, visando evitar um\r\nacidente, diante do seio maxilar rebaixado e localizado\r\nentre as suas ra\u00edzes, indica-se","resposta":477388,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hemissec\u00e7\u00e3o radicular.","id":477384,"corpo":"a hemissec\u00e7\u00e3o radicular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso do f\u00f3rceps.","id":477385,"corpo":"o uso do f\u00f3rceps.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a alveoloplastia.","id":477386,"corpo":"a alveoloplastia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sindesmotomia.","id":477387,"corpo":"a sindesmotomia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o seccionamento dent\u00e1rio.","id":477388,"corpo":"o seccionamento dent\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/101012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase &#8211; Se aprendem pouco, paci\u00eancia, a culpa \u00e9 mais da fragilidade do ensino b\u00e1sico do que das faculdades. &#8211; a palavra paci\u00eancia vem entre v\u00edrgulas para, no contexto,","provas":[{"id":3224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-2-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":101022,"hashId":"e973bd68c33ee3a01db9673ff2763b4d","enunciado":"<p align=justify>Na frase &#8211; Se aprendem pouco, paci\u00eancia, a culpa \u00e9 mais\r\nda fragilidade do ensino b\u00e1sico do que das faculdades. &#8211; a\r\npalavra paci\u00eancia vem entre v\u00edrgulas para, no contexto,<\/p>","resposta":477434,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir a aten\u00e7\u00e3o do leitor.","id":477432,"corpo":"garantir a aten\u00e7\u00e3o do leitor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"separar o sujeito do predicado.","id":477433,"corpo":"separar o sujeito do predicado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intercalar uma reflex\u00e3o do autor.","id":477434,"corpo":"intercalar uma reflex\u00e3o do autor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrigir uma afirma\u00e7\u00e3o indevida.","id":477435,"corpo":"corrigir uma afirma\u00e7\u00e3o indevida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retificar a ordem dos termos.","id":477436,"corpo":"retificar a ordem dos termos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 71 a 80. ","id":89486,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 71 a 80.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3224\/71a80.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/101022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aspecto de radioluc\u00eancia no peri\u00e1pice associado com a raiz, atrav\u00e9s de uma perda da l\u00e2mina dura sobre o forame para a polpa, \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":101053,"hashId":"dfee3492f228aa8a9220296e9cb75882","enunciado":"O aspecto de radioluc\u00eancia no peri\u00e1pice associado com a\r\nraiz, atrav\u00e9s de uma perda da l\u00e2mina dura sobre o forame\r\npara a polpa, \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de","resposta":477577,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osteomielite.","id":477576,"corpo":"osteomielite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"periodontite apical cr\u00f4nica.","id":477577,"corpo":"periodontite apical cr\u00f4nica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisto dent\u00edgero.","id":477578,"corpo":"cisto dent\u00edgero.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fratura vertical.","id":477579,"corpo":"fratura vertical.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cisto periodontal.","id":477580,"corpo":"cisto periodontal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 e 37 referem-se ao enunciado abaixo. Paciente com 30 anos de idade, sexo masculino, apresenta o dente 24 com a polpa necr\u00f3tica, que n\u00e3o responde aos testes de vitalidade.\u00a0","id":89553,"enunciado":"<p align=justify><P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 36 e 37 referem-se ao enunciado abaixo.<\/P>\r\n<P><EM>Paciente com 30 anos de idade, sexo masculino, apresenta o dente 24 com a polpa necr\u00f3tica, que n\u00e3o responde aos testes de vitalidade.\u00a0<\/EM><\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 E 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Aspecto Radiogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Aspecto Radiogr\u00e1fico","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399331,"slug":"odontologia-aspecto-radiografico"}],"slug":"odontologia\/101053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar tomadas radiogr\u00e1ficas, as normas de biosseguran\u00e7a na cl\u00ednica odontol\u00f3gica recomendam:","provas":[{"id":134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Para\u00edba","sigla":"TRE PB","id":1197,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tre-pb-2007-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PB - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":101120,"hashId":"e675ca0e612362318709fb8310e8425c","enunciado":"Ao realizar tomadas radiogr\u00e1ficas, as normas de biosseguran\u00e7a\r\nna cl\u00ednica odontol\u00f3gica recomendam:","resposta":477906,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tocar no filme radiogr\u00e1fico com luvas de procedimento ap\u00f3s ter examinado o paciente.","id":477906,"corpo":"n\u00e3o tocar no filme radiogr\u00e1fico com luvas de procedimento\r\nap\u00f3s ter examinado o paciente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o utilizar luvas durante este procedimento.","id":477907,"corpo":"n\u00e3o utilizar luvas durante este procedimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o envolver o filme radiogr\u00e1fico em sacos pl\u00e1sticos ou filmes de PVC.","id":477908,"corpo":"n\u00e3o envolver o filme radiogr\u00e1fico em sacos pl\u00e1sticos\r\nou filmes de PVC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proteger com barreiras (sacos pl\u00e1sticos ou filmes de PVC) as partes do aparelho de raios X que n\u00e3o ser\u00e3o tocadas durante a tomada radiogr\u00e1fica.","id":477909,"corpo":"proteger com barreiras (sacos pl\u00e1sticos ou filmes de\r\nPVC) as partes do aparelho de raios X que n\u00e3o\r\nser\u00e3o tocadas durante a tomada radiogr\u00e1fica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"levar os filmes para processamento na c\u00e2mara escura mesmo se estiverem contaminados em grau leve.","id":477910,"corpo":"levar os filmes para processamento na c\u00e2mara\r\nescura mesmo se estiverem contaminados em grau\r\nleve.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 44 referem-se ao enunciado abaixo. Paciente com 18 anos de idade, sexo masculino, refere dor espont\u00e2nea, cont\u00ednua e localizada na regi\u00e3o do dente 22. Diante do prov\u00e1vel diagn\u00f3stico de pulpite irrevers\u00edvel e tendo por decis\u00e3o de tratamento a realiza\u00e7\u00e3o de pulpectomia, responda as quest\u00f5es a seguir.","id":89616,"enunciado":"<P>As quest\u00f5es de n\u00fameros 41 a 44 referem-se ao enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P><EM>Paciente com 18 anos de idade, sexo masculino, refere dor espont\u00e2nea, cont\u00ednua e localizada na regi\u00e3o do dente 22. Diante do prov\u00e1vel diagn\u00f3stico de pulpite irrevers\u00edvel e tendo por decis\u00e3o de tratamento a realiza\u00e7\u00e3o de pulpectomia, responda as quest\u00f5es a seguir.<\/EM><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 A 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Radiol\u00f3gica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417576,"slug":"odontologia-protecao-radiologica"}],"slug":"odontologia\/101120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha do Microsoft Excel XP, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, tem-se na c\u00e9lula C1 a f\u00f3rmula =A1 + B$1. Ao ser copiada para o bloco C2:D2, a c\u00e9lula","provas":[{"id":3233,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2007-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-versao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":101121,"hashId":"b28c77238c360e4ce948e1c15e1d9110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma planilha do Microsoft Excel XP, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, tem-se na c\u00e9lula C1 a f\u00f3rmula =A1 + B$1. Ao ser copiada para o bloco C2:D2, a c\u00e9lula<\/p>","resposta":477915,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =B2 + B$1.","id":477911,"corpo":"<p>D2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =B2 + B$1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =A3 + D$1.","id":477912,"corpo":"<p>D2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =A3 + D$1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =A3 + B$2.","id":477913,"corpo":"<p>C2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =A3 + B$2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =A2 + B$2.","id":477914,"corpo":"<p>C2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =A2 + B$2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =A2 + B$1.","id":477915,"corpo":"<p>C2 ficar\u00e1 com a f\u00f3rmula =A2 + B$1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/101121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle da fauna sinantr\u00f3pica \u00e9 uma importante medida para a efetiva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nas comunidades. Podemos considerar como \"fauna sinantr\u00f3pica\" os animais:","provas":[{"id":3236,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2007-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":101232,"hashId":"415ff631d398ddbc32d1c334bd353f2b","enunciado":"<p align=justify>O controle da fauna sinantr\u00f3pica \u00e9 uma importante medida para a\r\nefetiva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade nas comunidades. Podemos considerar como\r\n\"fauna sinantr\u00f3pica\" os animais:<\/p>","resposta":478409,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem dom\u00e9sticos e nem silvestres que convivem com o ser humano podendo trazer algum tipo de dano \u00e0 sua sa\u00fade.","id":478409,"corpo":"<p align=justify>Nem dom\u00e9sticos e nem silvestres que convivem com o ser\r\nhumano podendo trazer algum tipo de dano \u00e0 sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente dom\u00e9sticos e n\u00e3o vacinados.","id":478410,"corpo":"<p align=justify>Somente dom\u00e9sticos e n\u00e3o vacinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Silvestres que entram nas \u00e1reas urbanas. ","id":478411,"corpo":"<p align=justify>Silvestres que entram nas \u00e1reas urbanas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Silvestres sadios.","id":478412,"corpo":"<p align=justify>Silvestres sadios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425153,"slug":"zootecnia-meio-ambiente"}],"slug":"zootecnia\/101232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a viral que representa na atualidade um dos maiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica. Podemos afirmar que existem:","provas":[{"id":3236,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2007-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":101234,"hashId":"1d7bd539c5c68f6175e479bc86dad90e","enunciado":"<p align=justify>A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a viral que representa na atualidade um dos\r\nmaiores problemas de sa\u00fade p\u00fablica. Podemos afirmar que existem:<\/p>","resposta":478418,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 sorotipos de v\u00edrus da dengue.","id":478417,"corpo":"<p align=justify>2 sorotipos de v\u00edrus da dengue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 sorotipos de v\u00edrus da dengue.","id":478418,"corpo":"<p align=justify>4 sorotipos de v\u00edrus da dengue.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 sorotipos de v\u00edrus da dengue.","id":478419,"corpo":"<p align=justify>3 sorotipos de v\u00edrus da dengue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 sorotipos de v\u00edrus da dengue.","id":478420,"corpo":"<p align=justify>6 sorotipos de v\u00edrus da dengue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425145,"slug":"zootecnia-parasitologia"}],"slug":"zootecnia\/101234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados locais onde o contato homem\/vetor \u00e9 significante para o risco de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as, \u00e1reas com \u00edndice superiores a:","provas":[{"id":3236,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2007-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":101237,"hashId":"af3462f7d16dd2c20f71a755d94acb37","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados locais onde o contato homem\/vetor \u00e9 significante\r\npara o risco de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as, \u00e1reas com \u00edndice\r\nsuperiores a:<\/p>","resposta":478431,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":478429,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":478430,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":478431,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":478432,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es 12 e 13. \"A falta de fiscais na Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, litoral norte de S\u00e3o Paulo, vem impedindo a execu\u00e7\u00e3o de plano de combate \u00e0 dengue no munic\u00edpio, que atingiu em janeiro um \u00edndice de Breteau de 13 focos para cada cem domic\u00edlios vistoriados\" (Folha on line).","id":89723,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Leia o texto e responda as quest\u00f5es 12 e 13.<\/p>\r\n\"A falta de fiscais na Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de S\u00e3o Sebasti\u00e3o, litoral norte\r\nde S\u00e3o Paulo, vem impedindo a execu\u00e7\u00e3o de plano de combate \u00e0\r\ndengue no munic\u00edpio, que atingiu em janeiro um \u00edndice de Breteau de 13\r\nfocos para cada cem domic\u00edlios vistoriados\" (Folha on line).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 e 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425154,"slug":"zootecnia-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"zootecnia\/101237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A barata de esgoto normalmente habita locais com muita gordura e mat\u00e9ria org\u00e2nica em abund\u00e2ncia, como galerias de esgoto, bueiros, caixas de gordura e de inspe\u00e7\u00e3o. J\u00e1 Blatella germ\u00e2nica:","provas":[{"id":3236,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle de Zoonoses","id":52},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2007-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-agente-de-controle-de-zoonoses","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Controle de Zoonoses - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":101238,"hashId":"c17f8051c192bfebfa195c0ee36450f6","enunciado":"<p align=justify>A barata de esgoto normalmente habita locais com muita gordura e\r\nmat\u00e9ria org\u00e2nica em abund\u00e2ncia, como galerias de esgoto, bueiros,\r\ncaixas de gordura e de inspe\u00e7\u00e3o. J\u00e1 Blatella germ\u00e2nica:<\/p>","resposta":478440,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habita \u00e1reas silvestres.","id":478438,"corpo":"<p align=justify>Habita \u00e1reas silvestres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Habita \u00e1reas com alta concentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria em decomposi\u00e7\u00e3o.","id":478439,"corpo":"<p align=justify>Habita \u00e1reas com alta concentra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria em\r\ndecomposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habita \u00e1reas intra domiciliares tipo gavetas, arm\u00e1rios e batentes de portas.","id":478440,"corpo":"<p align=justify>Habita \u00e1reas intra domiciliares tipo gavetas, arm\u00e1rios e\r\nbatentes de portas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Habita \u00e1reas extra domiciliares, exclusivamente jardins.","id":478441,"corpo":"<p align=justify>Habita \u00e1reas extra domiciliares, exclusivamente jardins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":89724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Zootecnia","oab":false,"nome":"Zootecnia","pai":null,"assunto_raiz":1105,"materia":true,"id":1105,"slug":"zootecnia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1105,"assunto_raiz":1105,"materia":false,"id":425153,"slug":"zootecnia-meio-ambiente"}],"slug":"zootecnia\/101238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As compet\u00eancias informacionais, ligadas \u00e0 habilidade de media\u00e7\u00e3o que o profissional que trabalha com a informa\u00e7\u00e3o deve ter para realizar o encontro entre a informa\u00e7\u00e3o e seu usu\u00e1rio, s\u00e3o as compet\u00eancias:","provas":[{"id":3089,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2007-cesgranrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TCE RO - Bibliotec\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":93027,"hashId":"38a83676d7abe9221e2c25b1d17c1810","enunciado":"<p align=justify>As compet\u00eancias informacionais, ligadas \u00e0 habilidade de\r\nmedia\u00e7\u00e3o que o profissional que trabalha com a informa\u00e7\u00e3o\r\ndeve ter para realizar o encontro entre a informa\u00e7\u00e3o e seu\r\nusu\u00e1rio, s\u00e3o as compet\u00eancias:<\/p>","resposta":439278,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceituais e interacionais.","id":439274,"corpo":"conceituais e interacionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interacionais e organizacionais.","id":439275,"corpo":"interacionais e organizacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizacionais e t\u00e9cnicas.","id":439276,"corpo":"organizacionais e t\u00e9cnicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas e interpessoais.","id":439277,"corpo":"t\u00e9cnicas e interpessoais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interpessoais e conceituais.","id":439278,"corpo":"interpessoais e conceituais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":82515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/93027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos constitutivos da an\u00e1lise estruturada que auxiliam a representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":4332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ap-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":176952,"hashId":"2edee4fb722714143c704731a13dff88","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o elementos constitutivos da an\u00e1lise estruturada que auxiliam\r\na representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":759476,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entidade, processo e reposit\u00f3rio de dados.","id":759476,"corpo":"<p align=justify>entidade, processo e reposit\u00f3rio de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entidade, heran\u00e7a e polimorfismo.","id":759477,"corpo":"<p align=justify>entidade, heran\u00e7a e polimorfismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entidade, item de fluxo e heran\u00e7a.","id":759478,"corpo":"<p align=justify>entidade, item de fluxo e heran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"item de dado, heran\u00e7a e processo.","id":759479,"corpo":"<p align=justify>item de dado, heran\u00e7a e processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo, polimorfismo e entidade.","id":759480,"corpo":"<p align=justify>processo, polimorfismo e entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Tipo de dados","oab":false,"nome":"Tipo de dados","pai":8072,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7945,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipo-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/176952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modelagem de dados em que se utiliza o modelo entidaderelacionamento, uma entidade \u00e9","provas":[{"id":4332,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amap\u00e1","sigla":"TRE AP","id":1186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ap-2007-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE AP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":176953,"hashId":"98e0d40b3f5efaf5fb86033325f2a0fb","enunciado":"<p align=justify>Na modelagem de dados em que se utiliza o modelo entidaderelacionamento,\r\numa entidade \u00e9<\/p>","resposta":759482,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a representa\u00e7\u00e3o de uma tabela que cont\u00e9m a listagem do dicion\u00e1rio de dados.","id":759481,"corpo":"<p align=justify>a representa\u00e7\u00e3o de uma tabela que cont\u00e9m a listagem do\r\ndicion\u00e1rio de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer coisa do mundo real, abstrata ou concreta, na qual se deseja executar a\u00e7\u00f5es voltadas para armazenamento ou processamento de informa\u00e7\u00f5es.","id":759482,"corpo":"<p align=justify>qualquer coisa do mundo real, abstrata ou concreta, na qual se\r\ndeseja executar a\u00e7\u00f5es voltadas para armazenamento ou\r\nprocessamento de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer coisa que pode se relacionar com atributos de objetos representados no diagrama de contexto.","id":759483,"corpo":"<p align=justify>qualquer coisa que pode se relacionar com atributos de\r\nobjetos representados no diagrama de contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer representa\u00e7\u00e3o de fluxo de informa\u00e7\u00e3o proveniente do banco de dados.","id":759484,"corpo":"<p align=justify>qualquer representa\u00e7\u00e3o de fluxo de informa\u00e7\u00e3o proveniente\r\ndo banco de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer objeto relacionado com a terceira forma normal.","id":759485,"corpo":"<p align=justify>qualquer objeto relacionado com a terceira forma normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/176953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":2912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":83194,"hashId":"7c4a672a73fb487529d4763f105c662b","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":392701,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Servi\u00e7o de Educa\u00e7\u00e3o Especial ser\u00e3o ofertadas nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico ou privado do sistema de educa\u00e7\u00e3o geral, de forma transit\u00f3ria ou permanente, mediante programas de apoio para o aluno, ou em escolas especializadas exclusivamente quando da educa\u00e7\u00e3o das escolas comuns n\u00e3o puder satisfazer as necessidades educativas ou sociais do aluno ou quando necess\u00e1rio ao bem-estar do educando;","id":392698,"corpo":"O Servi\u00e7o de Educa\u00e7\u00e3o Especial ser\u00e3o ofertadas nas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablico ou privado do sistema de educa\u00e7\u00e3o\r\ngeral, de forma transit\u00f3ria ou permanente, mediante programas de apoio para o aluno, ou em escolas especializadas\r\nexclusivamente quando da educa\u00e7\u00e3o das escolas comuns n\u00e3o puder satisfazer as necessidades educativas ou sociais do\r\naluno ou quando necess\u00e1rio ao bem-estar do educando;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es hospitalares e cong\u00eaneres dever\u00e3o assegurar atendimento pedag\u00f3gico ao educando portador de defici\u00eancia internados nessa unidades para prazo igual ou superior a um ano, com o prop\u00f3sito de sua inclus\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o no processo educacional;","id":392699,"corpo":"As institui\u00e7\u00f5es hospitalares e cong\u00eaneres dever\u00e3o assegurar atendimento pedag\u00f3gico ao educando portador de defici\u00eancia\r\ninternados nessa unidades para prazo igual ou superior a um ano, com o prop\u00f3sito de sua inclus\u00e3o ou manuten\u00e7\u00e3o no\r\nprocesso educacional;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o especial contar\u00e1 com equipe multiprofissional, com a adequada especializa\u00e7\u00e3o e adotar\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicos individualizados;","id":392700,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o especial contar\u00e1 com equipe multiprofissional, com a adequada especializa\u00e7\u00e3o e adotar\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es\r\npedag\u00f3gicos individualizados;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia dever\u00e1 iniciar-se na educa\u00e7\u00e3o infantil, a partir de 03 anos;","id":392701,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o do aluno com defici\u00eancia dever\u00e1 iniciar-se na educa\u00e7\u00e3o infantil, a partir de 03 anos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o especial caracteriza-se, por constituir processo flex\u00edvel, din\u00e2mico e individualizado, oferecendo principalmente nos n\u00edveis de ensino considerados obrigat\u00f3rios.","id":392702,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o especial caracteriza-se, por constituir processo flex\u00edvel, din\u00e2mico e individualizado, oferecendo principalmente\r\nnos n\u00edveis de ensino considerados obrigat\u00f3rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"}],"slug":"servico-social\/83194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":2912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":83206,"hashId":"11e391c61525b170c94efa8589d69a0d","enunciado":"Marque a alternativa incorreta.","resposta":392768,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios poder\u00e3o construir cons\u00f3rcios, para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhe correspondam;","id":392764,"corpo":"Os munic\u00edpios poder\u00e3o construir cons\u00f3rcios, para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhe\r\ncorrespondam;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento, no \u00e2mbito do SUS, s\u00f3 poder\u00e3o ser exercido em regime de tempo integral;","id":392765,"corpo":"Os cargos e fun\u00e7\u00f5es de chefia, dire\u00e7\u00e3o e assessoramento, no \u00e2mbito do SUS, s\u00f3 poder\u00e3o ser exercido em regime de\r\ntempo integral;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o estadual do SUS \u00e9 coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os;","id":392766,"corpo":"Uma das compet\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o estadual do SUS \u00e9 coordenar e, em car\u00e1ter complementar, executar a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Distrito Federal compete as atribui\u00e7\u00f5es reservadas aos Estados e aos Munic\u00edpios;","id":392767,"corpo":"Ao Distrito Federal compete as atribui\u00e7\u00f5es reservadas aos Estados e aos Munic\u00edpios;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os recursos financeiros do SUS, ser\u00e3o depositados em conta especial na esfera estadual e repassadas aos munic\u00edpios ap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o dos conselhos de sa\u00fade.","id":392768,"corpo":"Os recursos financeiros do SUS, ser\u00e3o depositados em conta especial na esfera estadual e repassadas aos munic\u00edpios\r\nap\u00f3s autoriza\u00e7\u00e3o dos conselhos de sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/83206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":2912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":83234,"hashId":"2a59d30282ee1fbf229ef1cb3ebd24d4","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":392898,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social &#8211; (CRAS) \u00e9 uma unidade municipal de base territorial, localizada em \u00e1reas de vulnerabilidade social;","id":392895,"corpo":"O Centro de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social &#8211; (CRAS) \u00e9 uma unidade municipal de base territorial, localizada em \u00e1reas\r\nde vulnerabilidade social;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O CRAS atua com um total de 2.000 fam\u00edlias \/ ano. Executa servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica organiza e coordena a rede de servi\u00e7os s\u00f3cio-assist\u00eanciais locais de pratica de assist\u00eancia social;","id":392896,"corpo":"O CRAS atua com um total de 2.000 fam\u00edlias \/ ano. Executa servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica organiza e coordena a rede\r\nde servi\u00e7os s\u00f3cio-assist\u00eanciais locais de pratica de assist\u00eancia social;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social de alta complexidade s\u00e3o aquelas que oferecem atendimentos as fam\u00edlias e indiv\u00edduos com seus direitos violados, mas cujos v\u00ednculos familiar e comunit\u00e1ria n\u00e3o foram rompidos;","id":392897,"corpo":"Os servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social de alta complexidade s\u00e3o aquelas que oferecem atendimentos as fam\u00edlias e indiv\u00edduos com\r\nseus direitos violados, mas cujos v\u00ednculos familiar e comunit\u00e1ria n\u00e3o foram rompidos;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SUAS materializa o conte\u00fado da LOAS, cumprindo no tempo hist\u00f3rico dessa pol\u00edtica as exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o dos objetivos e resultados esperados que devem consagrar direitos de cidadania e inclus\u00e3o social;","id":392898,"corpo":"O SUAS materializa o conte\u00fado da LOAS, cumprindo no tempo hist\u00f3rico dessa pol\u00edtica as exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos e resultados esperados que devem consagrar direitos de cidadania e inclus\u00e3o social;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia social \u00e9 a modalidade de atendimento assistencial destinado a fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social.","id":392899,"corpo":"Vigil\u00e2ncia social \u00e9 a modalidade de atendimento assistencial destinado a fam\u00edlias e indiv\u00edduos que se encontram em\r\nsitua\u00e7\u00e3o de risco pessoal e social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/83234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hist\u00f3ria da psicopatologia do trabalho mostra que o movimento oper\u00e1rio adquiriu bases s\u00f3lidas e atingiu a dimens\u00e3o de for\u00e7a pol\u00edtica a partir","provas":[{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":83258,"hashId":"fbaf27ab0987d2de2155509ce8e6a604","enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3ria da psicopatologia do trabalho mostra que o movimento oper\u00e1rio adquiriu\r\nbases s\u00f3lidas e atingiu a dimens\u00e3o de for\u00e7a pol\u00edtica a partir<\/p>","resposta":393015,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do in\u00edcio da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","id":393012,"corpo":"<p align=justify>do in\u00edcio da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do movimento dos grandes alienistas.","id":393013,"corpo":"<p align=justify>do movimento dos grandes alienistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da legisla\u00e7\u00e3o sobre aposentadoria, promulgada em 1910.","id":393014,"corpo":"<p align=justify>da legisla\u00e7\u00e3o sobre aposentadoria, promulgada em 1910.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do per\u00edodo compreendido entre o final da Primeira Guerra e 1968.","id":393015,"corpo":"<p align=justify>do per\u00edodo compreendido entre o final da Primeira Guerra e 1968.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/83258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o trabalho amea\u00e7a estressar os funcion\u00e1rios, eles reagem reduzindo o ritmo. Essa forma de evitar o adoecimento \u00e9 denominada pelos psicopatologistas","provas":[{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":83267,"hashId":"b76ff6bcdab7c64d4e26f6853da51328","enunciado":"<p align=justify>Quando o trabalho amea\u00e7a estressar os funcion\u00e1rios, eles reagem reduzindo o ritmo.\r\nEssa forma de evitar o adoecimento \u00e9 denominada pelos psicopatologistas<\/p>","resposta":393064,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conduta defensiva coletiva.","id":393064,"corpo":"<p align=justify>conduta defensiva coletiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conduta defensiva individual.","id":393065,"corpo":"<p align=justify>conduta defensiva individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma de intelectualiza\u00e7\u00e3o.","id":393066,"corpo":"<p align=justify>forma de intelectualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comportamento de forma\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o.","id":393067,"corpo":"<p align=justify>comportamento de forma\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/83267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma cr\u00edtica que se faz \u00e0 Teoria de Rela\u00e7\u00f5es Humanas \u00e9 que essa teoria","provas":[{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":83286,"hashId":"c1459f84a2ed6e1c2cec9816bdb424f4","enunciado":"<p align=justify>Uma cr\u00edtica que se faz \u00e0 Teoria de Rela\u00e7\u00f5es Humanas \u00e9 que essa teoria<\/p>","resposta":393149,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconsidera o homem como ser social.","id":393147,"corpo":"<p align=justify>desconsidera o homem como ser social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procura inventar um ser humano desprovido de afetos.","id":393148,"corpo":"<p align=justify>procura inventar um ser humano desprovido de afetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"utiliza o afeto como forma de aumentar a produtividade.","id":393149,"corpo":"<p align=justify>utiliza o afeto como forma de aumentar a produtividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o leva em conta as motiva\u00e7\u00f5es humanas e seu efeito sobre a produ\u00e7\u00e3o.","id":393150,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o leva em conta as motiva\u00e7\u00f5es humanas e seu efeito sobre a produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/83286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social &#8211; CFESS. Marque a alternativa correta. I - Aplicar as san\u00e7\u00f5es previs\u00f5es no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional; II - Organizar e manter o registro dos Assistentes Sociais e o cadastro das institui\u00e7\u00f5es e obras sociais publicas e privadas ou de fins filantr\u00f3picos; III - Funcionar como julgador de 1\u00b0 instancia; IV - Expedir carteiras profissionais do Assistente Social; V - Estabelecer os sistemas de registros dos profissionais habilitados. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":2912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":83311,"hashId":"3c4550d17500a190be35110bd7645b4f","enunciado":"<P align=justify>Compete ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social &#8211; CFESS. Marque a alternativa correta. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Aplicar as san\u00e7\u00f5es previs\u00f5es no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional; <\/P>\r\n<P align=justify>II - Organizar e manter o registro dos Assistentes Sociais e o cadastro das institui\u00e7\u00f5es e obras sociais publicas e privadas ou de fins filantr\u00f3picos; <\/P>\r\n<P align=justify>III - Funcionar como julgador de 1\u00b0 instancia; <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Expedir carteiras profissionais do Assistente Social; <\/P>\r\n<P align=justify>V - Estabelecer os sistemas de registros dos profissionais habilitados. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/P>","resposta":393270,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas a I, II, III, IV;","id":393266,"corpo":"Est\u00e3o corretas a I, II, III, IV;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente a II, III;","id":393267,"corpo":"Est\u00e3o corretas somente a II, III;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente a I, IV;","id":393268,"corpo":"Est\u00e3o corretas somente a I, IV;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente a IV;","id":393269,"corpo":"Est\u00e3o corretas somente a IV;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas somente a V.","id":393270,"corpo":"Est\u00e3o corretas somente a V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/83311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se considerado importante analisar os grupos sociais porque","provas":[{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":83322,"hashId":"c65267e03ebbffb078b2142c48444990","enunciado":"<p align=justify>Tem-se considerado importante analisar os grupos sociais porque<\/p>","resposta":393329,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essa an\u00e1lise permite captar a dial\u00e9tica indiv\u00edduo-sociedade.","id":393329,"corpo":"<p align=justify>essa an\u00e1lise permite captar a dial\u00e9tica indiv\u00edduo-sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os grupos representam a soma das manifesta\u00e7\u00f5es individuais.","id":393330,"corpo":"<p align=justify>os grupos representam a soma das manifesta\u00e7\u00f5es individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sociedade \u00e9 composta de indiv\u00edduos que s\u00e3o muito semelhantes.","id":393331,"corpo":"<p align=justify>a sociedade \u00e9 composta de indiv\u00edduos que s\u00e3o muito semelhantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a abordagem dos grupos sociais explica os fen\u00f4menos organizacionais.","id":393332,"corpo":"<p align=justify>a abordagem dos grupos sociais explica os fen\u00f4menos organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/83322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem caracter\u00edsticas da ergonomia, EXCETO","provas":[{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":83369,"hashId":"bf0151316f82d5e3e11e3f4a1d4ad200","enunciado":"<P align=justify>Constituem caracter\u00edsticas da ergonomia, <STRONG>EXCETO<\/STRONG><\/P>","resposta":393548,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ergonomia est\u00e1 na fronteira das ci\u00eancias humanas, das ci\u00eancias exatas e das ci\u00eancias biol\u00f3gicas, e a pr\u00e1tica dos ergonomistas \u00e9 ainda bem incipiente.","id":393545,"corpo":"<p align=justify>a ergonomia est\u00e1 na fronteira das ci\u00eancias humanas, das ci\u00eancias exatas e das\r\nci\u00eancias biol\u00f3gicas, e a pr\u00e1tica dos ergonomistas \u00e9 ainda bem incipiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ergonomia tem como desafio encontrar solu\u00e7\u00f5es que levem em considera\u00e7\u00e3o o conforto e o bem-estar dos trabalhadores sem inviabilizar o processo produtivo.","id":393546,"corpo":"<p align=justify>a ergonomia tem como desafio encontrar solu\u00e7\u00f5es que levem em considera\u00e7\u00e3o o\r\nconforto e o bem-estar dos trabalhadores sem inviabilizar o processo produtivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ergonomia tem como objetivo melhorar a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o e evitar problemas de sa\u00fade.","id":393547,"corpo":"<p align=justify>a ergonomia tem como objetivo melhorar a efici\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o e evitar\r\nproblemas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ergonomia \u00e9 uma ci\u00eancia multidisciplinar que estuda a adapta\u00e7\u00e3o das pessoas ao trabalho.","id":393548,"corpo":"<p align=justify>ergonomia \u00e9 uma ci\u00eancia multidisciplinar que estuda a adapta\u00e7\u00e3o das pessoas ao\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/83369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a concep\u00e7\u00e3o de psicodiagn\u00f3stico para Ocampo, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":83380,"hashId":"049b7b68e14ec723856f174735389b43","enunciado":"<P align=justify>Considerando a concep\u00e7\u00e3o de psicodiagn\u00f3stico para Ocampo, assinale a alternativa <STRONG>INCORRETA<\/STRONG>.<\/P>","resposta":393597,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o com pap\u00e9is bem definidos e com um contrato no qual uma pessoa (o paciente) pede que a ajudem, e outra (o psic\u00f3logo) aceita o pedido e se compromete a satisfaz\u00ea-lo na medida de suas possibilidades.","id":393594,"corpo":"<p align=justify>Uma situa\u00e7\u00e3o com pap\u00e9is bem definidos e com um contrato no qual uma pessoa\r\n(o paciente) pede que a ajudem, e outra (o psic\u00f3logo) aceita o pedido e se\r\ncompromete a satisfaz\u00ea-lo na medida de suas possibilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o bipessoal, de dura\u00e7\u00e3o limitada, cujo objetivo \u00e9 conseguir uma descri\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o o mais profunda e completa poss\u00edvel da personalidade total do paciente ou grupo familiar.","id":393595,"corpo":"<p align=justify>Uma situa\u00e7\u00e3o bipessoal, de dura\u00e7\u00e3o limitada, cujo objetivo \u00e9 conseguir uma\r\ndescri\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o o mais profunda e completa poss\u00edvel da personalidade\r\ntotal do paciente ou grupo familiar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o na qual aspectos passados, presentes e futuros do paciente s\u00e3o avaliados e utiliza-se, neste processo t\u00e9cnicas como a entrevista semidirigida, t\u00e9cnicas projetivas e entrevista de devolu\u00e7\u00e3o.","id":393596,"corpo":"<p align=justify>Uma situa\u00e7\u00e3o na qual aspectos passados, presentes e futuros do paciente s\u00e3o\r\navaliados e utiliza-se, neste processo t\u00e9cnicas como a entrevista semidirigida,\r\nt\u00e9cnicas projetivas e entrevista de devolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica na qual se pretende a compreens\u00e3o o mais profunda poss\u00edvel acerca do paciente, sendo apropriado, nesse sentido, a utiliza\u00e7\u00e3o da entrevista livre.","id":393597,"corpo":"<p align=justify>Uma situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica na qual se pretende a compreens\u00e3o o mais profunda poss\u00edvel\r\nacerca do paciente, sendo apropriado, nesse sentido, a utiliza\u00e7\u00e3o da entrevista\r\nlivre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/83380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enquadramento no psicodiagn\u00f3stico refere-se, EXCETO","provas":[{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":83388,"hashId":"9799198930fda79d5ee33678ea3dfbab","enunciado":"<P align=justify>O enquadramento no psicodiagn\u00f3stico refere-se, <STRONG>EXCETO<\/STRONG><\/P>","resposta":393647,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao esclarecimento sobre as estrat\u00e9gias utilizadas no processo.","id":393647,"corpo":"<p align=justify>ao esclarecimento sobre as estrat\u00e9gias utilizadas no processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao esclarecimento dos pap\u00e9is respectivos - psic\u00f3logo\/cliente.","id":393648,"corpo":"<p align=justify>ao esclarecimento dos pap\u00e9is respectivos - psic\u00f3logo\/cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 defini\u00e7\u00e3o do lugar em que ser\u00e1 realizado o psicodiagn\u00f3stico.","id":393649,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 defini\u00e7\u00e3o do lugar em que ser\u00e1 realizado o psicodiagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 defini\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e dura\u00e7\u00e3o do processo psicodiagn\u00f3stico.","id":393650,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 defini\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rios e dura\u00e7\u00e3o do processo psicodiagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73652,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/83388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da entrevista inicial no processo psicodiagn\u00f3stico, EXCETO","provas":[{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":83397,"hashId":"0a0ad1aca1cc2d57127c9bad1f5097e3","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o objetivos da entrevista inicial no processo psicodiagn\u00f3stico, <STRONG>EXCETO<\/STRONG><\/P>","resposta":393682,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar a bateria de testes mais adequada.","id":393681,"corpo":"<p align=justify>planejar a bateria de testes mais adequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar interven\u00e7\u00f5es pontuais com o paciente.","id":393682,"corpo":"<p align=justify>realizar interven\u00e7\u00f5es pontuais com o paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"captar a transfer\u00eancia e a contratransfer\u00eancia.","id":393683,"corpo":"<p align=justify>captar a transfer\u00eancia e a contratransfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerar as verbaliza\u00e7\u00f5es feitas pelo paciente.","id":393684,"corpo":"<p align=justify>considerar as verbaliza\u00e7\u00f5es feitas pelo paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/83397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O advento dos Pactos consolidam os pilares do SUS, como: controle social, transpar\u00eancia, responsabilidade sanit\u00e1ria entre outros. Assinale a afirmativa falsa.","provas":[{"id":2912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":83439,"hashId":"674eebbcb789c660fb90b2e5ce74edd8","enunciado":"O advento dos Pactos consolidam os pilares do SUS, como: controle social, transpar\u00eancia, responsabilidade sanit\u00e1ria\r\nentre outros. Assinale a afirmativa falsa.","resposta":393878,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia financeira fundo a fundo, constante no pacto pela vida, \u00e9 a modalidade preferencial entre gestores.","id":393878,"corpo":"A transfer\u00eancia financeira fundo a fundo, constante no pacto pela vida, \u00e9 a modalidade preferencial entre gestores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A desprecariza\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos trabalhistas \u00e9 priorit\u00e1ria.","id":393879,"corpo":"A desprecariza\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos trabalhistas \u00e9 priorit\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de processos negociais para constru\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do trabalho \u00e9 item fundamental do Pacto de Gest\u00e2o.","id":393880,"corpo":"A cria\u00e7\u00e3o de processos negociais para constru\u00e7\u00e3o e qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do trabalho \u00e9 item fundamental do Pacto de Gest\u00e2o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento de protocolos cl\u00ednicos para a uniformiza\u00e7\u00e3o de condutas \u00e9 um avan\u00e7o.","id":393881,"corpo":"O desenvolvimento de protocolos cl\u00ednicos para a uniformiza\u00e7\u00e3o de condutas \u00e9 um avan\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das alternativas anterior.","id":393882,"corpo":"Uma das alternativas anterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/83439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os sintomas caracter\u00edsticos do transtorno obsessivo-compulsivo.","provas":[{"id":2913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2007-fundep-ufmg-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":83444,"hashId":"de7b8fde302848051428a42439ff3030","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta os sintomas <STRONG>caracter\u00edsticos<\/STRONG> do transtorno obsessivo-compulsivo.<\/P>","resposta":393916,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de comportamentos repetitivos ou atos mentais que visam prevenir ou reduzir o distresse ou prevenir algum evento ou situa\u00e7\u00e3o que causa medo, mas que s\u00e3o exagerados e desconectados com a realidade.","id":393916,"corpo":"<p align=justify>Presen\u00e7a de comportamentos repetitivos ou atos mentais que visam prevenir ou\r\nreduzir o distresse ou prevenir algum evento ou situa\u00e7\u00e3o que causa medo, mas que\r\ns\u00e3o exagerados e desconectados com a realidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preocupa\u00e7\u00e3o com ordem e controle (mental e interpessoal) e o desejo de perfeccionismo nas coisas que faz.","id":393917,"corpo":"<p align=justify>Preocupa\u00e7\u00e3o com ordem e controle (mental e interpessoal) e o desejo de\r\nperfeccionismo nas coisas que faz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devo\u00e7\u00e3o excessiva ao trabalho e \u00e0 produtividade o que acaba por prejudicar ou excluir as atividades de lazer e as amizades.","id":393918,"corpo":"<p align=justify>Devo\u00e7\u00e3o excessiva ao trabalho e \u00e0 produtividade o que acaba por prejudicar ou\r\nexcluir as atividades de lazer e as amizades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inflexibilidade em mat\u00e9ria de moralidade, \u00e9tica ou valores, for\u00e7ando-se a seguir princ\u00edpios morais r\u00edgidos.","id":393919,"corpo":"<p align=justify>Inflexibilidade em mat\u00e9ria de moralidade, \u00e9tica ou valores, for\u00e7ando-se a seguir\r\nprinc\u00edpios morais r\u00edgidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/83444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Municipal de Sa\u00fade \u00e9 um instrumento fundamental para o Planejamento. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":2912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":83453,"hashId":"34eef60c5ab411c59b0b2d7a5d4e0ea1","enunciado":"O Plano Municipal de Sa\u00fade \u00e9 um instrumento fundamental para o Planejamento. Assinale a alternativa incorreta.","resposta":393941,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sua validade \u00e9 quadrienal, mas pode ser aprimorado ano-a-ano, com o aval do conselho de sa\u00fade.","id":393940,"corpo":"A sua validade \u00e9 quadrienal, mas pode ser aprimorado ano-a-ano, com o aval do conselho de sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Agenda de Sa\u00fade e o Quadro de Metas, do Plano Municipal de Sa\u00fade de Palmares, tem sua vig\u00eancia de 2005 a 2008. (atual gest\u00e3o pol\u00edtico-administrativa).","id":393941,"corpo":"A Agenda de Sa\u00fade e o Quadro de Metas, do Plano Municipal de Sa\u00fade de Palmares, tem sua vig\u00eancia de 2005 a 2008.\r\n(atual gest\u00e3o pol\u00edtico-administrativa).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mortalidade infantil apresentou um expressivo decl\u00ednio de 1999 a 2004, principalmente pele atua\u00e7\u00e3o das equipes do Pacs e PSF.","id":393942,"corpo":"A mortalidade infantil apresentou um expressivo decl\u00ednio de 1999 a 2004, principalmente pele atua\u00e7\u00e3o das equipes do\r\nPacs e PSF.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mortalidade Infantil proporcional por grupo de causas, em Palmares, foi mais significativa, no per\u00edodo de 1999 a 2004, nos \u00f3bitos causados por sintomas, sinais e afec\u00e7\u00f5es mal definidas.","id":393943,"corpo":"A mortalidade Infantil proporcional por grupo de causas, em Palmares, foi mais significativa, no per\u00edodo de 1999 a 2004,\r\nnos \u00f3bitos causados por sintomas, sinais e afec\u00e7\u00f5es mal definidas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Principal causa de morte infantil, de 1999 a 2004 em Palmares, foi o grupo de causas afec\u00e7\u00f5es perinatais.","id":393944,"corpo":"A Principal causa de morte infantil, de 1999 a 2004 em Palmares, foi o grupo de causas afec\u00e7\u00f5es perinatais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/83453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os CAF\u00b4s (Centro de Atendimento a Fam\u00edlia) s\u00e3o unidades de sa\u00fade de Palmares. \u00c9 incorreto afirmar.","provas":[{"id":2912,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Palmares","sigla":"","id":778,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"NECONSULTORIA","descricao":"NECONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":174},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-palmares-pe-2007-neconsultoria-assistente-social","tipo":1,"nome":"NECONSULTORIA - Prefeitura de Palmares - Assistente Social - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":83476,"hashId":"d0b4fc566536cc5040090d0b5df5a595","enunciado":"Os CAF\u00b4s (Centro de Atendimento a Fam\u00edlia) s\u00e3o unidades de sa\u00fade de Palmares. \u00c9 incorreto afirmar.","resposta":394055,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o unidades de sa\u00fade que atendem a clientela referenciada, prioritariamente, e a demanda espont\u00e2nea (COAS\/IST\/AIDS).","id":394053,"corpo":"S\u00e3o unidades de sa\u00fade que atendem a clientela referenciada, prioritariamente, e a demanda espont\u00e2nea\r\n(COAS\/IST\/AIDS).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podem sediar servi\u00e7os especializados e b\u00e1sicos de sa\u00fade.","id":394054,"corpo":"Podem sediar servi\u00e7os especializados e b\u00e1sicos de sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sua clientela \u00e9 apenas referenciada pelos PSF\u00b4s locais.","id":394055,"corpo":"A sua clientela \u00e9 apenas referenciada pelos PSF\u00b4s locais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pacientes dos munic\u00edpios circunvizinhos t\u00eam que ser referenciados e registrados na CEMA.","id":394056,"corpo":"Os pacientes dos munic\u00edpios circunvizinhos t\u00eam que ser referenciados e registrados na CEMA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Laborat\u00f3rio de Sa\u00fade P\u00fablica de Palmares pertence ao CAF Papa Jo\u00e3o Paulo II.","id":394057,"corpo":"O Laborat\u00f3rio de Sa\u00fade P\u00fablica de Palmares pertence ao CAF Papa Jo\u00e3o Paulo II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":73730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/83476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \"Seus usu\u00e1rios (...) moda,\" (L.6-8), as v\u00edrgulas marcam a enumera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas poss\u00edveis de uso das l\u00ednguas de sinais.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191219,"hashId":"1c90150dba22a75a1797984f37f7c313","enunciado":"<p align=justify>No trecho \"Seus usu\u00e1rios (...) moda,\" (<EM>L<\/EM>.6-8), as v\u00edrgulas marcam a enumera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas poss\u00edveis de uso das l\u00ednguas de sinais.<\/p>","resposta":806142,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as id\u00e9ias e as estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto I, julgue os itens a seguir.","id":144537,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_85.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as id\u00e9ias e as estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto I, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/191219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \"Acredita-se, tamb\u00e9m, que exista somente uma l\u00edngua de sinais no mundo, mas h\u00e1 v\u00e1rias\" (L.11-12), a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \"exista\", no presente do subjuntivo, pela forma verbalexiste, no presente do indicativo, manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191221,"hashId":"f01a5e4415ac6c2c11d9a0f7f35c61a2","enunciado":"<p align=justify>Em \"Acredita-se, tamb\u00e9m, que exista somente uma l\u00edngua de sinais no mundo, mas h\u00e1 v\u00e1rias\" (<EM>L<\/EM>.11-12), a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \"exista\", no presente do subjuntivo, pela forma verbalexiste, no presente do indicativo, manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.<\/p>","resposta":806147,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as id\u00e9ias e as estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto I, julgue os itens a seguir.","id":144537,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_85.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as id\u00e9ias e as estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto I, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/191221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As palavras \"escarc\u00e9u\" (V.8) e \"c\u00e9u\" (V.9), empregadas no texto II, t\u00eam significados semelhantes.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191224,"hashId":"da4285a6caa10dcf48ae21bdae5655d8","enunciado":"<P align=justify>As palavras \"escarc\u00e9u\" (<EM>V<\/EM>.8) e \"c\u00e9u\" (<EM>V<\/EM>.9), empregadas no texto II, t\u00eam significados semelhantes.<\/P>","resposta":806153,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os objetivos, as estruturas ling\u00fc\u00edsticas e os sentidos dos textos II e III, julgue os itens que se seguem.","id":144538,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_88.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os objetivos, as estruturas ling\u00fc\u00edsticas e os sentidos dos textos II e III, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/191224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, no texto III, antes da palavra \"integra\u00e7\u00e3o\" (l.17), fosse empregado o acento grave indicativo de crase no \"a\", a coer\u00eancia do per\u00edodo seria mantida.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191227,"hashId":"3e3cd584947048085ea8bfe95cfc3e22","enunciado":"<P align=justify>Se, no texto III, antes da palavra \"integra\u00e7\u00e3o\" (<EM>l<\/EM>.17), fosse empregado o acento grave indicativo de crase no \"a\", a coer\u00eancia do per\u00edodo seria mantida.<\/P>","resposta":806159,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os objetivos, as estruturas ling\u00fc\u00edsticas e os sentidos dos textos II e III, julgue os itens que se seguem.","id":144538,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_88.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando os objetivos, as estruturas ling\u00fc\u00edsticas e os sentidos dos textos II e III, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/191227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao redigir o parecer t\u00e9cnico, o parecerista deve apresentar, ap\u00f3s o relat\u00f3rio da mat\u00e9ria e antes das assinaturas dos t\u00e9cnicos ou especialistas, a ementa ou o resumo do assunto tratado.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191228,"hashId":"74aa33cacf0430d6ac4b982e5752f278","enunciado":"<p align=justify>Ao redigir o parecer t\u00e9cnico, o parecerista deve apresentar, ap\u00f3s o relat\u00f3rio da mat\u00e9ria e antes das assinaturas dos t\u00e9cnicos ou\r\nespecialistas, a ementa ou o resumo do assunto tratado.<\/p>","resposta":806161,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista a concess\u00e3o de licenciamento ambiental por \u00f3rg\u00e3o competente para instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de empreendimentos que utilizem recursos ambientais, julgue os seguintes itens, referentes \u00e0s caracter\u00edsticas textuais do parecer t\u00e9cnico a ser elaborado a respeito da \u00e1rea vistoriada.","id":144539,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista a concess\u00e3o de licenciamento ambiental por \u00f3rg\u00e3o competente para instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de empreendimentos que\r\nutilizem recursos ambientais, julgue os seguintes itens, referentes \u00e0s caracter\u00edsticas textuais do parecer t\u00e9cnico a ser elaborado a\r\nrespeito da \u00e1rea vistoriada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"nome_clean":"Parecer","oab":false,"nome":"Parecer","pai":411323,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411332,"slug":"redacao-oficial-parecer"}],"slug":"redacao-oficial\/191228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o , ser\u00e1 iniciada uma ferramenta que permite avaliar a presen\u00e7a de v\u00edrus de computador na pasta denominada Arquivos Antigos.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191233,"hashId":"88450ddb8c04d322608eec70de3bcfa2","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_90.gif> , ser\u00e1 iniciada uma ferramenta que permite avaliar a presen\u00e7a de v\u00edrus de computador na pasta denominada Arquivos Antigos.<\/P>","resposta":806171,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806170,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806171,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" figura acima mostra uma janela do Windows XP, contendo informa\u00e7\u00f5es sobre arquivos armazenados em uma pasta. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura e ao Windows XP, julgue os itens a seguir.","id":144540,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_89.gif><\/P>\r\n<P align=justify>figura acima mostra uma janela do Windows XP, contendo informa\u00e7\u00f5es sobre arquivos armazenados em uma pasta. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura e ao Windows XP, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/191233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se abrir o arquivo denominado Planilhas, \u00e9 suficiente clicar o \u00edcone ","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191234,"hashId":"bd64a8de31d779f36ffa531e9b7b81cf","enunciado":"<P align=justify>Para se abrir o arquivo denominado Planilhas, \u00e9 suficiente clicar o \u00edcone <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_91.gif><\/P>","resposta":806173,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" figura acima mostra uma janela do Windows XP, contendo informa\u00e7\u00f5es sobre arquivos armazenados em uma pasta. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura e ao Windows XP, julgue os itens a seguir.","id":144540,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_89.gif><\/P>\r\n<P align=justify>figura acima mostra uma janela do Windows XP, contendo informa\u00e7\u00f5es sobre arquivos armazenados em uma pasta. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura e ao Windows XP, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/191234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se selecionar o grupo de c\u00e9lulas formado pelas c\u00e9lulas B2, B3 e B4, \u00e9 suficiente clicar a c\u00e9lula B2 e, em seguida, aplicar um duplo clique \u00e0 c\u00e9lula B4.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191241,"hashId":"b19db9e20dda1cce4bc613d3d9d94931","enunciado":"<p align=justify>Para se selecionar o grupo de c\u00e9lulas formado pelas c\u00e9lulas\r\nB2, B3 e B4, \u00e9 suficiente clicar a c\u00e9lula B2 e, em seguida,\r\naplicar um duplo clique \u00e0 c\u00e9lula B4.<\/p>","resposta":806187,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela minimizada do Excel 2002 com uma planilha em edi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa planilha e ao Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":144542,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_99.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela minimizada do Excel 2002 com uma planilha em edi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa planilha e ao Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/191241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A observa\u00e7\u00e3o da figura permite concluir que a p\u00e1gina exibida n\u00e3o possui nenhum hyperlink.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191244,"hashId":"3585b063806d6ed4006381c131b65831","enunciado":"<p align=justify>A observa\u00e7\u00e3o da figura permite concluir que a p\u00e1gina\r\nexibida n\u00e3o possui nenhum hyperlink.<\/p>","resposta":806193,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela minimizada do Internet Explorer 6, em que \u00e9 exibida parte de uma p\u00e1gina da Web. Nessa p\u00e1gina, ao se clicar , \u00e9 aberta outra p\u00e1gina. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Internet Explorer 6 e a conceitos de Internet, julgue os seguintes itens.","id":144544,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_103.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela minimizada do Internet Explorer 6, em que \u00e9 exibida parte de uma p\u00e1gina da Web. Nessa p\u00e1gina, ao se clicar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_104.gif> , \u00e9 aberta outra p\u00e1gina. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Internet Explorer 6 e a conceitos de Internet, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/191244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O bot\u00e3o permite recarregar a p\u00e1gina em exibi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 inclu\u00eddas modifica\u00e7\u00f5es que possam ter sido realizadas na mesma desde que ela havia sido carregada.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191245,"hashId":"e2ec174928e5b90b7633713fcf261154","enunciado":"<P align=justify>O bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_105.gif> permite recarregar a p\u00e1gina em exibi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 inclu\u00eddas modifica\u00e7\u00f5es que possam ter sido realizadas na mesma desde que ela havia sido carregada.<\/P>","resposta":806194,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela minimizada do Internet Explorer 6, em que \u00e9 exibida parte de uma p\u00e1gina da Web. Nessa p\u00e1gina, ao se clicar , \u00e9 aberta outra p\u00e1gina. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Internet Explorer 6 e a conceitos de Internet, julgue os seguintes itens.","id":144544,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_103.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela minimizada do Internet Explorer 6, em que \u00e9 exibida parte de uma p\u00e1gina da Web. Nessa p\u00e1gina, ao se clicar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_104.gif> , \u00e9 aberta outra p\u00e1gina. Com rela\u00e7\u00e3o a essa figura, ao Internet Explorer 6 e a conceitos de Internet, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/191245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia est\u00e1 sem controle, o que explica o atual avan\u00e7o do desmatamento.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191247,"hashId":"cdc6647ae39d99ec932a105baaf997df","enunciado":"<p align=justify>A devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia est\u00e1 sem controle, o que explica\r\no atual avan\u00e7o do desmatamento.<\/p>","resposta":806199,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema nele focalizado, julgue os itens de 36 a 44.","id":144545,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_107.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema nele focalizado, julgue os itens de 36 a 44.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/191247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor do texto acredita que a rela\u00e7\u00e3o equilibrada entre moradores e floresta ajuda na salva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191250,"hashId":"65b148bd7579cff98ec1d3075a6c6372","enunciado":"<p align=justify>O autor do texto acredita que a rela\u00e7\u00e3o equilibrada entre\r\nmoradores e floresta ajuda na salva\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia.<\/p>","resposta":806204,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema nele focalizado, julgue os itens de 36 a 44.","id":144545,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_107.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema nele focalizado, julgue os itens de 36 a 44.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/191250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gra\u00e7as \u00e0s press\u00f5es internas e externas, as atividades predat\u00f3rias desapareceram da Amaz\u00f4nia.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191254,"hashId":"f163e171d952a1d2c32e548286f9b0ee","enunciado":"<p align=justify>Gra\u00e7as \u00e0s press\u00f5es internas e externas, as atividades\r\npredat\u00f3rias desapareceram da Amaz\u00f4nia.<\/p>","resposta":806213,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema nele focalizado, julgue os itens de 36 a 44.","id":144545,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_107.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que envolvem o tema nele focalizado, julgue os itens de 36 a 44.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/191254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia federal, como a mencionada no texto, s\u00e3o sempre r\u00e1pidas e planejadas em curto espa\u00e7o de tempo.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191256,"hashId":"a74751be9f3c6016be46ceaca86aa186","enunciado":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia federal, como a mencionada no\r\ntexto, s\u00e3o sempre r\u00e1pidas e planejadas em curto espa\u00e7o de\r\ntempo.<\/p>","resposta":806217,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a tem\u00e1tica por ele abordada, julgue os itens que se seguem.","id":144546,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_108.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a tem\u00e1tica por ele abordada, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/191256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O narcotr\u00e1fico \u00e9 considerado fator decisivo para o aumento da criminalidade e da viol\u00eancia no pa\u00eds, especialmente nos grandes centros urbanos.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191257,"hashId":"e24140f5ca889aee021691706fffa8e5","enunciado":"<p align=justify>O narcotr\u00e1fico \u00e9 considerado fator decisivo para o aumento\r\nda criminalidade e da viol\u00eancia no pa\u00eds, especialmente nos\r\ngrandes centros urbanos.<\/p>","resposta":806218,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a tem\u00e1tica por ele abordada, julgue os itens que se seguem.","id":144546,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_108.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a tem\u00e1tica por ele abordada, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/191257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atividades criminosas, como o contrabando de armas, em geral, ficam restritas a poucos pa\u00edses.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":5189,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":5190,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":5193,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14935,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola","id":3295},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-agricola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Agr\u00edcola - 2007"},{"id":14936,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14937,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins","id":8484},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-afins","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Afins - 2007"},{"id":14938,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia","id":3296},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-metalurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Metalurgia - 2007"},{"id":14940,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":3297},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-agente-tecnico-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"}],"id":191259,"hashId":"e661d22b08ab50d964cee52408d52509","enunciado":"<p align=justify>Atividades criminosas, como o contrabando de armas, em\r\ngeral, ficam restritas a poucos pa\u00edses.<\/p>","resposta":806223,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a tem\u00e1tica por ele abordada, julgue os itens que se seguem.","id":144546,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5193\/Imagem_108.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a tem\u00e1tica por ele abordada, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/191259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas Jos\u00e9 da Silva responder\u00e1 por abuso de autoridade, pois, de acordo com a lei pertinente, para que haja abuso de autoridade, o sujeito ativo tem de ser servidor p\u00fablico remunerado pelo estado.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":191272,"hashId":"344b5607bf8578960f34c915226a7214","enunciado":"<p align=justify>Apenas Jos\u00e9 da Silva responder\u00e1 por abuso de autoridade,\r\npois, de acordo com a lei pertinente, para que haja abuso de\r\nautoridade, o sujeito ativo tem de ser servidor p\u00fablico\r\nremunerado pelo estado.<\/p>","resposta":806249,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Jos\u00e9 da Silva \u00e9 guarda ambiental no Esp\u00edrito Santo, nomeado pelo governador para o cargo criado por lei denominado vigilante ambiental. Ele coordena um grupo de ambientalistas que auxiliam gratuitamente na vigil\u00e2ncia e manuten\u00e7\u00e3o de parques ecol\u00f3gicos no estado. Um desses volunt\u00e1rios, de nome Ant\u00f4nio, sob ordem de Jos\u00e9, prendeu um adolescente que transitava nas imedia\u00e7\u00f5es da reserva ecol\u00f3gica sob o fundamento de potencial perigo \u00e0 fauna do local. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acerca do assunto, julgue os itens seguintes.","id":144549,"enunciado":"<p align=justify><P> Jos\u00e9 da Silva \u00e9 guarda ambiental no Esp\u00edrito Santo, nomeado pelo governador para o cargo criado por lei denominado vigilante ambiental. Ele coordena um grupo de ambientalistas que auxiliam gratuitamente na vigil\u00e2ncia e manuten\u00e7\u00e3o de parques ecol\u00f3gicos no estado. Um desses volunt\u00e1rios, de nome Ant\u00f4nio, sob ordem de Jos\u00e9, prendeu um adolescente que transitava nas imedia\u00e7\u00f5es da reserva ecol\u00f3gica sob o fundamento de potencial perigo \u00e0 fauna do local. <\/P>\r\n<P>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e o entendimento do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acerca do assunto, julgue os itens seguintes.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"}],"slug":"direito-administrativo\/191272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agentes estaduais, quando obstados em sua a\u00e7\u00e3o fiscalizadora, poder\u00e3o requisitar for\u00e7a policial do estado para o exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es em qualquer parte do territ\u00f3rio do estado do Esp\u00edrito Santo.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":191298,"hashId":"3526a524e0485c33df3eaad41d052f08","enunciado":"<p align=justify>Os agentes estaduais, quando obstados em sua a\u00e7\u00e3o\r\nfiscalizadora, poder\u00e3o requisitar for\u00e7a policial do estado para\r\no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es em qualquer parte do\r\nterrit\u00f3rio do estado do Esp\u00edrito Santo.<\/p>","resposta":806300,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ambiental corresponde \u00e0 atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que limita ou disciplina direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou a absten\u00e7\u00e3o de fato em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos ecossistemas ou de outras atividades dependentes de concess\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou licen\u00e7a do poder p\u00fablico de cujas atividades possam decorrer polui\u00e7\u00e3o ou agress\u00e3o \u00e0 natureza. o texto acima como motivador inicial, julgue os itens seguintes, acerca do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, segundo o previsto na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002.","id":144553,"enunciado":"<p align=justify><P> O exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia ambiental corresponde \u00e0 atividade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que limita ou disciplina direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou a absten\u00e7\u00e3o de fato em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos ecossistemas ou de outras atividades dependentes de concess\u00e3o, autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou licen\u00e7a do poder p\u00fablico de cujas atividades possam decorrer polui\u00e7\u00e3o ou agress\u00e3o \u00e0 natureza. <\/P>\r\n<P>o texto acima como motivador inicial, julgue os itens seguintes, acerca do exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, segundo o previsto na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.058\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Infra\u00e7\u00f5es e Penalidades Relativas \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente no \u00c2mbito da Secretaria de Estado para Assuntos do Meio Ambiente.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba7.058\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Infra\u00e7\u00f5es e Penalidades Relativas \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente no \u00c2mbito da Secretaria de Estado para Assuntos do Meio Ambiente.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395989,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-7-058-2002-dispoe-sobre-a-fiscalizacao-infracoes-e-penalidades-relativas-a-protecao-ao-meio-ambiente-no-ambito-da-secretaria-de-estado-para-assuntos-do-meio-ambiente"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/191298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a gradua\u00e7\u00e3o do valor da multa, dever\u00e3o ser observadas, entre outras circunst\u00e2ncias, o baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do infrator e o arrependimento deste, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":191305,"hashId":"4ce14dfab701942ac69e0a49ec239d23","enunciado":"<p align=justify>Para a gradua\u00e7\u00e3o do valor da multa, dever\u00e3o ser observadas,\r\nentre outras circunst\u00e2ncias, o baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou\r\nescolaridade do infrator e o arrependimento deste,\r\nmanifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano ou limita\u00e7\u00e3o\r\nsignificativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada.<\/p>","resposta":806314,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora a atividade de poder de pol\u00edcia seja vinculada, o agente fiscal, ao aplicar a penalidade, deve observar: a gravidade dos fatos, tendo em vista os motivos da infra\u00e7\u00e3o e suas conseq\u00fc\u00eancias para a sa\u00fade p\u00fablica e o ambiente; os antecedentes do infrator quanto ao cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o de interesse ambiental; e a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator. Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem, a respeito das normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental previstas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002.","id":144554,"enunciado":"<p align=justify><P>Embora a atividade de poder de pol\u00edcia seja vinculada, o agente fiscal, ao aplicar a penalidade, deve observar: a gravidade dos fatos, tendo em vista os motivos da infra\u00e7\u00e3o e suas conseq\u00fc\u00eancias para a sa\u00fade p\u00fablica e o ambiente; os antecedentes do infrator quanto ao cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o de interesse ambiental; e a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator. <\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem, a respeito das normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental previstas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.058\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Infra\u00e7\u00f5es e Penalidades Relativas \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente no \u00c2mbito da Secretaria de Estado para Assuntos do Meio Ambiente.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba7.058\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Infra\u00e7\u00f5es e Penalidades Relativas \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente no \u00c2mbito da Secretaria de Estado para Assuntos do Meio Ambiente.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395989,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-7-058-2002-dispoe-sobre-a-fiscalizacao-infracoes-e-penalidades-relativas-a-protecao-ao-meio-ambiente-no-ambito-da-secretaria-de-estado-para-assuntos-do-meio-ambiente"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/191305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o agravantes do valor da multa a ser paga devido ao cometimento de infra\u00e7\u00e3o de natureza ambiental: a comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo infrator do perigo iminente ou ocorr\u00eancia de degrada\u00e7\u00e3o ambiental e o cometimento da infra\u00e7\u00e3o no domingo ou feriado.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":191306,"hashId":"863e1bb51b016675c194e8ffff187872","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o agravantes do valor da multa a ser paga devido ao\r\ncometimento de infra\u00e7\u00e3o de natureza ambiental: a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via pelo infrator do perigo iminente ou\r\nocorr\u00eancia de degrada\u00e7\u00e3o ambiental e o cometimento da\r\ninfra\u00e7\u00e3o no domingo ou feriado.<\/p>","resposta":806317,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806316,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806317,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embora a atividade de poder de pol\u00edcia seja vinculada, o agente fiscal, ao aplicar a penalidade, deve observar: a gravidade dos fatos, tendo em vista os motivos da infra\u00e7\u00e3o e suas conseq\u00fc\u00eancias para a sa\u00fade p\u00fablica e o ambiente; os antecedentes do infrator quanto ao cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o de interesse ambiental; e a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator. Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem, a respeito das normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental previstas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002.","id":144554,"enunciado":"<p align=justify><P>Embora a atividade de poder de pol\u00edcia seja vinculada, o agente fiscal, ao aplicar a penalidade, deve observar: a gravidade dos fatos, tendo em vista os motivos da infra\u00e7\u00e3o e suas conseq\u00fc\u00eancias para a sa\u00fade p\u00fablica e o ambiente; os antecedentes do infrator quanto ao cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o de interesse ambiental; e a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do infrator. <\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os itens que se seguem, a respeito das normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental previstas na Lei Estadual n.\u00ba 7.058\/2002.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.058\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Infra\u00e7\u00f5es e Penalidades Relativas \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente no \u00c2mbito da Secretaria de Estado para Assuntos do Meio Ambiente.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba7.058\/2002 - Disp\u00f5e Sobre a Fiscaliza\u00e7\u00e3o, Infra\u00e7\u00f5es e Penalidades Relativas \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o ao Meio Ambiente no \u00c2mbito da Secretaria de Estado para Assuntos do Meio Ambiente.","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395989,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-7-058-2002-dispoe-sobre-a-fiscalizacao-infracoes-e-penalidades-relativas-a-protecao-ao-meio-ambiente-no-ambito-da-secretaria-de-estado-para-assuntos-do-meio-ambiente"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/191306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento econ\u00f4mico a qualquer custo \u00e9 objetivo da PNAMA.","provas":[{"id":4543,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual de Meio Ambiente","sigla":"IEMA","id":1308,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iema-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IEMA - Guarda Ambiental - 2007"},{"id":14941,"cargo":{"descricao":"Guarda Ambiental","id":3018},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEAMA","id":3066,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seama-es-2007-cespe-cebraspe-guarda-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAMA - Guarda Ambiental - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":191313,"hashId":"e41c6e80169bd45112c7da2493658785","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento econ\u00f4mico a qualquer custo \u00e9 objetivo\r\nda PNAMA.<\/p>","resposta":806331,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":806330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":806331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfoque da gest\u00e3o ambiental, no Brasil, tem sofrido transforma\u00e7\u00f5es ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, com o surgimento de novos instrumentos e o envolvimento de m\u00faltiplos agentes na busca de solu\u00e7\u00f5es mais eficazes para os impactos ambientais negativos gerados pelo processo de desenvolvimento, com vistas a alcan\u00e7ar os objetivos previstos na Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (PNAMA). Nesse aspecto, v\u00eam sendo aperfei\u00e7oados constantemente os instrumentos de gest\u00e3o ambiental, tais como o zoneamento ambiental, o processo de licenciamento ambiental antecedido de estudos ambientais e o estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a. Considerando o texto acima, julgue os seguintes itens com respeito \u00e0 Lei de Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente e \u00e0 Pol\u00edtica de Meio Ambiente do Estado do Esp\u00edrito Santo.","id":144555,"enunciado":"<p align=justify><P>O enfoque da gest\u00e3o ambiental, no Brasil, tem sofrido transforma\u00e7\u00f5es ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, com o surgimento de novos instrumentos e o envolvimento de m\u00faltiplos agentes na busca de solu\u00e7\u00f5es mais eficazes para os impactos ambientais negativos gerados pelo processo de desenvolvimento, com vistas a alcan\u00e7ar os objetivos previstos na Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente (PNAMA). Nesse aspecto, v\u00eam sendo aperfei\u00e7oados constantemente os instrumentos de gest\u00e3o ambiental, tais como o zoneamento ambiental, o processo de licenciamento ambiental antecedido de estudos ambientais e o estudo pr\u00e9vio de impacto de vizinhan\u00e7a. <\/P>\r\n<P>Considerando o texto acima, julgue os seguintes itens com respeito \u00e0 Lei de Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente e \u00e0 Pol\u00edtica de Meio Ambiente do Estado do Esp\u00edrito Santo.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/191313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se imprimir uma informa\u00e7\u00e3o via rede de computadores, \u00e9 necess\u00e1rio que a impressora tenha sido instalada na porta serial do computador.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194273,"hashId":"6f9f86378aaffa5a4fafde83c88d1dc8","enunciado":"<p align=justify>Para se imprimir uma informa\u00e7\u00e3o via rede de\r\ncomputadores, \u00e9 necess\u00e1rio que a impressora tenha sido\r\ninstalada na porta serial do computador.<\/p>","resposta":813292,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813291,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813292,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de rede de computadores, julgue os itens a seguir.","id":145483,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos de rede de computadores, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/194273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na express\u00e3o \"no momento em que\" (L.3), o emprego da preposi\u00e7\u00e3o \"em\" \u00e9 facultativo.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194311,"hashId":"7f0cb7c825cad1963b540ba0726f4451","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Na express\u00e3o \"no momento em que\" (<EM>L<\/EM>.3), o emprego da preposi\u00e7\u00e3o \"em\" \u00e9 facultativo.<\/P><\/p>","resposta":813379,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto, julgue os itens a seguir.","id":145492,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4573\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/194311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \"Se voc\u00ea contribui para a previd\u00eancia social todos os meses\" (L.6) representa uma condi\u00e7\u00e3o para a solicita\u00e7\u00e3o de um aux\u00edlio e para a obten\u00e7\u00e3o de um rendimento.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194312,"hashId":"b22f3f470cbe55d067e601ca34f17348","enunciado":"<p align=justify>A ora\u00e7\u00e3o \"Se voc\u00ea contribui para a previd\u00eancia social todos os meses\" (<EM>L<\/EM>.6) representa uma condi\u00e7\u00e3o para a solicita\u00e7\u00e3o de um aux\u00edlio e para a obten\u00e7\u00e3o de um rendimento.<\/p>","resposta":813380,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto, julgue os itens a seguir.","id":145492,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4573\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/194312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \"No entanto\" (L.34) liga logicamente per\u00edodos sint\u00e1ticos cujas id\u00e9ias est\u00e3o em oposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194348,"hashId":"8e90ee8c6b9d8a3397e0a93d8beccaa6","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \"No entanto\" (<EM>L<\/EM>.34) liga logicamente per\u00edodos sint\u00e1ticos cujas id\u00e9ias est\u00e3o em oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":813464,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes quanto \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto.","id":145502,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4573\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes quanto \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/194348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preserva-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical, se for inserida uma v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"INPS\" (L.1).","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194358,"hashId":"7e5072ee69c260bd6076ca4ed27eb027","enunciado":"<p align=justify>Preserva-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical, se for inserida uma v\u00edrgula logo ap\u00f3s \"INPS\" (<EM>L<\/EM>.1).<\/p>","resposta":813488,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem, relacionados ao texto acima.","id":145508,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4573\/240.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem, relacionados ao texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/194358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 14, a supress\u00e3o da v\u00edrgula antes de \"que\" acarretaria altera\u00e7\u00e3o do sentido do per\u00edodo.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194359,"hashId":"187588fe2ef69c546f9a876197107ba3","enunciado":"<p align=justify>Na linha 14, a supress\u00e3o da v\u00edrgula antes de \"que\"\r\nacarretaria altera\u00e7\u00e3o do sentido do per\u00edodo.<\/p>","resposta":813489,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem, relacionados ao texto acima.","id":145508,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4573\/240.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem, relacionados ao texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/194359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto pode constituir um relat\u00f3rio t\u00e9cnico, se for escrito formalmente no padr\u00e3o of\u00edcio.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194361,"hashId":"3305758408e264b168007bb46a2919c8","enunciado":"<p align=justify>O texto pode constituir um relat\u00f3rio t\u00e9cnico, se for escrito\r\nformalmente no padr\u00e3o of\u00edcio.<\/p>","resposta":813494,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem, relacionados ao texto acima.","id":145508,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4573\/240.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o e \u00e0 reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem, relacionados ao texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411208,"slug":"redacao-oficial-relatorios"}],"slug":"redacao-oficial\/194361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com detergente, a empresa gastou R$ 1.105,00.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194366,"hashId":"a95004ffefff550949cee63d50236d19","enunciado":"<p align=justify>Com detergente, a empresa gastou R$ 1.105,00.<\/p>","resposta":813501,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813501,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813502,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa gastou a quantia de R$ 3.315,00 na compra dos seguintes produtos: sab\u00e3o, detergente e desinfetante. As quantias gastas na compra desses produtos s\u00e3o diretamente proporcionais aos n\u00fameros 3, 5 e 7, respectivamente. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":145513,"enunciado":"<p align=justify>Uma empresa gastou a quantia de R$ 3.315,00 na compra dos\r\nseguintes produtos: sab\u00e3o, detergente e desinfetante.\r\nAs quantias gastas na compra desses produtos s\u00e3o\r\ndiretamente proporcionais aos n\u00fameros 3, 5 e 7, respectivamente.\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/194366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na tabela, o tempo z foi superior a 5 meses.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194400,"hashId":"a2baab4a9b4e4f485ce1ac200632ce75","enunciado":"<p align=justify>Na tabela, o tempo z foi superior a 5 meses.<\/p>","resposta":813578,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na tabela a seguir, apresentam-se alguns dados relativos a aplica\u00e7\u00f5es realizadas no regime de juros simples. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":145525,"enunciado":"<P align=justify>Na tabela a seguir, apresentam-se alguns dados relativos a aplica\u00e7\u00f5es realizadas no regime de juros simples. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4573\/241.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/194400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa efetiva da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5,5% ao m\u00eas.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:18","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194405,"hashId":"abcd101841d60308228c3bc2dcf7f506","enunciado":"<p align=justify>A taxa efetiva da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 de 5,5% ao m\u00eas.<\/p>","resposta":813588,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um t\u00edtulo de valor nominal de R$ 10.000,00 seja descontado 5 meses antes de seu vencimento, a uma taxa de desconto comercial simples de 4% ao m\u00eas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":145527,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um t\u00edtulo de valor nominal de R$ 10.000,00 seja\r\ndescontado 5 meses antes de seu vencimento, a uma taxa de\r\ndesconto comercial simples de 4% ao m\u00eas. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"},{"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/194405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um cliente deseja aplicar em um banco a quantia de R$ 10.000,00 durante 3 meses. O banco oferece as seguintes op\u00e7\u00f5es para seus clientes: I juros compostos de 10% ao m\u00eas; II juros simples de 12% ao m\u00eas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o II \u00e9 a mais vantajosa para o cliente.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:19","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194416,"hashId":"39204fe7ae3a6d1389b3ac1c099f1436","enunciado":"<p align=justify><P>Um cliente deseja aplicar em um banco a quantia de R$ 10.000,00 durante 3 meses. O banco oferece as seguintes op\u00e7\u00f5es para seus clientes: <\/P>\r\n<P>I juros compostos de 10% ao m\u00eas; <\/P>\r\n<P>II juros simples de 12% ao m\u00eas.<\/P>\r\n<P> Nessa situa\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o II \u00e9 a mais vantajosa para o cliente.<\/P><\/p>","resposta":813608,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos pr\u00f3ximos itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito de matem\u00e1tica financeira, seguida de um assertiva a ser julgada.","id":145529,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos pr\u00f3ximos itens, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito de matem\u00e1tica financeira, seguida de um\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/194416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o investidor come\u00e7ar a depositar a partir da data de hoje (renda antecipada), no fim de 12 meses ele acumular\u00e1 mais que R$ 16.500,00.","provas":[{"id":4573,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio","id":3019},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Cariacica","sigla":"IPC","id":425,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ipc-es-2007-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Previdenci\u00e1rio - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":194422,"hashId":"c4f8e2ebbdbbd395a421e176e99ff17f","enunciado":"<p align=justify>Se o investidor come\u00e7ar a depositar a partir da data de hoje\r\n(renda antecipada), no fim de 12 meses ele acumular\u00e1 mais\r\nque R$ 16.500,00.<\/p>","resposta":813619,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":813619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":813620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um investidor fa\u00e7a 12 dep\u00f3sitos mensais consecutivos de R$ 1.000,00 cada, em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que paga juros compostos de 5% ao m\u00eas. A prop\u00f3sito dessa situa\u00e7\u00e3o, e assumindo que 1,0512 = 1,80, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":145535,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um investidor fa\u00e7a 12 dep\u00f3sitos mensais consecutivos de R$ 1.000,00 cada, em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que paga juros compostos de 5% ao m\u00eas. A prop\u00f3sito dessa situa\u00e7\u00e3o, e assumindo que 1,05<SUP>12<\/SUP> = 1,80, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/194422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Noventa e seis passageiros de um avi\u00e3o gastaram R$ 43.450,00 com suas passagens. Noventa e quatro deles compraram suas passagens antecipadamente, pagando R$ 450,00 por passagem. Os dois passageiros que compraram suas passagens na hora do embarque pagaram, cada um,","provas":[{"id":4427,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-marceneiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Marceneiro - 2007"},{"id":4431,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Motorista - 2007"},{"id":4433,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-pedreiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Pedreiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":182446,"hashId":"663c1f1181cf78306b679ce14ac8af3c","enunciado":"<p align=justify>Noventa e seis passageiros de um avi\u00e3o gastaram\r\nR$ 43.450,00 com suas passagens. Noventa e quatro\r\ndeles compraram suas passagens antecipadamente,\r\npagando R$ 450,00 por passagem. Os dois passageiros\r\nque compraram suas passagens na hora do embarque\r\npagaram, cada um,<\/p>","resposta":780604,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 550,00.","id":780603,"corpo":"<p align=justify>R$ 550,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 575,00.","id":780604,"corpo":"<p align=justify>R$ 575,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 600,00.","id":780605,"corpo":"<p align=justify>R$ 600,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 650,00.","id":780606,"corpo":"<p align=justify>R$ 650,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":140161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/182446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Marceneiro","id":2940},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Pedreiro","id":1776}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique qual dos pr\u00e9dios municipais est\u00e1 situado no bairro Santo Antonio.","provas":[{"id":4427,"cargo":{"descricao":"Marceneiro","id":2940},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-marceneiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Marceneiro - 2007"},{"id":4431,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Motorista - 2007"},{"id":4433,"cargo":{"descricao":"Pedreiro","id":1776},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-pedreiro","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Pedreiro - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":182454,"hashId":"34a63c15793f04373c2650b4e0021cc1","enunciado":"<p align=justify>Indique qual dos pr\u00e9dios municipais est\u00e1 situado no\r\nbairro Santo Antonio.<\/p>","resposta":780642,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banco do Povo.","id":780639,"corpo":"<p align=justify>Banco do Povo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Creche Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus.","id":780640,"corpo":"<p align=justify>Creche Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Jesus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garagem Municipal.","id":780641,"corpo":"<p align=justify>Garagem Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posto de Sa\u00fade Antonio Carlos dos Santos.","id":780642,"corpo":"<p align=justify>Posto de Sa\u00fade Antonio Carlos dos Santos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":140168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/182454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rcia dividiu uma torta em 10 partes iguais. Camila, sua filha mais velha, comeu 1 peda\u00e7o, Cl\u00e1udia, 2 peda\u00e7os e Mariana comeu 4 peda\u00e7os. A quantidade de torta que sobrou foi de","provas":[{"id":4429,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-merendeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Merendeira - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:06:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":182536,"hashId":"59d0935e1cc1b17e4a23970a76f5d026","enunciado":"<P align=justify>M\u00e1rcia dividiu uma torta em 10 partes iguais. Camila, sua filha mais velha, comeu 1 peda\u00e7o, Cl\u00e1udia, 2 peda\u00e7os e Mariana comeu 4 peda\u00e7os.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4429\/33.JPG><\/P>\r\n<P align=justify> A quantidade de torta que sobrou foi de<\/P>","resposta":780898,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":780896,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4429\/34.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":780897,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4429\/35.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":780898,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4429\/36.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":780899,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4429\/37.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":140208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"}],"slug":"matematica\/182536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio na composi\u00e7\u00e3o do MTA favorece a caracter\u00edstica de biocompatibilidade e a propriedade de estimula\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o dos tecidos mineralizados.","provas":[{"id":4428,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":182592,"hashId":"cdad7e65a57a4b7ab7a445d32892c627","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio na composi\u00e7\u00e3o do MTA\r\nfavorece a caracter\u00edstica de biocompatibilidade e a\r\npropriedade de estimula\u00e7\u00e3o na forma\u00e7\u00e3o dos tecidos\r\nmineralizados.<\/p>","resposta":781021,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O MTA (agregado de tri\u00f3xido mineral) veio preencher uma lacuna em alguns tratamentos no campo da endodontia. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso desse material, julgue os itens a seguir.","id":140228,"enunciado":"<p align=justify>O MTA (agregado de tri\u00f3xido mineral) veio preencher uma\r\nlacuna em alguns tratamentos no campo da endodontia. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao uso desse material, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/182592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s tomar presa, o MTA apresenta estrutura amorfa, com apar\u00eancia granular, constitu\u00edda por fosfato de c\u00e1lcio.","provas":[{"id":4428,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":182593,"hashId":"934d3faf22c88420e447ae69c38920c7","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s tomar presa, o MTA apresenta estrutura amorfa, com\r\napar\u00eancia granular, constitu\u00edda por fosfato de c\u00e1lcio.<\/p>","resposta":781022,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O MTA (agregado de tri\u00f3xido mineral) veio preencher uma lacuna em alguns tratamentos no campo da endodontia. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso desse material, julgue os itens a seguir.","id":140228,"enunciado":"<p align=justify>O MTA (agregado de tri\u00f3xido mineral) veio preencher uma\r\nlacuna em alguns tratamentos no campo da endodontia. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao uso desse material, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/182593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fraturas horizontais ou obl\u00edquas no ter\u00e7o m\u00e9dio ou apical da raiz s\u00e3o favor\u00e1veis ao tratamento, com progn\u00f3stico altamente positivo. Nesses casos, exige-se conten\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria por 28 dias no m\u00e1ximo.","provas":[{"id":4428,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":182603,"hashId":"86fa872617da544e874622a229307251","enunciado":"<p align=justify>Fraturas horizontais ou obl\u00edquas no ter\u00e7o m\u00e9dio ou apical da\r\nraiz s\u00e3o favor\u00e1veis ao tratamento, com progn\u00f3stico altamente\r\npositivo. Nesses casos, exige-se conten\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria por\r\n28 dias no m\u00e1ximo.<\/p>","resposta":781047,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os traumatismos dent\u00e1rios, que t\u00eam alta preval\u00eancia entre crian\u00e7as e adolescentes, aumentaram significativamente entre os adultos, devido a pr\u00e1tica de esportes radicais, viol\u00eancia urbana e dom\u00e9stica e acidentes automobil\u00edsticos. Considerado problema de sa\u00fade p\u00fablica, com alto impacto psicossocial e alto custo no tratamento, os traumatismos dent\u00e1rios podem ser controlados adequadamente se forem objeto de programas de preven\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":140231,"enunciado":"<p align=justify>Os traumatismos dent\u00e1rios, que t\u00eam alta preval\u00eancia entre\r\ncrian\u00e7as e adolescentes, aumentaram significativamente entre os\r\nadultos, devido a pr\u00e1tica de esportes radicais, viol\u00eancia urbana e\r\ndom\u00e9stica e acidentes automobil\u00edsticos. Considerado problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, com alto impacto psicossocial e alto custo no\r\ntratamento, os traumatismos dent\u00e1rios podem ser controlados\r\nadequadamente se forem objeto de programas de preven\u00e7\u00e3o.\r\nAcerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/182603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os casos de avuls\u00e3o, o meio de acondicionamento mais apropriado, at\u00e9 que o acidentado possa ser visto por um cirurgi\u00e3o-dentista e ser submetido ao reimplante, \u00e9 o leite, podendo ser pasteurizado, integral ou em p\u00f3. O progn\u00f3stico \u00e9 mais favor\u00e1vel quando o reimplante ocorre at\u00e9 6 horas ap\u00f3s o acidente, se realizado esse tipo de acondicionamento.","provas":[{"id":4428,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":182605,"hashId":"a55a6fbcced0e6d6c22eeff75bd5d95d","enunciado":"<p align=justify>Para os casos de avuls\u00e3o, o meio de acondicionamento mais\r\napropriado, at\u00e9 que o acidentado possa ser visto por um\r\ncirurgi\u00e3o-dentista e ser submetido ao reimplante, \u00e9 o leite,\r\npodendo ser pasteurizado, integral ou em p\u00f3. O progn\u00f3stico\r\n\u00e9 mais favor\u00e1vel quando o reimplante ocorre at\u00e9 6 horas\r\nap\u00f3s o acidente, se realizado esse tipo de acondicionamento.<\/p>","resposta":781050,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os traumatismos dent\u00e1rios, que t\u00eam alta preval\u00eancia entre crian\u00e7as e adolescentes, aumentaram significativamente entre os adultos, devido a pr\u00e1tica de esportes radicais, viol\u00eancia urbana e dom\u00e9stica e acidentes automobil\u00edsticos. Considerado problema de sa\u00fade p\u00fablica, com alto impacto psicossocial e alto custo no tratamento, os traumatismos dent\u00e1rios podem ser controlados adequadamente se forem objeto de programas de preven\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":140231,"enunciado":"<p align=justify>Os traumatismos dent\u00e1rios, que t\u00eam alta preval\u00eancia entre\r\ncrian\u00e7as e adolescentes, aumentaram significativamente entre os\r\nadultos, devido a pr\u00e1tica de esportes radicais, viol\u00eancia urbana e\r\ndom\u00e9stica e acidentes automobil\u00edsticos. Considerado problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, com alto impacto psicossocial e alto custo no\r\ntratamento, os traumatismos dent\u00e1rios podem ser controlados\r\nadequadamente se forem objeto de programas de preven\u00e7\u00e3o.\r\nAcerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/182605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de dentes com rizog\u00eanese completa avulsionados, quando o paciente \u00e9 levado ao consult\u00f3rio, deve-se, ap\u00f3s os cuidados avaliativos iniciais, colocar o dente em solu\u00e7\u00e3o salina balanceada de Hank, segur\u00e1-lo pela coroa para executar o acesso coron\u00e1rio, fazer a remo\u00e7\u00e3o da polpa dent\u00e1ria, preencher o canal radicular com pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio e fazer o selamento coron\u00e1rio herm\u00e9tico, antes do reimplante. Esses cuidados proporcionam melhor progn\u00f3stico quanto ao aparecimento dos processos reabsortivos radiculares.","provas":[{"id":4428,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":182606,"hashId":"a4257f0a46ce2f867b501a987ce43baf","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de dentes com rizog\u00eanese completa avulsionados,\r\nquando o paciente \u00e9 levado ao consult\u00f3rio, deve-se, ap\u00f3s os\r\ncuidados avaliativos iniciais, colocar o dente em solu\u00e7\u00e3o\r\nsalina balanceada de Hank, segur\u00e1-lo pela coroa para\r\nexecutar o acesso coron\u00e1rio, fazer a remo\u00e7\u00e3o da polpa\r\ndent\u00e1ria, preencher o canal radicular com pasta de hidr\u00f3xido\r\nde c\u00e1lcio e fazer o selamento coron\u00e1rio herm\u00e9tico, antes do\r\nreimplante. Esses cuidados proporcionam melhor\r\nprogn\u00f3stico quanto ao aparecimento dos processos\r\nreabsortivos radiculares.<\/p>","resposta":781053,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os traumatismos dent\u00e1rios, que t\u00eam alta preval\u00eancia entre crian\u00e7as e adolescentes, aumentaram significativamente entre os adultos, devido a pr\u00e1tica de esportes radicais, viol\u00eancia urbana e dom\u00e9stica e acidentes automobil\u00edsticos. Considerado problema de sa\u00fade p\u00fablica, com alto impacto psicossocial e alto custo no tratamento, os traumatismos dent\u00e1rios podem ser controlados adequadamente se forem objeto de programas de preven\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":140231,"enunciado":"<p align=justify>Os traumatismos dent\u00e1rios, que t\u00eam alta preval\u00eancia entre\r\ncrian\u00e7as e adolescentes, aumentaram significativamente entre os\r\nadultos, devido a pr\u00e1tica de esportes radicais, viol\u00eancia urbana e\r\ndom\u00e9stica e acidentes automobil\u00edsticos. Considerado problema de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, com alto impacto psicossocial e alto custo no\r\ntratamento, os traumatismos dent\u00e1rios podem ser controlados\r\nadequadamente se forem objeto de programas de preven\u00e7\u00e3o.\r\nAcerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/182606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao preparo de maionese, pode-se utilizar ovo","provas":[{"id":4429,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-merendeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Merendeira - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":182608,"hashId":"ae71e7a001c822a7e44ec1d4719e499c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao preparo de maionese, pode-se utilizar ovo<\/p>","resposta":781060,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cru lavado com \u00e1gua e detergente.","id":781058,"corpo":"<p align=justify>cru lavado com \u00e1gua e detergente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cru n\u00e3o higienizado, com a casca \u00edntegra.","id":781059,"corpo":"<p align=justify>cru n\u00e3o higienizado, com a casca \u00edntegra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cozido ou desidratado.","id":781060,"corpo":"<p align=justify>cozido ou desidratado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cru lavado em solu\u00e7\u00e3o clorada.","id":781061,"corpo":"<p align=justify>cru lavado em solu\u00e7\u00e3o clorada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":140234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/182608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a instrumenta\u00e7\u00e3o de um dente com comprimento igual a 22 mm e 7 mm de coroa, levando-se em considera\u00e7\u00e3o um limite apical convencional &#8212; batente apical com 0,50 mm de di\u00e2metro e conicidade das paredes do canal igual a 0,04 mm\/mm &#8212;, o di\u00e2metro da entrada do canal estimado \u00e9 igual a 1,10 mm.","provas":[{"id":4428,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":182617,"hashId":"487ea3dc67c1862107a79a4dd42f5e32","enunciado":"<p align=justify>Durante a instrumenta\u00e7\u00e3o de um dente com comprimento\r\nigual a 22 mm e 7 mm de coroa, levando-se em considera\u00e7\u00e3o\r\num limite apical convencional &#8212; batente apical com\r\n0,50 mm de di\u00e2metro e conicidade das paredes do canal\r\nigual a 0,04 mm\/mm &#8212;, o di\u00e2metro da entrada do canal\r\nestimado \u00e9 igual a 1,10 mm.<\/p>","resposta":781079,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O preparo qu\u00edmico-mec\u00e2nico tem por objetivo promover a conforma\u00e7\u00e3o e a limpeza do canal radicular, por meio do emprego dos instrumentos endod\u00f4nticos e de subst\u00e2ncias auxiliares com irriga\u00e7\u00e3o-aspira\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":140232,"enunciado":"<p align=justify>O preparo qu\u00edmico-mec\u00e2nico tem por objetivo promover a\r\nconforma\u00e7\u00e3o e a limpeza do canal radicular, por meio do\r\nemprego dos instrumentos endod\u00f4nticos e de subst\u00e2ncias\r\nauxiliares com irriga\u00e7\u00e3o-aspira\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/182617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio \u00e9 o curativo de demora mais adequado para ser colocado no interior do sistema de canais quando o intervalo entre sess\u00f5es for maior que 7 dias.","provas":[{"id":4428,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista)","id":1049},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Endodontista) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":272,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Endodontia"}],"id":182621,"hashId":"4557b988c1f79814cc366dc6531293cc","enunciado":"<p align=justify>A pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio \u00e9 o curativo de demora mais\r\nadequado para ser colocado no interior do sistema de canais\r\nquando o intervalo entre sess\u00f5es for maior que 7 dias.<\/p>","resposta":781086,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":140236,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/182621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual para o exerc\u00edcio da atividade da merendeira","provas":[{"id":4429,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Louveira","sigla":"","id":734,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2007,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-louveira-sp-2007-vunesp-merendeira","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Louveira - Merendeira - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":182629,"hashId":"0648002db78eddcf95991e09956c5b02","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerado equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual para\r\no exerc\u00edcio da atividade da merendeira<\/p>","resposta":781113,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1scara descart\u00e1vel.","id":781112,"corpo":"<p align=justify>m\u00e1scara descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cal\u00e7ado fechado antiderrapante.","id":781113,"corpo":"<p align=justify>cal\u00e7ado fechado antiderrapante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"luva descart\u00e1vel.","id":781114,"corpo":"<p align=justify>luva descart\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rede protetora para cabelos.","id":781115,"corpo":"<p align=justify>rede protetora para cabelos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":140241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/182629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As propriedades antiinfecciosas do colostro do leite materno manifestam-se por meio dos componentes sol\u00faveis, como IgA, IgM, IgG, lisozimas e lactoferrinas, e dos componentes celulares, como macr\u00f3fagos, linf\u00f3citos, pi\u00f3citos, neutr\u00f3filos e c\u00e9lulas epiteliais.","provas":[{"id":4430,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":182730,"hashId":"8ff51cf1eaefe12ca72ba6d8550e1c04","enunciado":"<p align=justify>As propriedades antiinfecciosas do colostro do leite materno\r\nmanifestam-se por meio dos componentes sol\u00faveis, como\r\nIgA, IgM, IgG, lisozimas e lactoferrinas, e dos componentes\r\ncelulares, como macr\u00f3fagos, linf\u00f3citos, pi\u00f3citos, neutr\u00f3filos\r\ne c\u00e9lulas epiteliais.<\/p>","resposta":781345,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 odontologia para beb\u00eas, julgue os itens a seguir.","id":140271,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 odontologia para beb\u00eas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/182730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rec\u00e9m-nascidos, a dimens\u00e3o vertical reduzida deve-se \u00e0 aus\u00eancia do osso alveolar entre as faces incisais e oclusais dos dentes em forma\u00e7\u00e3o, estando os dentes protegidos apenas pela mucosa gengival dos rodetes.","provas":[{"id":4430,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":182733,"hashId":"8e2f48e976561eee59e45c4ea738235b","enunciado":"<p align=justify>Em rec\u00e9m-nascidos, a dimens\u00e3o vertical reduzida deve-se \u00e0\r\naus\u00eancia do osso alveolar entre as faces incisais e oclusais\r\ndos dentes em forma\u00e7\u00e3o, estando os dentes protegidos\r\napenas pela mucosa gengival dos rodetes.<\/p>","resposta":781350,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 odontologia para beb\u00eas, julgue os itens a seguir.","id":140271,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 odontologia para beb\u00eas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/182733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O obst\u00e1culo mais comum \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o da agulha, na anestesia pterigomandibular, \u00e9 o tend\u00e3o mesial do m\u00fasculo temporal ao longo da crista temporal.","provas":[{"id":4430,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":182737,"hashId":"9dbbb76581f2793e9e1fa8dc5fe649da","enunciado":"<p align=justify>O obst\u00e1culo mais comum \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o da agulha, na\r\nanestesia pterigomandibular, \u00e9 o tend\u00e3o mesial do m\u00fasculo\r\ntemporal ao longo da crista temporal.<\/p>","resposta":781356,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de anestesia local, julgue os itens que se seguem.","id":140273,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de anestesia local, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/182737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos dentes dec\u00edduos com necrose pulpar associada \u00e0 rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea inter-radicular, o curativo com pasta de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio deve ser mantido por, no m\u00e1ximo, 7 dias.","provas":[{"id":4430,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":182749,"hashId":"34205e44a039e3f28669cb6608d11d74","enunciado":"<p align=justify>Nos dentes dec\u00edduos com necrose pulpar associada \u00e0\r\nrarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea inter-radicular, o curativo com pasta de\r\nhidr\u00f3xido de c\u00e1lcio deve ser mantido por, no m\u00e1ximo,\r\n7 dias.<\/p>","resposta":781385,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do complexo dentinopulpar e ao tratamento endod\u00f4ntico em dentes dec\u00edduos.","id":140277,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do complexo\r\ndentinopulpar e ao tratamento endod\u00f4ntico em dentes dec\u00edduos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/182749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo cr\u00edtico do desenvolvimento do palato pode ser considerado entre o final da sexta semana e o in\u00edcio da nona semana de gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4430,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":182752,"hashId":"1277c07796b63f3419fe09697590a1cc","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edodo cr\u00edtico do desenvolvimento do palato pode ser\r\nconsiderado entre o final da sexta semana e o in\u00edcio da nona\r\nsemana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":781396,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conhecimento dos mecanismos biol\u00f3gicos do crescimento e do desenvolvimento humano, em especial do complexo craniofacial, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica em crian\u00e7as e adolescentes. A respeito desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":140279,"enunciado":"<p align=justify>O conhecimento dos mecanismos biol\u00f3gicos do crescimento e do\r\ndesenvolvimento humano, em especial do complexo craniofacial,\r\n\u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica em\r\ncrian\u00e7as e adolescentes. A respeito desse assunto, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/182752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das fissuras labiopalatinas envolve m\u00faltiplos procedimentos que s\u00e3o realizados em fun\u00e7\u00e3o da gravidade da fissura, e, geralmente, o fechamento do palato precede a corre\u00e7\u00e3o do l\u00e1bio.","provas":[{"id":4430,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":182754,"hashId":"602d85e31e812d79e22518f65aadf1aa","enunciado":"<p align=justify>A corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das fissuras labiopalatinas envolve\r\nm\u00faltiplos procedimentos que s\u00e3o realizados em fun\u00e7\u00e3o da\r\ngravidade da fissura, e, geralmente, o fechamento do palato\r\nprecede a corre\u00e7\u00e3o do l\u00e1bio.<\/p>","resposta":781401,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conhecimento dos mecanismos biol\u00f3gicos do crescimento e do desenvolvimento humano, em especial do complexo craniofacial, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica em crian\u00e7as e adolescentes. A respeito desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":140279,"enunciado":"<p align=justify>O conhecimento dos mecanismos biol\u00f3gicos do crescimento e do\r\ndesenvolvimento humano, em especial do complexo craniofacial,\r\n\u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica em\r\ncrian\u00e7as e adolescentes. A respeito desse assunto, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":"odontologia\/182754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hiperdontia \u00e9 uma anomalia dent\u00e1ria em que \u00e9 observado o desenvolvimento de um n\u00famero maior de dentes e se manifesta somente em s\u00edndromes ou seq\u00fc\u00eancias.","provas":[{"id":4430,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":182757,"hashId":"bbe6ad9e309f3921af609788817d68e1","enunciado":"<p align=justify>A hiperdontia \u00e9 uma anomalia dent\u00e1ria em que \u00e9 observado\r\no desenvolvimento de um n\u00famero maior de dentes e se\r\nmanifesta somente em s\u00edndromes ou seq\u00fc\u00eancias.<\/p>","resposta":781407,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conhecimento dos mecanismos biol\u00f3gicos do crescimento e do desenvolvimento humano, em especial do complexo craniofacial, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica em crian\u00e7as e adolescentes. A respeito desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":140279,"enunciado":"<p align=justify>O conhecimento dos mecanismos biol\u00f3gicos do crescimento e do\r\ndesenvolvimento humano, em especial do complexo craniofacial,\r\n\u00e9 de fundamental import\u00e2ncia na avalia\u00e7\u00e3o odontol\u00f3gica em\r\ncrian\u00e7as e adolescentes. A respeito desse assunto, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/182757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mucoceles s\u00e3o les\u00f5es mucosas comuns em crian\u00e7as e resultam da ruptura de ductos das gl\u00e2ndulas salivares.","provas":[{"id":4430,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra)","id":1050},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-odontologia-cirurgiao-dentista-odontopediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Odontologia - Cirurgi\u00e3o Dentista (Odontopediatra) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"}],"id":182759,"hashId":"19ac160c6a8c6c37303163cc899079cf","enunciado":"<p align=justify>Mucoceles s\u00e3o les\u00f5es mucosas comuns em crian\u00e7as e\r\nresultam da ruptura de ductos das gl\u00e2ndulas salivares.<\/p>","resposta":781412,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a doen\u00e7as bucais em crian\u00e7as e adolescentes, julgue os itens a seguir.","id":140281,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a doen\u00e7as bucais em crian\u00e7as e adolescentes,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/182759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Banco de Dados)","id":1044}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2007],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2007,"stamp":"2007-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de compacta\u00e7\u00e3o de armazenamento de um SGBD \u00e9 usualmente embasada no emprego de algoritmos de compress\u00e3o de dados, an\u00e1logos ao formato de arquivos ZIP.","provas":[{"id":4432,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Banco de Dados)","id":1044},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2007-cespe-cebraspe-bombeiro-militar-oficial-area-analista-de-sistemas-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Bombeiro Militar \/ Oficial - \u00c1rea Analista de Sistemas (Banco de Dados) - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":182831,"hashId":"b29b30accf38f7700a9e80985b68f504","enunciado":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o de compacta\u00e7\u00e3o de armazenamento de um SGBD\r\n\u00e9 usualmente embasada no emprego de algoritmos de\r\ncompress\u00e3o de dados, an\u00e1logos ao formato de arquivos ZIP.<\/p>","resposta":781579,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":781578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":781579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta um trecho da interface de um aplicativo de administra\u00e7\u00e3o do sistema gerenciador de banco de dados (SGBD) Oracle, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":140303,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4432\/5.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que apresenta um trecho da interface de um aplicativo de administra\u00e7\u00e3o do sistema gerenciador de banco de dados (SGBD) Oracle, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/182831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}